{"error": 448, "message": "OK", "parameters": {"id": 9333, "name": "Heise Online Newsticker", "created_at": "2023-08-20 03:29:23.921639", "updated_at": "2023-08-20 10:02:16.076681", "wikipedia": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heise_online", "keywords": null, "related": null, "slug": "heise-online-newsticker", "is_comprehensively_reviewed": false, "rating": 32, "status": null, "image": "https://s3.tosdr.org/logos/9333.png", "url": "heise.de", "documents": [{"id": 18310, "name": "Datenschutzerkl\u00e4rung", "url": "https://www.heise.de/Datenschutzerklaerung-der-Heise-Medien-GmbH-Co-KG-4860.html", "xpath": "//*[@id=\"bottom-up\"]", "text": " heise online Logo Gratis testen Jetzt 1 Monat gratis testen <ul>\n<li> c't Magazin Logo c't \u2013 Magazin f\u00fcr Computertechnik </li>\n<li> iX Magazin Logo iX \u2013 Magazin f\u00fcr professionelle Informationstechnik </li>\n<li> MIT Technology Review Logo MIT Technology Review \u2013 Das Magazin f\u00fcr Innovation von Heise </li>\n<li> c't Fotografie Logo c't Fotografie - Das Magazin rund ums digitale Bild </li>\n<li> Mac an i Logo Mac &amp.\ni \u2013 Nachrichten, Tests, Tipps und Meinungen rund um Apple </li>\n<li> Make Logo Make \u2013 Kreativ mit Technik </li>\n<li> Alle Magazine im Browser lesen </li>\n</ul>\n<ul>\n<li> IT </li>\n<li> Wissen </li>\n<li> Mobiles </li>\n<li> Security </li>\n<li> Developer </li>\n<li> Entertainment </li>\n<li> Netzpolitik </li>\n<li> Wirtschaft </li>\n<li> Journal </li>\n</ul> Newsticker Foren Topthemen: <ul>\n<li> K\u00fcnstliche Intelligenz \ud83e\udd16 </li>\n<li> Energie \ud83d\udd25 </li>\n<li> e-Health \u2695\ufe0f </li>\n<li> Windows \ud83e\ude9f </li>\n<li> Linux &amp.\nOpen Source \ud83d\udc27 </li>\n<li> Podcasts \ud83c\udf99 </li>\n</ul> Newsletter heise-Bot heise-Bot Push Nachrichten Push Push-Nachrichten Dunkles Schema Betriebssystemeinstellung \u00fcbernehmen Helles Schema IT News <ul>\n<li> Newsticker </li>\n<li> heise Developer </li>\n<li> heise Netze </li>\n<li> heise Open Source </li>\n<li> heise Security </li>\n</ul> Online-Magazine <ul>\n<li> heise+ </li>\n<li> Telepolis </li>\n<li> heise Autos </li>\n<li> TechStage </li>\n<li> tipps+tricks </li>\n</ul> Services <ul>\n<li> Stellenmarkt heise Jobs </li>\n<li> heise Academy </li>\n<li> heise Download </li>\n<li> Preisvergleich </li>\n<li> Whitepaper/Webcasts </li>\n<li> Tarifrechner </li>\n<li> Netzwerk-Tools </li>\n<li> Spielen bei Heise </li>\n<li> Loseblattwerke </li>\n<li> iMonitor </li>\n</ul> Heise Medien <ul>\n<li> heise Shop </li>\n<li> Abo bestellen </li>\n<li> Mein Abo </li>\n<li> Veranstaltungen </li>\n<li> Arbeiten bei Heise </li>\n<li> Mediadaten </li>\n<li> Presse </li>\n</ul> Anmelden|Registrieren Dunkles Schema Betriebssystemeinstellung \u00fcbernehmen Helles Schema Datenschutzerkl\u00e4rung der Heise Medien GmbH &amp.\nCo.\nKG <p>Heise Medien nimmt den Schutz personenbezogener Daten sehr ernst.\nWir m\u00f6chten, dass Sie wissen, wann wir welche Daten speichern und wie wir sie verwenden.\nAls privatrechtliches Unternehmen unterliegen wir den Bestimmungen der europ\u00e4ischen Datenschutzgrundverordnung (DSGVO) und den erg\u00e4nzenden Regelungen des Bundesdatenschutzgesetzes (BDSG-neu).\nUm sicherzustellen, dass die Vorschriften \u00fcber den Datenschutz sowohl von uns als auch von unseren externen Dienstleistern beachtet werden, haben wir geeignete technische und organisatorische Ma\u00dfnahmen getroffen.</p>\n<p>Diese allgemeine Datenschutzerkl\u00e4rung gilt f\u00fcr alle Online-Angebote von Heise Medien.\nDarunter fallen Websites, Funktionen und Inhalte sowie externe Online-Pr\u00e4senzen, wie z.B.\nunsere Social-Media-Profile.\nNeben den nachfolgenden allgemeinen Angaben und Pflichtinformationen haben wir zus\u00e4tzliche individuelle Datenschutzinformationen f\u00fcr einzelne Online-Angebote f\u00fcr Sie zusammengestellt.\nDort informieren wir Sie \u00fcber angebotsspezifische Datenverarbeitungsvorg\u00e4nge und insbesondere \u00fcber die Zusammenarbeit mit externen Dienstleistern, die unter unserer strengen Kontrolle Leistungen wie Webtracking, Reichweitenmessung oder Werbeleistungen f\u00fcr uns erbringen.\n</p>\n<p>Bei den nachfolgenden Online-Angeboten sind individuelle Datenschutzinformationen zu beachten.</p>\n<p>heise online und Telepolis <br> heise shop und Abonnements <br> heise Academy und heise Academy Events <br> TechStage <br> Mobile Apps <br> heise jobs<br> Heise Business Services </p>\n1.\nVerantwortlicher<br>\n<p>Verantwortlicher gem\u00e4\u00df Art.\n4 Abs.\n7 DSGVO und anderer nationaler Datenschutzgesetze der Mitgliedsstaaten der Europ\u00e4ischen Union sowie sonstiger datenschutzrechtlicher Bestimmungen ist die</p>\n<p>Heise Medien GmbH &amp.\nCo.\nKG<br>Karl-Wiechert-Allee 10<br>30625 Hannover<br>Postfach 61 04 07<br>30604 Hannover</p>\n<p>Telefon +49 [0]511 5352-0<br>Fax +49 [0]511 5352-129<br>E-Mail webmaster@heise.de<strong>\n<br>\n</strong>\n</p>\n2.\nDatenschutzbeauftragter<br>\n<p>F\u00fcr Fragen, Anregungen oder Kommentare zum Thema Datenschutz und zur Durchsetzung Ihrer Rechte wenden Sie sich bitte an unseren Datenschutzbeauftragten: </p>\n<p>Joerg Heidrich<br>Datenschutz<br>Heise Medien GmbH &amp.\nCo.\nKG<br>Karl-Wiechert-Allee 10<br>30625 Hannover</p>\n<p>E-Mail datenschutz@heise.de</p>\n3.\nBegriffsbestimmungen\n<p>In unserer Datenschutzerkl\u00e4rung verwenden wir Begriffe, die in der DSGVO verwendet werden und dort definiert sind.\nDamit Sie wissen, was darunter zu verstehen ist, m\u00f6chten wir die wichtigsten Begriffe erl\u00e4utern.\n</p>\n<p>\n<strong>3.1 Personenbezogene Daten</strong>\n</p>\n<p>Personenbezogene Daten sind alle Informationen, die sich auf eine identifizierte oder identifizierbare nat\u00fcrliche Person (im Folgenden \u201ebetroffene Person\u201c) beziehen.\nAls identifizierbar wird eine nat\u00fcrliche Person angesehen, die direkt oder indirekt, insbesondere mittels Zuordnung zu einer Kennung wie einem Namen, zu einer Kennnummer, zu Standortdaten, zu einer Online-Kennung (z.B.\nIP-Adresse oder Cookies) oder zu einem oder mehreren besonderen Merkmalen, die Ausdruck der physischen, physiologischen, genetischen, psychischen, wirtschaftlichen, kulturellen oder sozialen Identit\u00e4t dieser nat\u00fcrlichen Person sind, identifiziert werden kann.</p>\n<p>\n<strong>3.2 Verarbeitung</strong>\n<br>\n</p>\n<p>Verarbeitung ist jeder mit oder ohne Hilfe automatisierter Verfahren ausgef\u00fchrte Vorgang oder jede solche Vorgangsreihe im Zusammenhang mit personenbezogenen Daten.\nDarunter f\u00e4llt im Grunde jeglicher Umgang mit personenbezogenen Daten wie das Erheben, die Speicherung, die Ver\u00e4nderung, die Verwendung, die \u00dcbermittlung, Verbreitung, das L\u00f6schen oder die Vernichtung etc.</p>\n<p>\n<strong>3.3 Verantwortlicher</strong>\n<br>\n</p>\n<p>Als Verantwortlicher gilt die nat\u00fcrliche oder juristische Person, Beh\u00f6rde, Einrichtung oder andere Stelle, die allein oder gemeinsam mit anderen \u00fcber die Zwecke und Mittel der Verarbeitung von personenbezogenen Daten entscheidet.\nDer Verantwortliche hat die Zul\u00e4ssigkeit der Datenverarbeitung durch den Einsatz von regelm\u00e4\u00dfig zu \u00fcberpr\u00fcfenden technischen und organisatorischen Ma\u00dfnahmen sicherzustellen.</p>\n<p>\n<strong>3.4 Pseudonymisierung</strong>\n</p>\n<p>Pseudonymisierung ist die Verarbeitung personenbezogener Daten in einer Weise, dass die personenbezogenen Daten ohne Hinzuziehung zus\u00e4tzlicher Informationen nicht mehr einer spezifischen betroffenen Person zugeordnet werden k\u00f6nnen, sofern diese zus\u00e4tzlichen Informationen gesondert aufbewahrt werden und technischen und organisatorischen Ma\u00dfnahmen unterliegen, die gew\u00e4hrleisten, dass die personenbezogenen Daten nicht einer identifizierten oder identifizierbaren nat\u00fcrlichen Person zugewiesen werden.</p>\n<p>\n<strong>3.5 Auftragsverarbeiter</strong>\n<br>\n</p>\n<p>Ein Auftragsverarbeiter ist eine nat\u00fcrliche oder juristische Person, Beh\u00f6rde, Einrichtung oder andere Stelle, die personenbezogene Daten im Auftrag des Verantwortlichen verarbeitet.</p>\n<p>\n<strong>3.6 Empf\u00e4nger</strong>\n<br>\n</p>\n<p>Empf\u00e4nger ist eine nat\u00fcrliche oder juristische Person, Beh\u00f6rde, Einrichtung oder andere Stelle, denen personenbezogene Daten offengelegt werden, unabh\u00e4ngig davon, ob es sich bei ihr um einen Dritten handelt oder nicht.\nBeh\u00f6rden, die im Rahmen eines bestimmten Untersuchungsauftrags nach dem Unionsrecht oder dem Recht der Mitgliedstaaten m\u00f6glicherweise personenbezogene Daten erhalten, gelten jedoch nicht als Empf\u00e4nger.</p>\n<p>\n<strong>3.7 Dritter</strong>\n<br>\n</p>\n<p>Dritter ist eine nat\u00fcrliche oder juristische Person, Beh\u00f6rde, Einrichtung oder andere Stelle, au\u00dfer der betroffenen Person, dem Verantwortlichen, dem Auftragsverarbeiter und den Personen, die unter der unmittelbaren Verantwortung des Verantwortlichen oder des Auftragsverarbeiters befugt sind, die personenbezogenen Daten zu verarbeiten.</p>\n<p>\n<strong>3.8 Einwilligung</strong>\n<br>\n</p>\n<p>Die Einwilligung ist Ausdruck der datenschutzrechtlichen Selbstbestimmung.\nSie ist die freiwillige f\u00fcr den bestimmten Fall, in informierter Weise und unmissverst\u00e4ndlich abgegebene Willensbekundung in Form einer Erkl\u00e4rung oder einer sonstigen eindeutigen best\u00e4tigenden Handlung, mit der die betroffene Person zu verstehen gibt, dass sie mit der Verarbeitung der sie betreffenden personenbezogenen Daten einverstanden ist.\nEine erteilte Einwilligung kann jederzeit widerrufen werden.</p>\n4.\nAllgemeine Informationen zur Datenverarbeitung <p>\n<strong>4.1 Umfang der Verarbeitung personenbezogener Daten</strong>\n</p>\n<p>Grunds\u00e4tzlich verarbeiten wir Ihre personenbezogenen Daten nur, soweit dies zur Bereitstellung unserer Online-Angebote, Inhalte und Leistungen erforderlich ist.\nDie Erhebung und Verwendung Ihrer personenbezogenen Daten erfolgt regelm\u00e4\u00dfig nur nach einer Einwilligung oder wenn die Verarbeitung der Daten durch gesetzliche Vorschriften gestattet ist.</p>\n<p>\n<strong>4.2 Rechtsgrundlagen der Verarbeitung personenbezogener Daten</strong>\n</p>\n<p>Im Datenschutz gilt das sogenannte Verbot mit Erlaubnisvorbehalt.\nDemnach ist eine Verarbeitung personenbezogener Daten grunds\u00e4tzlich rechtswidrig, es sei denn, es liegt eine Einwilligung des Betroffenen vor oder sie wird durch einen gesetzlich geregelten Erlaubnisgrund legitimiert.\nWir sind verpflichtet, Sie \u00fcber die Rechtsgrundlagen der Datenverarbeitung zu informieren.\n</p>\n<p>Wenn wir f\u00fcr die Verarbeitung personenbezogener Daten Ihre Einwilligung einholen, dient Art.\n6 Abs.\n1 lit.\na DSGVO als Rechtsgrundlage.</p>\n<p>Bei Verarbeitungsvorg\u00e4ngen, die zur Erf\u00fcllung eines zwischen Ihnen und uns geschlossenen Vertrages oder zur Durchf\u00fchrung vorvertraglicher Ma\u00dfnahmen erforderlich sind, dient Art.\n6 Abs.\n1 lit.\nb DSGVO als Rechtsgrundlage.</p>\n<p>Ist die Verarbeitung personenbezogener Daten zur Erf\u00fcllung einer rechtlichen Verpflichtung, der wir unterliegen, erforderlich, wie etwa gesetzliche Aufbewahrungs- und Speicherpflichten, dient Art.\n6 Abs.\n1 lit.\nc DSGVO als Rechtsgrundlage.</p>\n<p>F\u00fcr den Fall, dass lebenswichtige Interessen der betroffenen Person oder einer anderen nat\u00fcrlichen Person eine Verarbeitung personenbezogener Daten erforderlich machen, ist Art.\n6 Abs.\n1 lit.\nd DSGVO die Rechtsgrundlage.</p>\n<p>Ist die Verarbeitung zur Wahrung unserer oder der berechtigten Interessen eines Dritten erforderlich und \u00fcberwiegen Ihre Interessen, Grundrechte und Grundfreiheiten das erstgenannte Interesse nicht, so wird die Verarbeitung personenbezogener Daten durch Art.\n6 Abs.\n1 lit.\nf DSGVO legitimiert.</p>\n<p>Wenn im Rahmen von Datenverarbeitungen Cookies oder cookie\u00e4hnliche Technologien eingesetzt werden, erfolgt die Speicherung von Informationen in der Endeinrichtung des Endnutzers oder der Zugriff auf bereits in der Endeinrichtung des Endnutzers gespeicherte Information gem.\n\u00a7 25 Abs.\n1 TTDSG in Verbindung mit Art.\n6 Abs.\n1 lit.\na DSGVO und die weitere Datenverarbeitung gem.\nArt.\n6 Abs.\n1 DSGVO.</p>\n<p>Falls die Cookie-Nutzung als unbedingt erforderlich ist, erfolgt diese auf Grundlage von \u00a7 25 Abs.\n2 TTDSG und die weitere Datenverarbeitung gem.\nArt.\n6 Abs.\n1 DSGVO.</p>\n<p>\n<strong>4.3 Weitergabe personenbezogener Daten an Dritte und Auftragsverarbeiter</strong>\n</p>\n<p>Grunds\u00e4tzlich geben wir ohne Ihr ausdr\u00fcckliches Einverst\u00e4ndnis keine personenbezogenen Daten an Dritte weiter.\nSofern wir im Rahmen der Verarbeitung Ihre Daten dennoch gegen\u00fcber Dritten offenbaren, sie an diese \u00fcbermitteln oder ihnen sonst Zugriff auf die Daten gew\u00e4hren, erfolgt auch dies ausschlie\u00dflich auf Grundlage einer der genannten Rechtsgrundlagen.\nWir \u00fcbermitteln Daten z.\nB.\nan Zahlungsdienstleister, wenn dies zur Vertragserf\u00fcllung erforderlich ist.\nWenn wir gesetzlich oder per Gerichtsbeschluss dazu verpflichtet sind, m\u00fcssen wir Ihre Daten an auskunftsberechtigte Stellen \u00fcbermitteln.</p>\n<p>Teilweise bedienen wir uns zur Verarbeitung Ihrer Daten sorgf\u00e4ltig ausgew\u00e4hlter externer Dienstleister.\nSollten im Rahmen einer sogenannten Auftragsverarbeitung Daten an Dienstleister weitergegeben werden, so erfolgt dies auf Grundlage des Art.\n28 DSGVO.\nUnsere Auftragsverarbeiter sind sorgf\u00e4ltig ausgew\u00e4hlt, sind an unsere Weisungen gebunden und werden regelm\u00e4\u00dfig von uns kontrolliert.\nWir beauftragen nur solche Auftragsverarbeiter, die hinreichend Garantien daf\u00fcr bieten, dass geeignete technische und organisatorische Ma\u00dfnahmen so getroffen werden, dass die Verarbeitung im Einklang mit den Anforderungen von DSGVO und BDSG-neu erfolgt und den Schutz Ihrer Rechte gew\u00e4hrleistet.\n</p>\n<p>\n<strong>4.4.\nDaten\u00fcbermittlung in Drittstaaten</strong>\n</p>\n<p>Die DSGVO gew\u00e4hrleistet ein innerhalb der Europ\u00e4ischen Union gleich hohes Datenschutzniveau.\nBei der Auswahl unserer Dienstleister und Kooperationspartner setzen wir daher nach M\u00f6glichkeit auf europ\u00e4ische Partner, wenn Ihre personenbezogenen Daten verarbeitet werden sollen.\nNur in Ausnahmef\u00e4llen werden wir Daten au\u00dferhalb der Europ\u00e4ischen Union oder des Europ\u00e4ischen Wirtschaftsraums im Rahmen der Inanspruchnahme von Diensten Dritter verarbeiten lassen.\n</p>\n<p>Wir lassen eine Verarbeitung Ihrer Daten in einem Drittland nur zu, wenn die besonderen Voraussetzungen der Art.\n44 ff.\nDSGVO erf\u00fcllt sind.\nIn der Regel werden wir Ihre Einwilligung nach Art.\n49 DSGVO erbitten.\nAlternativ kann die Verarbeitung Ihrer Daten auf Grundlage besonderer Garantien erfolgen, wie etwa die von der EU-Kommission offiziell anerkannte Feststellung eines der EU entsprechenden Datenschutzniveaus oder die Beachtung offiziell anerkannter spezieller vertraglicher Verpflichtungen, der sogenannten \u201eStandardvertragsklauseln\u201c.</p>\n<p>\n<strong>4.5 L\u00f6schung von Daten und Speicherdauer</strong>\n</p>\n<p>Sobald der Zweck f\u00fcr die Speicherung entf\u00e4llt, werden wir Ihre personenbezogenen Daten l\u00f6schen oder sperren.\nDar\u00fcber hinaus kann eine Speicherung jedoch erfolgen, wenn dies durch den europ\u00e4ischen oder nationalen Gesetzgeber in EU-Verordnungen, Gesetzen oder sonstigen Vorschriften, denen wir unterliegen, vorgesehen wurde.\nDas betrifft z.\nB.\nDaten, die aus handels- oder steuerrechtlichen Gr\u00fcnden aufbewahrt werden m\u00fcssen, also etwa Rechnungsdaten f\u00fcr Abonnements.\nEine Sperrung oder L\u00f6schung Ihrer Daten erfolgt dann, wenn eine durch diese Vorschriften vorgeschriebene Speicherfrist abl\u00e4uft, es sei denn, dass eine Erforderlichkeit zur weiteren Speicherung der Daten f\u00fcr einen Vertragsabschluss oder eine Vertragserf\u00fcllung besteht.</p>\n<p>\n<strong>4.6 Bestehen einer automatisierten Entscheidungsfindung</strong>\n<br>\n</p>\n<p>Wir verzichten auf eine automatische Entscheidungsfindung oder ein Profiling.</p>\n5.\nBetroffenenrechte\n<p>Werden personenbezogene Daten von Ihnen verarbeitet, sind Sie Betroffener im Sinne der DSGVO.\nUns gegen\u00fcber als Verantwortlichem stehen Ihnen folgende Rechte zu:<br>\n</p>\n<p>\n<strong>5.1 Recht auf Widerruf einer datenschutzrechtlichen Einwilligungserkl\u00e4rung</strong>\n</p>\n<p>Sofern die Verarbeitung der personenbezogenen Daten auf einer erteilten Einwilligung beruht, haben Sie jederzeit das Recht, diese Einwilligung zu widerrufen.\nDurch den Widerruf wird die Rechtm\u00e4\u00dfigkeit der aufgrund der Einwilligung bis zum Widerruf erfolgten Verarbeitung nicht ber\u00fchrt.</p>\n<p>\n<strong>5.2 Recht auf Auskunft</strong>\n</p>\n<p>Sie haben das Recht, von uns eine Best\u00e4tigung dar\u00fcber zu verlangen, ob wir Sie betreffende personenbezogene Daten verarbeiten.\nSofern dies der Fall ist, k\u00f6nnen Sie Auskunft \u00fcber folgende Informationen verlangen: </p>\n<ul>\n<li>die Verarbeitungszwecke;</li>\n<li>die Kategorien personenbezogener Daten, die verarbeitet werden;<br>\n</li>\n<li>die Empf\u00e4nger oder Kategorien von Empf\u00e4ngern, gegen\u00fcber denen die personenbezogenen Daten offengelegt worden sind oder noch offengelegt werden, wobei Sie im Zusammenhang mit der \u00dcbermittlung an ein Drittland oder an eine internationale Organisation zus\u00e4tzlich das Recht haben, \u00fcber die geeigneten Garantien gem\u00e4\u00df Art.\n46 DSGVO unterrichtet zu werden;</li>\n<li>falls m\u00f6glich, die geplante Dauer, f\u00fcr die die personenbezogenen Daten gespeichert werden, oder, falls dies nicht m\u00f6glich ist, die Kriterien f\u00fcr die Festlegung dieser Dauer;</li>\n<li>das Bestehen eines Rechts auf Berichtigung oder L\u00f6schung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten oder auf Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung durch uns oder eines Widerspruchsrechts gegen diese Verarbeitung;</li>\n<li>das Bestehen eines Beschwerderechts bei einer Aufsichtsbeh\u00f6rde;</li>\n<li>wenn die personenbezogenen Daten nicht bei Ihnen erhoben werden, alle verf\u00fcgbaren Informationen \u00fcber die Herkunft der Daten;</li>\n<li>das Bestehen einer automatisierten Entscheidungsfindung einschlie\u00dflich Profiling gem\u00e4\u00df Artikel 22 Abs\u00e4tze 1 und 4 DSGVO und \u2013 zumindest in diesen F\u00e4llen \u2013 aussagekr\u00e4ftige Informationen \u00fcber die involvierte Logik sowie die Tragweite und die angestrebten Auswirkungen einer derartigen Verarbeitung f\u00fcr die betroffene Person.</li>\n</ul>\n<p>Wir stellen Ihnen innerhalb eines Monats nach Eingang Ihres Auskunftsersuchens eine Kopie der personenbezogenen Daten, die Gegenstand der Verarbeitung sind, zur Verf\u00fcgung.\nF\u00fcr alle weiteren Kopien, die Sie beantragen, k\u00f6nnen wir ein angemessenes Entgelt auf der Grundlage der Verwaltungskosten verlangen.\nStellen Sie den Antrag elektronisch, werden wir Ihnen die Informationen in einem g\u00e4ngigen elektronischen Format zur Verf\u00fcgung stellen, sofern Sie nichts anderes angeben.</p>\n<p>\n<strong>5.3 Recht auf Berichtigung</strong>\n</p>\n<p>Sie haben das Recht, von uns unverz\u00fcglich die Berichtigung Ihrer personenbezogenen Daten zu verlangen, wenn diese unrichtig sind.\nUnter Ber\u00fccksichtigung der Zwecke der Verarbeitung haben Sie das Recht, die Vervollst\u00e4ndigung unvollst\u00e4ndiger personenbezogener Daten \u2013 auch mittels einer erg\u00e4nzenden Erkl\u00e4rung \u2013 zu verlangen.</p>\n<p>\n<strong>5.4 Recht auf L\u00f6schung (\u201eRecht auf Vergessen werden\u201c)</strong>\n</p>\n<p>Sie haben das Recht, von uns zu verlangen, dass Sie betreffende personenbezogene Daten unverz\u00fcglich gel\u00f6scht werden, und wir sind verpflichtet, personenbezogene Daten unverz\u00fcglich zu l\u00f6schen, sofern einer der folgenden Gr\u00fcnde zutrifft:</p>\n<ul>\n<li>Die personenbezogenen Daten sind f\u00fcr die Zwecke, f\u00fcr die sie erhoben oder auf sonstige Weise verarbeitet wurden, nicht mehr notwendig.</li>\n<li>Sie widerrufen ihre Einwilligung, auf die sich die Verarbeitung st\u00fctzte, und es fehlt an einer anderweitigen Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung.</li>\n<li>Sie legen Widerspruch gegen die Verarbeitung ein und es liegen keine vorrangigen berechtigten Gr\u00fcnde f\u00fcr die Verarbeitung vor, oder Sie legen Widerspruch gegen die Verarbeitung ein.</li>\n<li>Die personenbezogenen Daten wurden unrechtm\u00e4\u00dfig verarbeitet.</li>\n<li>Die L\u00f6schung der personenbezogenen Daten ist zur Erf\u00fcllung einer rechtlichen Verpflichtung nach dem Unionsrecht oder dem Recht der Mitgliedsstaaten erforderlich.</li>\n<li>Die personenbezogenen Daten wurden in Bezug auf angebotene Dienste der Informationsgesellschaft gem\u00e4\u00df Art.\n8 Abs.\n1 DSGVO erhoben.</li>\n</ul>\n<p>Haben wir die Sie betreffenden personenbezogenen Daten \u00f6ffentlich gemacht und sind wir zu deren L\u00f6schung verpflichtet, so treffen wir unter Ber\u00fccksichtigung der verf\u00fcgbaren Technologie und der Implementierungskosten angemessene Ma\u00dfnahmen, auch technischer Art, um f\u00fcr die Datenverarbeitung Verantwortliche, die die personenbezogenen Daten verarbeiten, dar\u00fcber zu informieren, dass Sie von ihnen die L\u00f6schung aller Links zu diesen personenbezogenen Daten oder von Kopien oder Replikationen dieser personenbezogenen Daten verlangt hat.</p>\n<p>Das Recht auf L\u00f6schung (\u201eRecht auf Vergessen werden\u201c) besteht nicht, soweit die Verarbeitung erforderlich ist: </p>\n<ul>\n<li>zur Aus\u00fcbung des Rechts auf freie Meinungs\u00e4u\u00dferung und Information;</li>\n<li>zur Erf\u00fcllung einer rechtlichen Verpflichtung, die die Verarbeitung nach dem Recht der Union oder der Mitgliedsstaaten, dem wir unterliegen, erfordert, oder zur Wahrnehmung einer Aufgabe, die im \u00f6ffentlichen Interesse liegt oder in Aus\u00fcbung \u00f6ffentlicher Gewalt erfolgt, die uns \u00fcbertragen wurde;</li>\n<li>aus Gr\u00fcnden des \u00f6ffentlichen Interesses im Bereich der \u00f6ffentlichen Gesundheit gem\u00e4\u00df Art.\n9 Abs.\n2 lit.\nh und i sowie Art.\n9 Abs.\n3 DSGVO;</li>\n<li>f\u00fcr im \u00f6ffentlichen Interesse liegende Archivzwecke, wissenschaftliche oder historische Forschungszwecke oder f\u00fcr statistische Zwecke gem\u00e4\u00df Art.\n89 Abs.\n1 DSGVO, soweit das Recht auf L\u00f6schung voraussichtlich die Verwirklichung der Ziele dieser Verarbeitung unm\u00f6glich macht oder ernsthaft beeintr\u00e4chtigt, oder</li>\n<li>zur Geltendmachung, Aus\u00fcbung oder Verteidigung von Rechtsanspr\u00fcchen<strong>.</strong>\n</li>\n</ul>\n<p>\n<strong>5.5 Recht auf Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung</strong>\n</p>\n<p>Sie haben das Recht, von uns die Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten zu verlangen, wenn eine der folgenden Voraussetzungen gegeben ist:</p>\n<ul>\n<li>Sie bestreiten die Richtigkeit der Sie betreffenden personenbezogenen Daten f\u00fcr eine Dauer, die es uns erm\u00f6glicht, die Richtigkeit der personenbezogenen Daten zu \u00fcberpr\u00fcfen;</li>\n<li>die Verarbeitung ist unrechtm\u00e4\u00dfig und Sie verlangen anstelle der L\u00f6schung die Einschr\u00e4nkung der Nutzung der personenbezogenen Daten;</li>\n<li>wir ben\u00f6tigen die personenbezogenen Daten f\u00fcr die Zwecke der Verarbeitung nicht l\u00e4nger, Sie ben\u00f6tigen diese jedoch zur Geltendmachung, Aus\u00fcbung oder Verteidigung von Rechtsanspr\u00fcchen, oder</li>\n<li>Sie haben Widerspruch gegen die Verarbeitung eingelegt, solange noch nicht feststeht, ob unsere berechtigten Gr\u00fcnde gegen\u00fcber Ihren Gr\u00fcnden \u00fcberwiegen.</li>\n</ul>\n<p>Wurde die Verarbeitung gem\u00e4\u00df den oben genannten Voraussetzungen eingeschr\u00e4nkt, so werden diese personenbezogenen Daten \u2013 von ihrer Speicherung abgesehen \u2013 nur mit Ihrer Einwilligung oder zur Geltendmachung, Aus\u00fcbung oder Verteidigung von Rechtsanspr\u00fcchen oder zum Schutz der Rechte einer anderen nat\u00fcrlichen oder juristischen Person oder aus Gr\u00fcnden eines wichtigen \u00f6ffentlichen Interesses der Union oder eines Mitgliedsstaats verarbeitet.\n</p>\n<p>Wurde die Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung nach den oben genannten Voraussetzungen eingeschr\u00e4nkt, werden wir Sie unterrichten, bevor die Einschr\u00e4nkung aufgehoben wird.<br>\n</p>\n<p>\n<strong>5.6 Recht auf Daten\u00fcbertragbarkeit</strong>\n</p>\n<p>Sie haben das Recht, die Sie betreffenden personenbezogenen Daten, die Sie uns bereitgestellt haben, in einem strukturierten, g\u00e4ngigen und maschinenlesbaren Format zu erhalten, und Sie haben das Recht, diese Daten einem anderen Verantwortlichen ohne Behinderung durch uns, zu \u00fcbermitteln, sofern die Verarbeitung auf einer Einwilligung oder auf einem Vertrag beruht und mithilfe automatisierter Verfahren erfolgt.<br>\n<br>In der Aus\u00fcbung des Rechts auf Daten\u00fcbertragbarkeit k\u00f6nnen Sie erwirken, dass die personenbezogenen Daten direkt von uns zu einem anderen Verantwortlichen \u00fcbermittelt werden, soweit dies technisch machbar ist.\nDie Aus\u00fcbung des Rechts auf Daten\u00fcbertragbarkeit l\u00e4sst das Recht auf L\u00f6schung (\u201eRecht auf Vergessen werden\u201c) unber\u00fchrt.\nDieses Recht gilt nicht f\u00fcr eine Verarbeitung, die f\u00fcr die Wahrnehmung einer uns \u00fcbertragenen Aufgabe erforderlich ist, die im \u00f6ffentlichen Interesse liegt oder in Aus\u00fcbung \u00f6ffentlicher Gewalt erfolgt.</p>\n<p>\n<strong>5.7 Widerspruchsrecht</strong>\n</p>\n<p>\n<strong>Sie haben das Recht, aus Gr\u00fcnden, die sich aus Ihrer besonderen Situation ergeben, jederzeit gegen die Verarbeitung Sie betreffender personenbezogener Daten, die aufgrund von Art.\n6 Abs.\n1 lit.\ne oder f DSGVO erfolgt, Widerspruch einzulegen.\nDies gilt auch f\u00fcr ein auf diese Bestimmungen gest\u00fctztes Profiling.\nWir verarbeiten die personenbezogenen Daten dann nicht mehr, es sei denn, wir k\u00f6nnen zwingende schutzw\u00fcrdige Gr\u00fcnde f\u00fcr die Verarbeitung nachweisen, die Ihren Interessen, Rechten und Freiheiten \u00fcberwiegen, oder die Verarbeitung dient der Geltendmachung, Aus\u00fcbung oder Verteidigung von Rechtsanspr\u00fcchen.</strong>\n</p>\n<p>\n<strong>Werden personenbezogene Daten verarbeitet, um Direktwerbung zu betreiben, so haben Sie das Recht, jederzeit Widerspruch gegen die Verarbeitung Sie betreffender personenbezogener Daten zum Zwecke derartiger Werbung einzulegen.\ndies gilt auch f\u00fcr das Profiling, soweit es mit solcher Direktwerbung in Verbindung steht.\nWidersprechen Sie der Verarbeitung f\u00fcr Zwecke der Direktwerbung, so werden die personenbezogenen Daten nicht mehr f\u00fcr diese Zwecke verarbeitet.</strong>\n</p>\n<p>\n<strong>Im Zusammenhang mit der Nutzung von Diensten der Informationsgesellschaft k\u00f6nnen Sie ungeachtet der ePrivacy-Richtlinie Ihr Widerspruchsrecht mittels automatisierter Verfahren aus\u00fcben, bei denen technische Spezifikationen verwendet werden.</strong>\n</p>\n<p>\n<strong>5.8 Automatisierte Entscheidungen im Einzelfall einschlie\u00dflich Profiling</strong>\n</p>\n<p>Sie haben das Recht, nicht einer ausschlie\u00dflich auf einer automatisierten Verarbeitung \u2013 einschlie\u00dflich Profiling \u2013 beruhenden Entscheidung unterworfen zu werden, die Ihnen gegen\u00fcber rechtliche Wirkung entfaltet oder Sie in \u00e4hnlicher Weise erheblich beeintr\u00e4chtigt.\nDies gilt nicht, wenn die Entscheidung:</p>\n<ul>\n<li>f\u00fcr den Abschluss oder die Erf\u00fcllung eines Vertrags zwischen Ihnen und uns erforderlich ist,</li>\n<li>aufgrund von Rechtsvorschriften der Union oder der Mitgliedsstaaten, denen wir unterliegen, zul\u00e4ssig ist und diese Rechtsvorschriften angemessene Ma\u00dfnahmen zur Wahrung Ihrer Rechte und Freiheiten sowie Ihrer berechtigten Interessen enthalten oder</li>\n<li>mit Ihrer ausdr\u00fccklichen Einwilligung erfolgt.</li>\n</ul>\n<p>Wir treffen angemessene Ma\u00dfnahmen, um die Rechte und Freiheiten sowie Ihre berechtigten Interessen zu wahren, wozu mindestens das Recht auf Erwirkung des Eingreifens einer Person seitens des Verantwortlichen, auf Darlegung des eigenen Standpunkts und auf Anfechtung der Entscheidung geh\u00f6rt.</p>\n<p>\n<strong>5.9 Recht auf Beschwerde bei einer Aufsichtsbeh\u00f6rde</strong>\n</p>\n<p>Sie haben unbeschadet eines anderweitigen verwaltungsrechtlichen oder gerichtlichen Rechtsbehelfs das Recht auf Beschwerde bei einer Aufsichtsbeh\u00f6rde, insbesondere in dem Mitgliedsstaat Ihres Aufenthaltsorts, Ihres Arbeitsplatzes oder des Orts des mutma\u00dflichen Versto\u00dfes, wenn Sie der Ansicht sind, dass die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten gegen die DSGVO verst\u00f6\u00dft.</p>\n6.\nNutzung unserer Online-Angebote\n<p>Sie k\u00f6nnen unser Online-Angebot grunds\u00e4tzlich ohne Offenlegung Ihrer Identit\u00e4t nutzen.\nIn diesem Abschnitt erl\u00e4utern wir Ihnen, wann und in welchem Zusammenhang wir bei der Nutzung unserer Online-Angebote Daten verarbeiten, welche Angebote von Dienstleistern und Kooperationspartnern wir implementiert haben, wie diese funktionieren und was mit Ihren Daten geschieht.</p>\n<p>\n<strong>6.1 Datenerhebung beim Besuch unserer Websites</strong>\n</p>\n<p>Soweit Sie unsere Websites rein informatorisch nutzen, Sie sich also weder registrieren, einen Vertrag mit uns abschlie\u00dfen oder uns anderweitig Informationen offenbaren, erheben wir nur die personenbezogenen Daten, die Ihr Browser an unsere Server \u00fcbermittelt.\nBeim Aufruf unserer Websites erheben wir die nachfolgenden Daten, die f\u00fcr uns technisch notwendig sind, um Ihnen unsere Websites anzeigen zu k\u00f6nnen und Stabilit\u00e4t und Sicherheit zu gew\u00e4hrleisten.</p>\n<ul>\n<li>IP-Adresse des Nutzers</li>\n<li>Datum und Uhrzeit der Anfrage</li>\n<li>Inhalt der Anforderung (konkrete Seite)</li>\n<li>Zugriffsstatus/HTTP-Statuscode</li>\n<li>jeweils \u00fcbertragene Datenmenge</li>\n<li>Website, von der die Anforderung kommt</li>\n<li>Betriebssystem des Nutzers</li>\n<li>Sprache und Version der Browsersoftware.</li>\n</ul>\n<p>Die Erfassung der Daten ist zur Anzeige der Websites notwendig und die Speicherung der Daten in Logfiles f\u00fcr den Betrieb unserer Websites und den Erhalt der IT-Sicherheit erforderlich.</p>\n<p>Diese Daten werden f\u00fcr die Dauer von maximal sieben Tagen vor\u00fcbergehend in den Logfiles unseres Systems gespeichert.\nEine dar\u00fcber hinausgehende Speicherung ist m\u00f6glich, in diesem Fall werden die IP-Adressen jedoch gek\u00fcrzt, sodass eine Zuordnung des aufrufenden Clients nicht mehr m\u00f6glich ist und die Daten anonymisiert sind.</p>\n<p>Die Speicherung von Informationen in der Endeinrichtung des Endnutzers oder der Zugriff auf Informationen erfolgt gem.\n\u00a7 25 Abs.\n2 TTDSG.\nDie Datenverarbeitung erfolgt auf Grundlage unserer rechtlichen Verpflichtung zur Gew\u00e4hrleistung der IT-Sicherheit nach Art.\n6 Abs.\n1 lit.\nc) in Verbindung mit Art.\n32 DSGVO.</p>\n<p>\n<strong>6.2 Registrierungsfunktion / Kundenkonto</strong>\n<br>\n</p>\n<p>Sie k\u00f6nnen optional Nutzerkonten f\u00fcr unsere Online-Angebote anlegen, um bestimmte Inhalte und Leistungen unserer Online-Angebote zu nutzen.\n<br>Welche personenbezogenen Daten dabei an uns \u00fcbermittelt und gespeichert werden, ergibt sich aus der jeweiligen Eingabemaske und den bei der Registrierung zur Verf\u00fcgung gestellten Informationen.\nDie im Rahmen der Registrierung eingegebenen Daten werden f\u00fcr die Zwecke der Nutzung unserer Angebote verwendet.\nSie haben jederzeit die M\u00f6glichkeit Ihr Nutzerkonto zu k\u00fcndigen.\nIn diesem Fall werden Ihre Daten gel\u00f6scht, es sei denn, wir sind aus handels- oder steuerrechtlichen Gr\u00fcnden zur Aufbewahrung verpflichtet.\n</p>\n<p>Dient die Registrierung der Erf\u00fcllung eines Vertrages, dessen Vertragspartei Sie sind oder der Durchf\u00fchrung vorvertraglicher Ma\u00dfnahmen, so ist Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung der Daten Art.\n6 Abs.\n1 lit.\nb DSGVO.</p>\n<p>Im Rahmen der Inanspruchnahme unserer Registrierungs- und Anmeldefunktionen sowie der Nutzung des Nutzerkontos speichern wir unter Umst\u00e4nden die IP-Adresse und den Zeitpunkt der jeweiligen Nutzerhandlung.\nDie Speicherung erfolgt auf Grundlage unserer berechtigten Interessen, und dient dem Schutz vor Missbrauch und sonstiger unbefugter Nutzung.\nEine Weitergabe dieser Daten an Dritte erfolgt grunds\u00e4tzlich nicht, au\u00dfer sie ist zur Verfolgung unserer Anspr\u00fcche erforderlich oder es besteht eine gesetzliche Verpflichtung.\nRechtsgrundlage f\u00fcr diese Erfassung und Speicherung ist Art.\n6 Abs.\n1 lit.\nc DSGVO.\nDie IP-Adressen werden sp\u00e4testens nach 7 Tagen anonymisiert oder gel\u00f6scht.</p>\n<p>\n<strong>6.3 Kontaktformulare und E-Mail-Kontakt</strong>\n<br>\n</p>\n<p>Auf unseren Online-Angeboten finden Sie Kontaktformulare und E-Mail-Links (mailto), die f\u00fcr die elektronische Kontaktaufnahme genutzt werden k\u00f6nnen.\nHierdurch erf\u00fcllen wir unter anderem die gesetzliche Vorgabe, eine schnelle elektronische Kontaktaufnahme mit uns zu erm\u00f6glichen gem\u00e4\u00df Art.\n6 Abs.\n1 lit.\nc DSGVO.\nSofern sich Ihre Anfrage auf die Erf\u00fcllung eines Vertrags oder die Durchf\u00fchrung vorvertraglicher Ma\u00dfnahmen bezieht, erfolgt die Verarbeitung nach Art 6.\nAbs.\n1 lit.\nb DSGVO.\nAnsonsten beruht die Verarbeitung auf unserem berechtigten Interesse an einer effektiven Bearbeitung der an uns gerichteten Anfragen gem\u00e4\u00df Art.\n6 Abs.\n1 lit.\nf DSGVO.\nDie im Zuge Ihrer jeweiligen Anfrage \u00fcbermittelten personenbezogenen Daten werden ausschlie\u00dflich zweckgebunden verarbeitet.\nWir l\u00f6schen die Anfragen, sofern diese nicht mehr erforderlich sind und keine gesetzlichen Archivierungspflichten gelten.</p>\n<p>\n<strong>6.4 Nutzerkommentare und \u2013beitr\u00e4ge</strong>\n<br>\n</p>\n<p>Als registrierter Nutzer haben Sie die M\u00f6glichkeit, Kommentare zu einzelnen Inhalten unserer Online-Angebote und Beitr\u00e4ge in unserem Forum zu hinterlassen.\nWir werden dann Ihre IP-Adressen und den Zeitpunkt der Ver\u00f6ffentlichung auf Grundlage des Nutzungsvertrages nach Art.\n6 Abs.\n1 lit.\nb.\nDSGVO sieben Tage lang speichern.\nDies erfolgt aus Sicherheitsgr\u00fcnden, falls in Kommentaren und Beitr\u00e4gen die Rechte Dritter verletzt oder widerrechtliche Inhalte hinterlassen werden (Beleidigungen, Verleumdungen, volksverhetzende Inhalte usw.) sowie aus Gr\u00fcnden der IT-Sicherheit.</p>\n<p>Bedenken Sie, dass Kommentare und Beitr\u00e4ge sowie der Nutzername f\u00fcr jeden zug\u00e4nglich sind.\nSie sollten Ihre Beitr\u00e4ge vor der Ver\u00f6ffentlichung sorgf\u00e4ltig daraufhin \u00fcberpr\u00fcfen, ob sie Angaben enthalten, die nicht f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit bestimmt sind.\nSie m\u00fcssen damit rechnen, dass Ihre Beitr\u00e4ge in Suchmaschinen erfasst und auch ohne gezielten Aufruf unseres Angebotes abrufbar werden.</p>\n<p>\n<strong> 6.5 Newsletter </strong>\n<br>\n</p>\n<p>In einigen Bereichen unserer Online-Angebote bieten wir Ihnen die M\u00f6glichkeit an, einen unserer kostenfreien E-Mail-Newsletter zu abonnieren.\nDiese Newsletter versenden wir nur mit Ihrer Einwilligung oder aufgrund einer gesetzlichen Erlaubnis.\nBei der Anmeldung zu einem Newsletter werden die Daten aus der Eingabemaske (Name und E-Mail-Adresse) an uns \u00fcbermittelt und solange gespeichert, wie das Abonnement des Newsletters aktiv ist.</p>\n<p>F\u00fcr die Verarbeitung dieser Daten zum Zwecke des Newsletter-Versands wird Ihre Einwilligung eingeholt und auf diese Datenschutzerkl\u00e4rung verwiesen.\nF\u00fcr den Anmeldeprozess nutzen wir das sogenannte Double-Opt-In-Verfahren.\nNach erfolgter Anmeldung erhalten Sie eine E-Mail, in der Sie zur Best\u00e4tigung Ihrer Anmeldung einen Link anklicken m\u00fcssen.\nSo verhindern wir, dass sich unbefugte Dritte unter Verwendung Ihrer E-Mail-Adresse anmelden k\u00f6nnen.\nWir protokollieren den Anmeldeprozess, um den Vorgang entsprechend den rechtlichen Anforderungen nachweisen zu k\u00f6nnen.\nDabei werden die IP-Adresse des aufrufenden Endger\u00e4ts, Datum und Uhrzeit der Anmeldung gespeichert.\nDie von Ihnen angegebenen Daten werden so lange gespeichert, wie das Abonnement des Newsletters aktiv ist.\nSie k\u00f6nnen das Abonnement jederzeit k\u00fcndigen.\nZu diesem Zweck befindet sich in jedem Newsletter ein entsprechender Abmeldelink.\nHierdurch wird ebenfalls ein Widerruf Ihrer Einwilligung erm\u00f6glicht.\nDie Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung Ihrer Daten bei erteilter Einwilligung zum Empfang von Newslettern ist Art.\n6 Abs.\n1 lit.\na DSGVO.\n</p>\n<p>Wenn Sie auf unseren Online-Angeboten Waren oder Dienstleistungen erwerben und hierbei Ihre E-Mail-Adresse angeben, behalten wir uns vor, diese f\u00fcr den Versand von Newslettern mit Direktwerbung f\u00fcr eigene \u00e4hnliche Waren oder Dienstleistungen zu verwenden.\nDies dient der Wahrung unserer im Rahmen einer Interessensabw\u00e4gung \u00fcberwiegenden berechtigten Interessen an einer werblichen Ansprache unserer Nutzer.\n<strong>Sie k\u00f6nnen dieser Verwendung Ihrer Daten jederzeit durch eine Nachricht an die oben genannten Kontaktm\u00f6glichkeiten oder \u00fcber den Abmeldelink in der Werbemail widersprechen, ohne dass hierf\u00fcr andere als die \u00dcbermittlungskosten nach den Basistarifen entstehen.\nSoweit der Newsletter-Versand aufgrund des Verkaufs von Waren oder Dienstleistungen erfolgt dies auf Basis von \u00a7 7 Abs.\n3 UWG.</strong>\n</p>\n<p>Zum Teil werden Newsletter nicht direkt durch uns, sondern durch die von uns im Rahmen einer Auftragsverarbeitung beauftragte Inxmail GmbH, Wentzingerstr.\n17, 79106 Freiburg mit Serverstandort in Deutschland an Sie versendet.\nInxmail nutzt Ihre Daten jedoch nicht f\u00fcr eigene Zwecke, insbesondere nicht, um Sie selbst anzuschreiben.<br>Eine Weitergabe der Daten an Dritte erfolgt im Zusammenhang mit der Datenverarbeitung f\u00fcr den Versand von Newslettern nicht.</p>\n<p>Unsere Newsletter k\u00f6nnen sogenannte \u201eZ\u00e4hlpixel\u201c enthalten, dies sind pixelgro\u00dfe Dateien, die beim \u00d6ffnen des Newsletters von unserem Server oder dem Server von Inxmail abgerufen werden.\nDiese Z\u00e4hlpixel enthalten keine personenbezogenen Daten und dienen nur der statistischen Erhebung.\nDiese Informationen k\u00f6nnen nicht einzelnen Newsletter-Empf\u00e4ngern zugeordnet werden.\n</p>\n<p>\n<strong>6.6 Social-Media-Buttons</strong>\n<br>\n</p>\n<p>Zum Teilen der Inhalte unserer Online-Angebote \u00fcber soziale Netzwerke bieten wir sogenannte Social-Media-Buttons an.\nHierf\u00fcr haben wir die von uns selbst entwickelte L\u00f6sung \u201ec\u2019t Shariff\u201c im Einsatz, die datenschutzkonforme Social-Media-Buttons zur Verf\u00fcgung stellt.</p>\n<p>Die von den Betreibern sozialer Netzwerke direkt angebotenen Buttons \u00fcbermitteln unzul\u00e4ssigerweise schon beim Laden einer Website, auf der sie integriert sind, personenbezogene Daten wie die IP-Adresse oder ganze Cookies und geben so ungefragt genaue Auskunft \u00fcber Ihr Surfverhalten an die sozialen Dienste weiter.\nDazu m\u00fcssen Sie weder eingeloggt noch Mitglied des jeweiligen Netzwerks sein.\nDagegen stellt ein Shariff-Button den direkten Kontakt zwischen sozialem Netzwerk und Besucher erst dann her, wenn letzterer aktiv auf den Share-Button klickt.\nDamit verhindert Shariff, dass Sie auf jeder besuchten Seite eine digitale Spur hinterlassen und verbessert den Datenschutz.\nDurch den Einsatz von Shariff k\u00f6nnen wir Ihre personenbezogenen Daten sch\u00fctzen und dennoch Butttons f\u00fcr das Social Sharing integrieren.\nWeitere Informationen zu c\u2019t Shariff finden Sie unter https://www.heise.de/ct/artikel/Shariff-Social-Media-Buttons-mit-Datenschutz-2467514.html.</p>\n<p>\n<strong>6.7 Externe Links</strong>\n<br>\n</p>\n<p>Unser Online-Angebot enth\u00e4lt Links zu anderen Websites.\nWir haben keinen Einfluss darauf, dass deren Betreiber die Datenschutzbestimmungen einhalten.</p>\n7.\nVerwendung von Cookies\n<p>Bei der Nutzung unserer Websites werden Cookies auf Ihrem Endger\u00e4t gespeichert.\nHierbei handelt es sich um kleine Text-Dateien, die von einer Website an den Browser des Nutzers geschickt und von diesem gespeichert werden.\nIn Cookies k\u00f6nnen unterschiedliche Angaben gespeichert werden, die von der Stelle, die den Cookie setzt, ausgelesen werden k\u00f6nnen.\nSie enthalten in der Regel eine charakteristische Zeichenfolge (ID), die eine eindeutige Identifizierung des Browsers beim erneuten Aufrufen der Website oder einem Seitenwechsel erm\u00f6glicht.</p>\n<p>Sofern Cookies eingesetzt werden, basiert die Datenverarbeitung regelm\u00e4\u00dfig auf Ihrer Einwilligung nach \u00a7 25 Abs.\n1 TTDSG in Verbindung mit Art.\n6 Abs.\n1 lit.\na DSGVO.\nFalls wir die Cookie-Nutzung als unbedingt erforderlich erachten, erfolgt diese auf Grundlage von \u00a7 25 Abs.\n2 Nr.\n2 TTDSG.\nDie weitere Verarbeitung erfolgt jeweils nach Art.\n6 Abs.\n1 DSGVO.</p>\n<p>heise online bietet Ihnen im Rahmen eines Consent Managements (\u201eCookie Banner\u201c) die M\u00f6glichkeit, nach Ihren Vorgaben \u00fcber das Setzen von Cookies im Bereich unseres Angebots zu entscheiden.\nDazu gibt es zwei Optionen, unser Angebot zu nutzen:</p>\n<p>\n<strong>7.1 Pur-Abo von heise online</strong>\n</p>\n<p>Sofern Sie unser zahlungspflichtiges Pur-Abo nutzen, verzichten wir ganz auf Werbe-Tracking und auch auf Fremdwerbung.\nZudem wird Ihr Nutzungsverhalten nicht analysiert.\nCookies werden im Pur-Abo nur eingesetzt, um wesentliche Funktionen unserer Website bereitzustellen, etwa f\u00fcr die Anmeldung im Nutzerkonto von heise online.\nDar\u00fcber hinaus verarbeiten wir technisch notwendige Daten, die f\u00fcr die Anzeige sowie die Stabilit\u00e4t und Sicherheit unserer Website notwendig sind (siehe Punkt 6.1).\n</p>\n<p>Die Speicherung von Informationen in der Endeinrichtung des Endnutzers oder der Zugriff auf bereits in der Endeinrichtung des Endnutzers gespeicherte Information erfolgt, wenn dies unbedingt erforderlich ist, auf Grundlage von \u00a7 25 Abs.\n2 Nr.\n2 TTDSG, damit wir den vom Nutzer ausdr\u00fccklich gew\u00fcnschten Telemediendienst zur Verf\u00fcgung stellen k\u00f6nnen.\nDie Rechtsgrundlage f\u00fcr die weitere Verarbeitung dieser technisch notwendigen personenbezogenen Daten im Rahmen des PUR-Angebots ist je nach Art des Dienstes Art.\n6 Abs.\n1 lit.\nb oder lit.\nf DSGVO.</p>\n<p>Sofern wir Cookies einsetzen, die unbedingt erforderlich sind, erfolgt dies auf Grundlage von \u00a7 25 Abs.\n2 Nr.\n2 TTDSG, damit wir den vom Nutzer ausdr\u00fccklich gew\u00fcnschten Telemediendienst zur Verf\u00fcgung stellen k\u00f6nnen.</p>\n<p>Zudem ist es f\u00fcr auch im Rahmen des Pur-Abos erforderlich, Ihnen weitere, nicht werbliche Dienste zur Verf\u00fcgung zu stellen: <br>Zum einen ist der Einsatz des Dienstes von Plenigo f\u00fcr den Vertragsabschluss und die Abonnementverwaltung des Pur-Abos notwendig.\nRechtsgrundlage f\u00fcr die Datenverarbeitung zu Zwecken der Vertragserf\u00fcllung sind \u00a7 25 Abs.\n2 Nr.\n2 TTDSG und Art.\n6 Abs.\n1 lit.\nb DSGVO (weitere Informationen zu Plenigo, siehe \"Individuelle Datenschutzinformationen von heise online und Telepolis\", Punkt 17.</p>\n<p>Zum anderen nutzen wir zur Bilddarstellung auf verschiedenen Endger\u00e4ten den Dienst Cloudimage.\nRechtsgrundlage ist in diesem Zusammenhang \u00a7 25 Abs.\n2 Nr.\n2 TTDSG, da dieser Dienst zur Erbringung unseres Telemediendienstes unbedingt erforderlich ist.\nDie weitere Verarbeitung erfolgt auf Basis unseres berechtigten Interesses gem.\nArt.\n6 Abs.\n1 lit.\nf DSGVO, Bilder auf unserer Website bestm\u00f6glich darstellen zu k\u00f6nnen.\nIn jedem Fall haben Sie jedoch die M\u00f6glichkeit der Nutzung Ihrer Daten f\u00fcr den Dienst Cloudimage nach Art.\n21 DSGVO zu widersprechen, indem Sie die Bildanzeige Ihres Browsers abschalten (weitere Informationen zu Cloudimage, siehe \"Individuelle Datenschutzinformationen von heise online und Telepolis\", Punkt 6.).</p>\n<p>Folgende Unterangebote von heise online unterfallen aus technischen Gr\u00fcnden nicht dem Pur-Angebot: TechStage (techstage.de), heise Jobs (jobs.heise.de), heise Shop (shop.heise.de), Weiterbildung (bildung.heise.de), Tarifrechner (tarifrechner.heise.de, Spielen bei Heise (spiele.heise.de), heise Business Services (business-services.heise.de), heise Academy (heise-academy.de) </p>\n<p>\n<strong>7.2 Nutzung von heise online ohne Zahlungsverpflichtung<br>\n</strong>\n</p>\n<p>Entscheiden Sie sich daf\u00fcr, das Angebot von heise online ohne Zahlungsverpflichtung lesen zu wollen, finanzieren wir unser Angebot durch Werbung.\nHierf\u00fcr setzen die Werbetreibenden Cookies, die ein Tracking zu einer an Ihrem Nutzungsverhalten und Ihren vermuteten Interessen und Bed\u00fcrfnissen ausgerichteten Ausspielung und Optimierung von Werbung erm\u00f6glicht.\nUm dieses Angebot bereitstellen zu k\u00f6nnen nutzen wir Cookies, Ger\u00e4te-Kennungen und \u00e4hnliche Technologien auf Ihren Endger\u00e4ten.\nEine detaillierte \u00dcbersicht der daf\u00fcr genutzten Dienste und Cookies erhalten Sie im <strong>Privacy-Center</strong> .\n</p>\n<p>Die Speicherung von Informationen in der Endeinrichtung des Endnutzers oder der Zugriff auf Informationen erfolgt gem.\n\u00a7 25 Abs.1 TTDSG i.\nV.\nm.\nArt.\n6 Abs.\n1 lit a.\nDSGVO.\nRechtsgrundlage f\u00fcr die weitere Verarbeitung ist Ihre Einwilligung nach Art.\n6 Abs.\nlit.\na DSGVO.\nRechtsgrundlage f\u00fcr eine \u00dcbertragung von Daten in die USA, ist Art.\n49 Abs.\n1 S.\n1 lit.\na DSGVO.\n</p>\n<p>Die Zustimmung zum Werbe-Tracking k\u00f6nnen Sie jederzeit widerrufen.\nWeiter nutzen k\u00f6nnen Sie das Angebot dann aber nur bei Wahl des zahlungspflichtigen Pur-Abos.</p>\n<p>Dar\u00fcber hinaus verarbeiten wir technisch notwendige Daten, die f\u00fcr die Anzeige sowie die Stabilit\u00e4t und Sicherheit unserer Website notwendig sind (siehe Punkt 6.1).\nDiese Datenverarbeitung erfolgt auf Grundlage unserer rechtlichen Verpflichtung zur Gew\u00e4hrleistung der IT-Sicherheit nach Art.\n6 Abs.\n1 lit.\nc) in Verbindung mit Art.\n32 DSGVO.</p>\n<p>\n<strong>7.3 Zugriff auf Ihre Consent-Einstellungen</strong>\n</p>\n<p>Die Zustimmung zum Werbetracking bei Zugang zu unseren Online-Angeboten ohne Zahlungsverpflichtung k\u00f6nnen Sie jederzeit widerrufen, etwa durch Bet\u00e4tigung des Buttons \u201eZustimmung widerrufen\u201c.\nEine einschr\u00e4nkungslose und weitere Nutzung unseres Online-Angebots, ohne den Einsatz von Werbetracking, ist jedoch nur im Rahmen des zahlungspflichtigen <strong>\u201ePUR-Abos\u201c m\u00f6glich.</strong>\n</p>\n&nbsp.\nZustimmung widerrufen <p>Sofern Sie Ihre Zustimmung widerrufen, wird Ihnen beim n\u00e4chsten Aufruf von heise online wieder die Auswahlseite angezeigt.\nNur bei Wahl des zahlungspflichtigen Pur-Abos ist ihnen dann eine weitere Nutzung unserer Angebote ohne Werbetracking m\u00f6glich.\nEin Widerruf Ihrer Einwilligung hat keinen Einfluss auf die Zul\u00e4ssigkeit, der bis zum Zeitpunkt des Widerrufs erfolgten Datenverarbeitung.</p>\n<p>\n<strong>7.4 Dienste ohne Consent</strong>\n</p>\n<p>Ohne Einwilligung und vor Aufrufen des Consent-Banners aktiv sind folgende Dienste:</p>\n<ul>\n<li> Sourcepoint (CMP) </li>\n<li> Webtrekk </li>\n<li> Upscore </li>\n<li> INFOnline Zensusmessung </li>\n<li> Cloudimage </li>\n</ul>\n<p>Zus\u00e4tzlich beim Abschluss eines Pur-Abos oder heise+ ohne Einwilligung aktiv:</p>\n<ul>\n<li> Plenigo <br>\n</li>\n</ul>\n8.\nExterne Dienstleister\n<p>Das Angebot von heise online ist technisch auf die Zusammenarbeit mit externen Dienstleistern angewiesen.\nEine \u00dcbersicht \u00fcber diese Anbieter finden Sie nachfolgend.</p>\n<strong>8.1 InfOnline</strong>\n<p>\n<strong>8.1.1.\nINFOnline Measurement: Zensusmessung</strong>\n</p>\n<p>Zur Vergleichbarkeit der Reichweiten digitaler Medien (Seitenaufrufe) verwenden wir das cookie-lose Messverfahren \u201eINFOnline Measurement: Zensusmessung\u201c (Zensusmessung) der INFOnline GmbH, Br\u00fchler Str.\n9, D-53119 Bonn.\n</p>\n<p>Auch wenn keine Cookies gesetzt werden, ist es technisch notwendig, Ihre IP-Adresse zu Kommunikationszwecken mit dem Client zu erfassen.\nF\u00fcr die Zensusmessung wird im Weiteren auf eine Verarbeitung personenbeziehbarer Informationen verzichtet, dazu geh\u00f6rt im Besonderen die IP-Adresse.\nDiese wird g\u00e4nzlich aus der Kommunikation und der Verarbeitung entfernt und gel\u00f6scht.\nEs erfolgt auch keine Geolokalisierung mittels IP-Adresse.\n</p>\n<p>Rechtsgrundlage f\u00fcr die Datenverarbeitung ist unser berechtigtes Interesse gem.\nArt.\n6 Abs.\n1 lit.\nf DSGVO.\nDas berechtigte Interesse ergibt sich aus der Notwendigkeit der Erfassung von (nicht personalisierten) Nutzerzahlen f\u00fcr den Besuch unserer Websites, wodurch eine Vergleichbarkeit der Zugriffszahlen mit anderen Anbietern erm\u00f6glicht wird.</p>\n<p>\n<strong>8.1.2.\nSZMnG<br>\n</strong>\n</p>\n<p>Unsere Website, unser mobiles Webangebot (m.heise.de) und unsere Applikationen (Apps) nutzen das \u201eSkalierbare Zentrale Messverfahren\u201c (SZMnG) der INFOnline GmbH f\u00fcr die Ermittlung statistischer Kennwerte zur Nutzung unserer Angebote.</p>\n<p>Ziel der Nutzungsmessung ist es, die Anzahl der Besuche auf unserer Website, die Anzahl der Websitebesucher und deren Surfverhalten statistisch \u2013 auf Basis eines einheitlichen Standardverfahrens - zu bestimmen und somit marktweit vergleichbare Werte zu erhalten.\nDie Messung unseres Angebots dient der neutralen Vergleichbarkeit von Kennzahlen hinsichtlich der Nutzung von Online-Angeboten.</p>\n<p>F\u00fcr alle Digital-Angebote, die Mitglied der Informationsgemeinschaft zur Feststellung der Verbreitung von Werbetr\u00e4gern e.V.\n(IVW \u2013 http://www.ivw.eu) sind oder an den Studien der Arbeitsgemeinschaft Online-Forschung e.V.\n(AGOF - http://www.agof.de) teilnehmen, werden die Nutzungsstatistiken regelm\u00e4\u00dfig von der AGOF und der Arbeitsgemeinschaft Media-Analyse e.V.\n(agma - http://www.agma-mmc.de) zu Reichweiten weiter verarbeitet und mit dem Leistungswert \u201eUnique User\u201c ver\u00f6ffentlicht sowie von der IVW mit den Leistungswerten \u201ePage Impression\u201c und \u201eVisits\u201c.\nDiese Reichweiten und Statistiken k\u00f6nnen auf den jeweiligen Webseiten eingesehen werden.</p>\n<p>Die Messung mittels des Messverfahrens SZMnG durch die INFOnline GmbH erfolgt auf Basis Ihrer Einwilligung gem.\n\u00a7 25 Abs.\n1 TTDSG und Art.\n6 Abs.\n1 lit.\na) DSGVO.<br>\n</p>\n<p>Zweck der Verarbeitung der personenbezogenen Daten ist die Erstellung von Statistiken und die Bildung von Nutzerkategorien.\nDie Statistiken dienen dazu, die Nutzung unseres Angebots nachvollziehen und belegen zu k\u00f6nnen.\nDie Nutzerkategorien bilden die Grundlage f\u00fcr eine interessengerechte Ausrichtung von Werbemitteln bzw.\nWerbema\u00dfnahmen.\n</p>\n<p>Die INFOnline GmbH erhebt die folgenden Daten, welche nach der DSGVO einen Personenbezug aufweisen:</p>\n<ul>\n<li>IP-Adresse: Im Internet ben\u00f6tigt jedes Ger\u00e4t zur \u00dcbertragung von Daten eine eindeutige Adresse, die sogenannte IP-Adresse.\nDie zumindest kurzzeitige Speicherung der IP-Adresse ist aufgrund der Funktionsweise des Internets technisch erforderlich.\nDie IP-Adressen werden vor jeglicher Verarbeitung um 1 Byte gek\u00fcrzt und nur anonymisiert weiterverarbeitet.\nEs erfolgt keine Speicherung oder weitere Verarbeitung der ungek\u00fcrzten IP-Adressen.</li>\n<li>Einen zuf\u00e4llig erzeugten Client-Identifier: Die Reichweitenverarbeitung verwendet zur Wiedererkennung von Computersystemen alternativ entweder ein Cookie mit der Kennung \u201eioam.de\", ein \u201eLocal Storage Object\u201c oder eine Signatur, die aus verschiedenen automatisch \u00fcbertragenen Informationen Ihres Browsers erstellt wird.\nDiese Kennung ist f\u00fcr einen Browser eindeutig, solange das Cookie oder Local Storage Object nicht gel\u00f6scht wird.\nEine Messung der Daten und anschlie\u00dfende Zuordnung zu dem jeweiligen Client-Identifier ist daher auch dann m\u00f6glich, wenn Sie andere Webseiten aufrufen, die ebenfalls das Messverfahren (\u201eSZMnG\u201c) der INFOnline GmbH nutzen.\nDie G\u00fcltigkeit des Cookies ist auf maximal 1 Jahr beschr\u00e4nkt.</li>\n<li>Bei der Nutzung von Apps einen Ger\u00e4te-Identifier: Die Reichweitenmessung verwendet zur Wiedererkennung von Ger\u00e4ten eindeutige Kennungen des Endger\u00e4tes oder eine Signatur, die aus verschiedenen automatisch \u00fcbertragenen Informationen Ihres Ger\u00e4tes erstellt wird.\nEine Messung der Daten und anschlie\u00dfende Zuordnung zu dem jeweiligen Identifier ist unter Umst\u00e4nden auch dann m\u00f6glich, wenn Sie andere Applikationen aufrufen, die ebenfalls das Messverfahren (\u201eSZMnG\u201c) der INFOnline GmbH nutzen.\nFolgende eindeutige Ger\u00e4te-Kennungen k\u00f6nnen als Hash an die INFOnline GmbH \u00fcbermittelt werden:<br>\n<br>\n<ul>\n<li>Advertising-Identifier</li>\n<li>Installation-ID</li>\n<li>Android-ID</li>\n<li>Vendor-ID<br>\n</li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<p>Das Messverfahren der INFOnline GmbH, welches auf dieser Webseite eingesetzt wird, ermittelt Nutzungsdaten.\nDies geschieht, um die Leistungswerte Page Impressions, Visits und Clients zu erheben und weitere Kennzahlen daraus zu bilden (z.\nB.\nqualifizierte Clients).\nDar\u00fcber hinaus werden die gemessenen Daten wie folgt genutzt:</p>\n<ul>\n<li>Eine sogenannte Geolokalisierung, also die Zuordnung eines Webseitenaufrufs zum Ort des Aufrufs, erfolgt ausschlie\u00dflich auf der Grundlage der anonymisierten IP-Adresse und nur bis zur geografischen Ebene der Bundesl\u00e4nder / Regionen.\nAus den so gewonnenen geografischen Informationen kann in keinem Fall ein R\u00fcckschluss auf den konkreten Aufenthaltsort eines Nutzers gezogen werden.</li>\n<li>Die Nutzungsdaten eines technischen Clients (bspw.\neines Browsers auf einem Ger\u00e4t) werden webseiten\u00fcbergreifend zusammengef\u00fchrt und in einer Datenbank gespeichert.\nDiese Informationen werden zur technischen Absch\u00e4tzung der Sozioinformation Alter und Geschlecht verwendet und an die Dienstleister der AGOF zur weiteren Reichweitenverarbeitung \u00fcbergeben.\nIm Rahmen der AGOF-Studie werden auf Basis einer zuf\u00e4lligen Stichprobe Soziomerkmale technisch abgesch\u00e4tzt, welche sich den folgenden Kategorien zuordnen lassen: Alter, Geschlecht, Nationalit\u00e4t, Berufliche T\u00e4tigkeit, Familienstand, Allgemeine Angaben zum Haushalt, Haushalts-Einkommen, Wohnort, Internetnutzung, Online-Interessen, Nutzungsort, Nutzertyp.</li>\n</ul>\n<p>Die vollst\u00e4ndige IP-Adresse wird von der INFOnline GmbH nicht gespeichert.\nDie gek\u00fcrzte IP-Adresse wird maximal 60 Tage gespeichert.\nDie Nutzungsdaten in Verbindung mit dem eindeutigen Identifier werden maximal 6 Monate gespeichert.<br>Die IP-Adresse wie auch die gek\u00fcrzte IP-Adresse werden nicht weitergegeben.\nF\u00fcr die Erstellung der AGOF-Studie werden Daten mit Client-Identifiern an die folgenden Dienstleister der AGOF weitergegeben:</p>\n<ul>\n<li>Kantar Deutschland GmbH (https://www.tns-infratest.com/)</li>\n<li>Ankordata GmbH &amp.\nCo.\nKG (https://www.ankordata.de/)</li>\n<li>Interrogare GmbH (https://www.interrogare.de/)</li>\n</ul>\n<p>\n<strong>Wenn Sie an der Messung nicht teilnehmen m\u00f6chten, k\u00f6nnen Sie unter folgendem Link widersprechen: https://optout.ioam.de.\nUm einen Ausschluss von der Messung zu garantieren, ist es technisch notwendig, ein Cookie zu setzen.\nSollten Sie die Cookies in Ihrem Browser l\u00f6schen, ist es notwendig, den Opt-Out-Vorgang unter dem oben genannten Link zu wiederholen.</strong>\n</p>\n<p>\n<strong>Wenn Sie eine unserer Apps nutzen, k\u00f6nnen Sie \u00fcber folgende Einstellung der Messung widersprechen: Einstellungen -&gt.\n\u201eDaten senden\u201c -&gt.\nDeaktivieren</strong>\n</p>\n<p>\n<strong>8.2 VG Wort</strong>\n<br>\n</p>\n<p>Auf einigen Seiten und Beitr\u00e4gen werden Z\u00e4hlpixel der Verwertungsgesellschaft WORT (VG WORT) eingebaut.\nAngeboten wird diese Funktion durch die Verwertungsgesellschaft WORT, Rechtsf\u00e4higer Verein kraft Verleihung, Goethestra\u00dfe 49, 80336 M\u00fcnchen.\nDie VG WORT verwaltet f\u00fcr Autoren die Tantiemen aus Zweitverwertungsrechten an Sprachwerken.\nDie Aussch\u00fcttung von Tantiemen f\u00fcr Online-Texte ist an bestimmte Kriterien (z.\nB.\nTextl\u00e4nge, Mindestbesucherzahl pro Jahr) gebunden.</p>\n<p>Die sogenannten Z\u00e4hlpixel der VG WORT sind unsichtbare Grafiken (Beacons), zudem werden bei dem Messverfahren \u201eCookies\u201d verwendet und in Form einer Textdatei auf Ihrem Computer gespeichert.\nDadurch k\u00f6nnen Informationen \u00fcber den Besucherverkehr auf diesen Seiten ausgewertet werden.\nDie so ermittelten anonymen Daten nutzt die VG WORT, um festzustellen, ob der jeweilige Text im Kalenderjahr aussch\u00fcttungsbezogene Schwellenwerte erreicht hat.\nWir erm\u00f6glichen damit, dass unsere Autoren an den Aussch\u00fcttungen der VG Wort partizipieren, die die gesetzliche Verg\u00fctung f\u00fcr die Nutzungen urheberrechtlich gesch\u00fctzter Werke gem.\n\u00a7 53 UrhG sicherstellen.</p>\n<p>Die Rechtsgrundlage f\u00fcr den Einsatz des Dienstes ist Ihre Einwilligung nach \u00a7 25 Abs.\n1 TTDSG und Art.\n6 Abs.\n1 lit.\na DSGVO.</p>\n<p>\n<strong>8.3 Webtrekk/Mapp</strong>\n<br>\n</p>\n<p>Einige der beim Besuch unserer Online-Angebote erfassten Daten werden f\u00fcr die interne statistische Auswertung herangezogen.\nHierzu verwenden wir im Rahmen einer Auftragsverarbeitung die Technologie von Mapp Digital, c/o Webtrekk GmbH, Robert-Koch-Platz 4, 10115 Berlin, mit welcher Daten erhoben und gespeichert werden und pseudonyme Nutzungsprofile erstellt werden.\nWebtrekk nutzt diese, um f\u00fcr uns Reports \u00fcber die Nutzeraktivit\u00e4ten zu erstellen sowie weitere Dienstleistungen zu erbringen, die im Zusammenhang mit der Nutzung unserer Online-Angebote stehen.\nDies ist aus technischen Gr\u00fcnden, zu Zwecken der IT-Sicherheit sowie zur Erf\u00fcllung der Nutzerinteressen und zum wirtschaftlichen Betrieb unseres Online-Angebots unbedingt erforderlich nach \u00a7 25 Abs.\n2 Nr.\n2 TTDSG.\nDie weitere Verarbeitung erfolgt nach Art.\n6 Abs.\n1 lit.\nf DSGVO.</p>\n<p>Im Rahmen der Nutzung unserer Online-Angebote werden f\u00fcr unser Webcontrolling einige Informationen erhoben und ausgewertet, die Ihr Browser \u00fcbermittelt.\nDie Erhebung erfolgt durch einen Pixel, der auf jeder Website eingebunden ist.\nFolgende Daten werden erhoben:</p>\n<ul>\n<li>Request (Dateiname der angeforderten Datei)</li>\n<li>Demografie</li>\n<li>Browsertyp/ -version (Bsp.: Firefox 60.0)</li>\n<li>Browsersprache (Bsp.: Deutsch)</li>\n<li>verwendetes Betriebssystem (Bsp.: Windows XP)</li>\n<li>innere Aufl\u00f6sung des Browserfensters Bildschirmaufl\u00f6sung</li>\n<li>Javascript-Aktivierung</li>\n<li>Java An /Aus</li>\n<li>Cookies An / Aus</li>\n<li>Farbtiefe</li>\n<li>Referrer URL (die zuvor besuchte Seite)</li>\n<li>IP-Adresse \u2013 wird umgehend anonymisiert und nach Verarbeitung wieder gel\u00f6scht</li>\n<li>Uhrzeit des Zugriffs</li>\n<li>Klicks</li>\n<li>Formularinhalte (bei Freitextfeldern, z.B.\nName und Passwort, wird nur \u201eausgef\u00fcllt\u201c oder \u201enicht ausgef\u00fcllt\u201c \u00fcbertragen)</li>\n</ul>\n<p>Im Rahmen der Webanalyse durch Webtrekk wird Ihre IP-Adresse nur in gek\u00fcrzter und damit anonymisierter Form gespeichert und nur zur Session-Erkennung, f\u00fcr die Geolokalisierung (bis auf Stadt-Ebene) und f\u00fcr die Abwehr von Attacken verwendet.\nDie IP-Adresse wird dann umgehend wieder gel\u00f6scht, so dass die erfassten Daten dann anonym sind und selbst \u00fcber den Umweg des ISPs keine Zuordnung zur Identit\u00e4t des Nutzers mehr m\u00f6glich ist.</p>\n<p>Folgende Cookies werden im Rahmen der Webanalyse gesetzt:</p>\n<ul>\n<li>Session Cookie f\u00fcr Session-Erkennung, Lebensdauer: eine Session [Webtrekk]</li>\n<li>Langzeit-Cookie zur Erkennung Neu-/Stammkunde: 6 Monate/ 0,5 Jahre ohne Opt-in und 12 Monate/ 1 Jahr mit Opt-in</li>\n<li>Opt-out-Cookie bei Widerspruch gegen das Tracking, Mindestlebensdauer: 60 Monate/ 5 Jahre</li>\n<li>Opt-in-Cookie zur Erweiterung des Langzeit-Cookies, Lebensdauer: 12 Monate / 1 Jahr</li>\n</ul>\n<p>Daten werden nicht an Dritte weitergegeben.\nNach Zweckfortfall und Ende des Einsatzes von Webtrekk durch uns werden die in diesem Zusammenhang erhobenen Daten gel\u00f6scht.</p>\n<p>\n<strong>Sie haben die M\u00f6glichkeit, einer Erfassung und Verarbeitung der durch Webtrekk-Cookies erzeugten Daten zu widersprechen und eine solche zu verhindern.\nHierzu m\u00fcssen Sie den nachfolgenden Link klicken, der ein Opt-Out-Cookie setzt:</strong>\n</p>\n<p>\n<strong> https://www.webtrekk.com/de/datenschutz/ </strong>\n</p>\n<p>\n<strong>Der Opt-Out-Cookie wird auf dem von Ihnen genutzten System abgelegt und muss im Falle einer L\u00f6schung \u00fcber den angegebenen Link erneut gesetzt werden.</strong>\n</p>\n<p>Die geltenden Datenschutzbestimmungen von Webtrekk k\u00f6nnen unter https://www.webtrekk.com/de/datenschutz/ abgerufen werden.</p>\n<p>\n<strong>8.4 Kameleoon</strong>\n</p>\n<p>Wir nutzen den Test- und Webanalysedienst Kameleoon der Kameleoon SAS, 12 Rue de la Chauss\u00e9e d'Antin 75009 Paris.\nDas Programm erm\u00f6glicht eine Analyse des Nutzerverhaltens anhand von Nutzersegmentierungen.\nWir k\u00f6nnen so auswerten, wie einzelne Nutzersegmente die Website besuchen und welche Landing-Pages aufgesucht werden (sog.\nA/B-Testing).\nF\u00fcr die Analysen werden der Local Storage des Browsers sowie Cookies eingesetzt, die mit einer pseudonymisierten ID verkn\u00fcpft werden.</p>\n<p>Ihre IP-Adresse wird dazu vollst\u00e4ndig anonymisiert und nicht gespeichert.\nDie durch den Cookie erzeugten Informationen \u00fcber die Benutzung unserer Websites werden an einen Server von Kameleoon in Deutschland \u00fcbermittelt und dort in aggregierter und pseudonymisierter Form gespeichert.\nDie im Rahmen von Kameleoon von Ihrem Browser \u00fcbermittelte IP-Adresse wird nicht mit anderen Daten von Kameleoon zusammengef\u00fchrt.</p>\n<p>Die Speicherung von und der Zugriff auf Informationen in der Endeinrichtung des Endnutzers erfolgen nach \u00a7 25 Abs.\n1 TTDSG.\nRechtsgrundlage f\u00fcr Auswertung und optimierte Darstellung unserer Online-Angebote sowie die Speicherung des Cookies ist die erteilte Einwilligung gem.\nArt.\n6 Abs.\n1 lit.\na DS-GVO.\nDie Auswertung der erhobenen anonymisierten Daten erfolgt \u00fcber einen Zeitraum von maximal 365 Tagen.</p>\n<p>\n<strong>Sie haben die M\u00f6glichkeit, einer Erfassung und Verarbeitung der durch das Kameleoon-Cookie erzeugten Daten zu verhindern.\nHierzu m\u00fcssen Sie den nachfolgenden Link klicken, der ein Opt-Out-Cookie setzt: [Link auf http://www.heise.de#kameleoonOptout=true]</strong>\n</p>\n<p>\n<strong>http://www.heise.de#kameleoonOptout=true</strong>\n</p>\n<p>\n<strong>8.5 Sourcepoint Consent Management Plattform</strong>\n</p>\n<p>Wir nutzen die Consent Management Plattform von Sourcepoint Technologies, Inc, 1201 Broadway, Suite 701, New York, NY 10001, USA (\u201eSourcepoint CMP\u201d).\nSourcepoint erm\u00f6glicht es uns, den Nutzer \u00fcber seine Einwilligung zu bestimmten Cookies und anderen Technologien auf unserer Website zu informieren und diese einzuholen, zu verwalten und zu dokumentieren (Consent Management System).</p>\n<p>Folgende Daten werden verarbeitet:</p>\n<ul>\n<li>Datum und Uhrzeit des Besuchs</li>\n<li>Ger\u00e4teinformationen</li>\n<li>Browser-Informationen</li>\n<li>Anonymisierte IP-Adresse</li>\n<li>Einwilligungsprofil \u201cJa\u201d oder \u201cNein\u201d</li>\n<li>Zufallsgenerierte Identifikationsnummer f\u00fcr die Zuordnung des Endger\u00e4tes zum Einwilligungsprofil</li>\n</ul>\n<p>Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung der Daten sind \u00a7 25 Abs.\n2 Nr.\n2 TTDSG und Art.\n6 Abs.\n1 lit.\nc) DSGVO zur Erf\u00fcllung unserer rechtlichen Verpflichtung, Einwilligungen in die Verarbeitung personenbezogener Daten zu Zwecken personalisierter Werbung und Webanalyse nach den Vorgaben der geltenden Datenschutzgesetze einzuholen und diese zu dokumentieren.\n<br>Folgende Daten werden verarbeitet: IP-Adresse, Unique ID, die Cookie- Einwilligungs-Textdatei des jeweiligen Nutzers und Informationen zum Gera\u0308t und Browser des Nutzers.</p>\n<p>Die Daten werden gel\u00f6scht, sobald sie nicht mehr f\u00fcr unsere Protokollierung ben\u00f6tigt werden.\nDie Haltbarkeit des Cookies betr\u00e4gt 60 Tage.\nDie Einwilligungsdaten sind gem\u00e4\u00df \u00a7 257 HGB 6 Jahre aufzubewahren.\nDie Widerrufsbescheinigung einer zuvor erteilten Einwilligung wird drei Jahre lang aufbewahrt.\nDie Aufbewahrung basiert zum einen auf unserer Rechenschaftspflicht nach Art.\n5 Abs.\n2 DSGVO.\nDies verpflichtet zur Einhaltung der Verarbeitung personenbezogener Daten gem\u00e4\u00df der Allgemeinen Datenschutzverordnung.\nDagegen betr\u00e4gt die Aufbewahrungsdauer in der regul\u00e4ren Verj\u00e4hrungsfrist gem\u00e4\u00df \u00a7 195 BGB drei Jahre.</p>\n<p>Mit Sourcepoint als unserem Dienstleister haben wir eine Auftragsverarbeitungsvereinbarung geschlossen.\nDie Datenverarbeitung findet auf europ\u00e4ischen Servern statt.\nDa aber nicht ausgeschlossen werden kann, dass Daten zu Wartungs- und Service-Zwecken in die USA \u00fcbermittelt werden, haben wir mit Sourcepoint Standardvertragsklauseln geschlossen und dar\u00fcber hinaus technische und organisatorische Ma\u00dfnahmen vereinbart, die einen vergleichbaren Schutz der Nutzerdaten wie in der EU erm\u00f6glichen.</p>\n<p>Weitere Informationen \u00fcber die Datenschutzpraktiken von Sourcepoint finden Sie unter: https://www.sourcepoint.com/privacy-policy </p>\n<p>\n<strong>8.6 Dymatrix CAM<br>\n</strong>\n</p>\n<p>Um Ihnen individuelle Inhalts- und Produktempfehlungen auf unseren Webseiten anbieten zu k\u00f6nnen, erheben wir Daten von Ihrem Nutzungsverhalten.\nDie hierzu notwendigen Daten werden durch den Dienst Dymatrix erhoben, pseudonymisiert und einem Kundensegment zugeordnet (Customer Audience Management).\nEin R\u00fcckschluss auf einzelne Personen ist dabei nicht mehr m\u00f6glich.</p>\n<p>Datenverarbeitungszwecke:</p>\n<ul>\n<li>Berechnung von Empfehlungen f\u00fcr Kundensegmente<br>\n</li>\n</ul>\n<p>Zur Erstellung des pseudonymen Nutzerprofils erheben wir unterschiedliche Daten w\u00e4hrend Ihres Besuchs in unserem Online-Angebot.\nDiese sind:</p>\n<ul>\n<li>Informationen zum genutzten Ger\u00e4t</li>\n<li>Informationen zu angesehenen Seiten innerhalb des Website Besuchs</li>\n<li>Informationen im Rahmen des Bestellprozesses</li>\n<li>Informationen zu Zugriffs- und Einstiegsdaten</li>\n<li>Kundendaten f\u00fcr Erstellung ger\u00e4te\u00fcbergreifender, pseudonymer Profile</li>\n</ul>\n<p>Rechtsgrundlage f\u00fcr diese Datenverarbeitung ist Ihre Einwilligung nach Art.\n6 Abs.\n1 lit.\na DSGVO.</p>\n<p>Durch den umfassenden Einsatz von Pseudonymisierungstechnologien ist es nicht m\u00f6glich, nat\u00fcrliche Personen aufgrund ihres pseudonymen Profils zu identifizieren.\nWeiterhin findet die Verarbeitung und Speicherung der Daten nur f\u00fcr den Zeitraum statt, der zur Erreichung des jeweiligen Verarbeitungszweckes erforderlich ist.\nNach Erreichung des Zwecks werden die entsprechenden Daten routinem\u00e4\u00dfig gel\u00f6scht.</p>\n<p>\n<strong>8.7 Podigee Podcast-Hosting</strong>\n</p>\n<p>Wir nutzen den Podcast-Hosting-Dienst Podigee des Anbieters Podigee GmbH, Ritterstra\u00dfe 2A, 10969 Berlin, Deutschland.\nDie Podcasts werden dabei von Podigee geladen oder \u00fcber Podigee \u00fcbertragen.\n</p>\n<p>Podigee verarbeitet IP-Adressen und Ger\u00e4teinformationen, um Podcast-Downloads/Wiedergaben zu erm\u00f6glichen und statistische Daten, wie z.B.\nAbrufzahlen zu ermitteln.\nDiese Daten werden vor der Speicherung in der Datenbank von Podigee anonymisiert oder pseudonymisiert, sofern Sie f\u00fcr die Bereitstellung der Podcasts nicht erforderlich sind.\nNach Erreichen des Zwecks werden die verarbeiteten Daten regelm\u00e4\u00dfig gel\u00f6scht.</p>\n<p>Rechtsgrundlage der Datenverarbeitung ist Ihre Einwilligung nach Art.\n6 Abs.\n1 lit.\na.\nDSGVO.</p>\n<p>\n<strong>8.8 tickaroo (Live Blog)</strong>\n</p>\n<p>Diese Website bindet Ticker von Tickaroo GmbH, Waffnergasse 8, 93047 Regensburg, Germany (\"tickaroo\") ein.\nDer Browser ruft einen Online-Nachrichtenticker direkt von den Servern von tickaroo auf.\ntickaroo erstellt anonymisierte Aufrufstatistiken und speichert IP-Adressen, Datum, Uhrzeit sowie aufgerufene URL aller Zugriffe f\u00fcr maximal 4 Wochen.\nF\u00fcr die Statistiken wird im Browser ein zuf\u00e4lliges Token generiert, als Cookie gespeichert und bei jedem Ticker-Aufruf mitgesandt.\nDie Zuordnung eines Tokens zu einem einzelnen Nutzer ist weder uns noch tickaroo m\u00f6glich.</p>\n<p>Die Speicherung von und der Zugriff auf Informationen in der Endeinrichtung des Endnutzers erfolgen nach \u00a7 25 Abs.\n1 TTDSG.\nRechtsgrundlage f\u00fcr die weitere Verarbeitung ist Ihre Einwilligung nach Art.\n6 Abs.\n1 lit a.\nDSGVO.</p>\n<p>Weitere Hinweise zum Datenschutz von tickaroo finden sich auf https://www.tickaroo.com/about/de/datenschutz.html<strong>\n<br>\n</strong>\n</p>\n9.\n<strong>Onlineangebote auf Social-Media-Plattformen</strong>\n<p>Wir bieten auf unterschiedlichen Social-Media-Plattformen Onlineangebote an, um dort Informationen bereitzuhalten und um mit Ihnen in Kontakt treten zu k\u00f6nnen.<br>Auf die Verarbeitung personenbezogener Daten durch den jeweiligen Plattformbetreiber haben wir keinen Einfluss.\nIn der Regel werden beim Besuch unserer Social-Media-Angebote vom Plattformbetreiber Cookies in Ihrem Browser gespeichert, in denen zu Marktforschungs- und Werbezwecken Ihr Nutzungsverhalten bzw.\nIhre Interessen gespeichert werden.\nDie so - meist ger\u00e4te\u00fcbergreifend - gewonnenen Nutzungsprofile verwenden die Plattformbetreiber, um Ihnen personalisierte Werbung anzuzeigen.\nVon der Datenverarbeitung k\u00f6nnen auch Personen betroffen sein, die bei der jeweiligen Social-Media-Plattform nicht als Nutzer registriert sind.\nUnter Umst\u00e4nden werden Ihre Daten au\u00dferhalb des Raumes der Europ\u00e4ischen Union verarbeitet, was die Durchsetzung Ihrer Rechte erschweren kann.\nWir achten bei der Auswahl solcher Social-Media-Plattformen jedoch darauf, dass die Bertreiber sich dazu verpflichten, die Datenschutzstandards der EU einzuhalten.<br>Die Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten beim Besuch einer unserer Social-Media-Angebote erfolgt auf Grundlage unserer berechtigten Interessen an einer vielf\u00e4ltigen Au\u00dfendarstellung unseres Unternehmens und der Nutzung einer effektiven Informationsm\u00f6glichkeit sowie der Kommunikation mit Ihnen.\nDie Rechtsgrundlage hierf\u00fcr ist die Einwilligung, die Sie gegen\u00fcber Ihrem Plattformbetreiber ausgesprochen haben nach Art.\n6 Abs.\n1 lit.\na DSGVO.<br>Detaillierte Informationen \u00fcber die Datenverarbeitung im Zusammenhang mit der Nutzung unserer Social-Media-Angebote, Widerspruchsm\u00f6glichkeiten (Opt-Out) und die Geltendmachung von Auskunftsrechten erhalten sie \u00fcber die Datenschutzerkl\u00e4rung des entsprechenden Plattformbetreibers.</p>\n<p>\n<strong>9.1 Facebook</strong>\n</p>\n<p>Anbieter: Facebook Ireland Ltd., 4 Grand Canal Square, Grand Canal Harbour, Dublin 2, Irland<br>Die Datenverarbeitung erfolgt auf Grundlage einer Vereinbarung \u00fcber die gemeinsame Verarbeitung personenbezogener Daten nach Art.\n26 DSGVO.<br>Datenschutzerkl\u00e4rung: https://www.facebook.com/about/privacy/ <br>\n<strong>Opt-Out: https://www.facebook.com/settings?tab=ads</strong>\n</p>\n<p>\n<strong>9.2 Google+/ YouTube</strong>\n</p>\n<p>Anbieter: Google Ireland Limited, Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Irland<br>Datenschutzerkl\u00e4rung: https://policies.google.com/privacy <br>\n<strong>Opt-Out: https://adssettings.google.com/authenticated</strong>\n</p>\n<p>\n<strong> 9.3 Instagram</strong>\n</p>\n<p>Anbieter: Instagram Inc., 1601 Willow Road, Menlo Park, CA, 94025, USA<br>Datenschutzerkl\u00e4rung: http://instagram.com/about/legal/privacy <br>\n<strong>Opt-Out: http://instagram.com/about/legal/privacy</strong>\n</p>\n<p>\n<strong> 9.4 Twitter</strong>\n</p>\n<p>Anbieter: Twitter Inc., 1355 Market Street, Suite 900, San Francisco, CA 94103, USA<br>Datenschutzerkl\u00e4rung: https://twitter.com/de/privacy <br>\n<strong>Opt-Out: https://twitter.com/personalization</strong>\n</p>\n<p>\n<strong> 9.5 LinkedIn</strong>\n</p>\n<p>Anbieter: LinkedIn Ireland Unlimited Company Wilton Place, Dublin 2, Irland<br>Datenschutzerkl\u00e4rung: https://www.linkedin.com/legal/privacy-policy <br>\n<strong>Opt-Out: https://www.linkedin.com/psettings/guest-controls/retargeting-opt-out</strong>\n</p>\n<p>\n<strong> 9.6 Xing</strong>\n</p>\n<p>Anbieter: XING AG, Dammtorstra\u00dfe 29-32, 20354 Hamburg, Deutschland)<br>Datenschutzerkl\u00e4rung: https://privacy.xing.com/de/datenschutzerklaerung<strong>\n<br>Opt-Out: https://privacy.xing.com/de/datenschutzerklaerung</strong>\n</p>\n<p>\n<strong>9.7 Vimeo</strong>\n</p>\n<p>Anbieter: Vimeo Inc., Legal Department, 555 West 18th Street New York, New York 10011, USA</p>\n<p>Datenschutzerkl\u00e4rung: https://vimeo.com/privacy </p>\n<p>\n<strong>Opt-Out:</strong> Wir weisen darauf hin, dass Vimeo Google Analytics einsetzen kann und verweisen hierzu auf die Datenschutzerkl\u00e4rung (https://policies.google.com/privacy) sowie die Opt-Out-M\u00f6glichkeiten f\u00fcr Google-Analytics (http://tools.google.com/dlpage/gaoptout?hl=de) oder die Einstellungen von Google f\u00fcr die Datennutzung zu Marketingzwecken (https://adssettings.google.com/).<strong>\n<br>\n</strong>\n</p>\n10.\nKinder<br>\n<p>Unser Angebot richtet sich grunds\u00e4tzlich an Erwachsene.\nPersonen unter 16 Jahren d\u00fcrfen ohne Zustimmung der Eltern oder Erziehungsberechtigten keine personenbezogenen Daten an uns \u00fcbermitteln.</p>\n11.\n\u00c4nderungen<br>\n<p>Die rasante Entwicklung des Internets macht von Zeit zu Zeit Anpassungen in unserer Datenschutzerkl\u00e4rung erforderlich.\nSie werden an dieser Stelle \u00fcber die Neuerungen informiert.</p>\n<ul>\n<li> 12.06.2018: Der Punkt <strong>\"Onlineangebote auf Social-Media-Plattformen\"</strong> wurde erg\u00e4nzt.</li>\n<li>29.08.2018: \u00c4nderung der Firmierung von \"WhatsBroadcast\" in \"MessengerPeople GmbH\" und entsprechende Anpassungen im Text (siehe Punkt 10 in den individuellen Datenschutzinformationen f\u00fcr heise online)</li>\n<li>05.09.2018: Erweiterung der individuellen Datenschutzinformationen f\u00fcr heise online um Punkt 16, \"Benzinpreisvergleich\"</li>\n<li>14.09.2018: Erweiterung/Erg\u00e4nzung der Infos unter Punkt \"7.1 Facebook\"</li>\n<li>12.04.2019: Erweiterung/Erg\u00e4nzung der Infos unter Punkt \"6.12 Kameleoon\"</li>\n<li>03.06.2019: Erweiterung der individuellen Datenschutzinformationen f\u00fcr heise online um Punkt 17, \"Nutzerumfragen\"</li>\n<li>07.08.2019: Erweiterung der individuellen Datenschutzinformationen f\u00fcr heise online um Punkt 18, \"Criteo\"</li>\n<li>09.09.2019: Erweiterung der individuellen Datenschutzinformationen f\u00fcr heise online um Punkt 19, \"rtbLab\"</li>\n<li>09.09.2019: Erweiterung der Individuelle Datenschutzinformationen f\u00fcr den heise shop und Abonnements um Punkt 6, \"rtbLab\"</li>\n<li>27.11.2019: Erweiterung der individuellen Datenschutzinformationen f\u00fcr heise online um Punkt 20, \"UpScore\" </li>\n<li>03.12.2019: \u00c4nderung von Punkt 2 der individuelle Datenschutzinformationen f\u00fcr mobile Apps: neuer Dienstleister \"Clever Push\" und entsprechende textliche Anpassungen</li>\n<li>03.12.2019: Erg\u00e4nzungen und Anpassungen bei Punkt 3 der individuelle Datenschutzinformationen f\u00fcr mobile Apps <br>\n</li>\n<li>03.12.2019: Erweiterung der individuellen Datenschutzinformationen f\u00fcr heise online um Punkt 10.2, \"Clever Push\" </li>\n<li>06.01.2020: Erweiterung der Datenschutzerkl\u00e4rung der Heise Medien GmbH &amp.\nCo.\nKG um Punkt 6.13, \"Usercentrics Consent Management Plattform\"</li>\n<li>06.01.2020: Erweiterung der Datenschutzerkl\u00e4rung der Heise Medien GmbH &amp.\nCo.\nKG um Punkt 7.7, \"Vimeo\" </li>\n<li>06.01.2020: Erweiterung der individuellen Datenschutzinformationen f\u00fcr heise online um Punkt 21, \"AppNexus\"</li>\n<li>06.01.2020: Erweiterung der individuellen Datenschutzinformationen f\u00fcr heise online um Punkt 22, \"Index Exchange\"</li>\n<li>06.01.2020: textliche \u00c4nderungen der individuellen Datenschutzinformationen f\u00fcr heise online bez\u00fcglich der Rechtsgrundlage bei den Punkten 1 (Chartbeat), 2 (Google Doubleclick for Publishers (DFP), 5 (M,P,NEWMEDIA), 6 (YieldLab), 7 (Outbrain), 8 (Apester), 11 (Preisvergleich), 13 (Tarifrechner), 14 (Teads.tv), 15 (Twiago), 16 (Benzinpreisvergleich), 17 (Nutzerumfragen), 18 (Criteo), 19 (rtbLab), 20 (UpScore) </li>\n<li>14.01.2020: Die Punkte 3 (JW Player) und 8 (Apester) wurden aus der individuellen Datenschutzinformationen f\u00fcr heise online entfernt.\nDie anderen wurden umnummeriert, z.B.\n4-&gt;3, 7-&gt;6, 9-&gt;7, 10-&gt;8, etc.</li>\n<li>09.03.2020: Erweiterung der Datenschutzerkl\u00e4rung der Heise Medien GmbH &amp.\nCo.\nKG um Punkt 6.14, \"Dymatrix CAM\" </li>\n<li>15.05.2020: Erweiterung der individuellen Datenschutzinformationen f\u00fcr heise online um Punkt 21, \"Pubmatic\"</li>\n<li>15.05.2020: Erweiterung der individuellen Datenschutzinformationen f\u00fcr heise online um Punkt 22, \"TripleLift\"</li>\n<li>22.05.2020: Erweiterung der individuellen Datenschutzinformationen f\u00fcr heise online um Punkt 23, \"Rubicon\" </li>\n<li>27.05.20: Erweiterung der Datenschutzerkl\u00e4rung der Heise Medien GmbH &amp.\nCo.\nKG um Punkt 6.15, \"Podigee Podcast-Hosting\"</li>\n<li>29.05.2020: Erweiterung der Datenschutzerkl\u00e4rung der Heise Medien GmbH &amp.\nCo.\nKG um Punkt 6.16, \"Tickaroo (Live Blog)\" </li>\n<li>10.08.2020: Umbennung von Punkt 3 der individuellen Datenschutzinformationen f\u00fcr mobile Apps in von \"Absturz-Benachrichtigungen\" in \"Firebase Crashlytics\"</li>\n<li>22.09.2020: Entfernung von Punkt 17, \"rtbLab\" aus den individuellen Datenschutzinformationen f\u00fcr heise online und Anpassung der allgemeinen Nummerierung.</li>\n<li>23.09.2020: Entfernung der Punkte 1, \"Chartbeat\", 4, \"M,P,NEWMEDIA\", und 8.1 \"Messenger People\" aus den individuellen Datenschutzinformationen f\u00fcr heise online und Anpassung der allgemeinen Nummerierung.</li>\n<li>12.10.2020: \u00c4nderung von Punkt 1 der individuellen Datenschutzinformationen f\u00fcr heise online- aus \"Google Doubleclick for Publishers (DFP)\" wird \"Google Ad Manager / Google Ad Exchange / Google Advertising Products (Google Ads)\"</li>\n<li>01.12.2020: Entfernung von Punkt 5.10 \"Websitedienstleister und Hosting\" aus der Datenschutzerkl\u00e4rung der Heise Medien GmbH &amp.\nCo.\nKG</li>\n<li>26.01.2021: Entfernung von Punkt 6.2 \"Verwendung von Cookies\" und angepasste Nummerierung f\u00fcr alle folgenden Unterpunkte bis 6.8 und Entfernung aller Punkte von 6.9 bis 6.16 (externe Dienstleister) <br>\n</li>\n<li>26.01.2021: Hinzuf\u00fcgen von Punkt 7 \"Verwendung von Cookies\" und aller Unterpunkte bis 7.3</li>\n<li>26.01.2021: Hinzuf\u00fcgen von Punkt 8 \"Externe Dienstleister\" und aller Unterpunkte die vormals die Unterpunkte 6.9 bis 6.16 waren (externe Dienstleister) <br>\n</li>\n<li>26.01.2021: Anpassung der Nummerierung f\u00fcr die Punkte ab 9.</li>\n<li>10.03.2021: Entfernung von Punkt 14, \"Criteo\" aus den individuellen Datenschutzinformationen f\u00fcr heise online und Anpassung der folgenden Nummerierung.</li>\n<li>17.03.2021: Erweiterung der individuellen Datenschutzinformationen f\u00fcr TechStage um Punkt 10, \"Ringier\"</li>\n<li>06.04.2021: \u00c4nderung der individuellen Datenschutzinformationen f\u00fcr TechStage und damit einhergehend die Entfernung der Punkte \"Google Tag Manager\", \"Chartbeat\", \"Google Doubleclick for Publishers (DFP)\", \"AdDefend\" und \"Gravatar\" sowie die Anpassung der Nummerierung</li>\n<li>20.04.2021: Erweiterung der Datenschutzerkl\u00e4rung der Heise Medien GmbH &amp.\nCo.\nKG um die individuelle Datenschutzinformationen f\u00fcr heise jobs</li>\n<li>20.04.2021: \u00c4nderung von Punkt 8.5 - \"Usercentrics Consent Management Plattform\" wurde durch \"Sourcepoint Consent Management Plattform\" ersetzt</li>\n<li>26.04.2021: Entfernung von Punkt 3, \"Yieldlab\" aus den individuellen Datenschutzinformationen f\u00fcr heise online und Anpassung der Nummerierung der darauf folgenden Punkte.</li>\n<li>24.09.2021: Entfernung von Punkt 4, \"AdDefend\" aus den individuellen Datenschutzinformationen f\u00fcr heise online und Anpassung der folgenden Nummerierung.</li>\n<li>24.09.2021: Erweiterung der individuellen Datenschutzinformationen f\u00fcr heise online um Punkt 18, \"plenigo\"</li>\n<li>24.09.2021: Diverse textliche und inhaltliche \u00c4nderungen und Anpassungen wegen der Umstellung auf ein neues Consent-Banner</li>\n<li>12.10.2021: Entfernung von Punkt 3, \"Google Analytics\", aus den individuellen Datenschutzinformationen f\u00fcr heise Events.</li>\n<li>05.11.2021: Anpassung der Rechtsgrundlagen f\u00fcr folgende Dienste: VG Wort, Kameleoon, Dymatrix CAM, Podigee, tickaroo, Kaltura.</li>\n<li>01.12.2021: Diverse Anpassungen zum Inkraftreten des Gesetzes zur Regelung des Datenschutzes und des Schutzes der Privatsph\u00e4re in der Telekommunikation und bei Telemedien (TTDSG).</li>\n<li>02.12.2021: Erg\u00e4nzung des cookielosen Messverfahrens \u201eINFOnline Measurement: Zensusmessung\u201c unter Punkt 8.1 \"InfOnline\".</li>\n<li>21.01.2022: Zusammenlegung der Unterpunkte \"heise Academy\" und \"heise Events\" sowie diverse weitere \u00c4nderungen.</li>\n<li>04.02.2022: Erweiterung der individuellen Datenschutzinformationen f\u00fcr TechStage um Punkt 7, \"guenstiger.de\"</li>\n<li>27.02.2023: Erweiterung der individuellen Datenschutzinformationen f\u00fcr TechStage um Punkt 9, \"Trackonomics\"</li>\n<li>03.04.2023: Textliche Anpassungen bei den Punkten 7.1, 7.2, 7.3.</li>\n<li>03.04.2023: Hinzuf\u00fcgen von Punkt 7.4 \"Dienste ohne Consent\"</li>\n<li>03.04.2023: Textliche Anpassungen bei Punkt 6, \"Cloudimage\", der individuellen Datenschutzinformationen f\u00fcr heise online und Telepolis</li>\n<li>26.04.23: Entfernung von Punkt 1, \"Novalnet\", aus den individuellen Datenschutzinformationen f\u00fcr heise Academy und heise Academy Events und Anpassung der Nummerierung der darauf folgenden Punkte.</li>\n<li>10.05.23: Erweiterung der individuellen Datenschutzinformationen f\u00fcr heise Academy und heise Academy Events um Punkt 4, \"intan\"</li>\n<li>01.06.2023: Erweiterung der individuellen Datenschutzinformationen f\u00fcr heise online und Telepolis um Punkt 18, \"Ringier\"<br>\n</li>\n</ul>\n<p>Hannover, den 12.\nJuni 2018</p> ", "created_at": "2023-08-20 03:29:23.951803", "updated_at": "2023-08-20 03:29:53.348702"}], "points": [], "urls": ["heise.de"]}}