{"error": 448, "message": "OK", "parameters": {"id": 9034, "name": "Feuerwehr Gundersheim", "created_at": "2023-07-10 19:12:22.37728", "updated_at": "2023-07-10 22:02:58.889345", "wikipedia": null, "keywords": null, "related": null, "slug": "feuerwehr-gundersheim", "is_comprehensively_reviewed": false, "rating": 32, "status": null, "image": "https://s3.tosdr.org/logos/9034.png", "url": "feuerwehr-gundersheim.de", "documents": [{"id": 17680, "name": "Datenschutzerkl\u00e4rung", "url": "https://feuerwehr-gundersheim.de/datenschutzerklaerung/", "xpath": "//body", "text": " <br>\n<br> Sorry, you have Javascript Disabled! To see this page as it is meant to appear, please enable your Javascript! Montag, 10 Juli 2023 <ul>\n<li>Instagram</li>\n<li>Facebook</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>\n<i>\n</i> Start</li>\n<li>Kontakte</li>\n<li>Aktuelles</li>\n<li>Fahrzeuge</li>\n<li>Jugendfeuerwehr</li>\n<li>F\u00f6rderverein</li>\n</ul> Datenschutzerkl\u00e4rung\nDatenschutzerkl\u00e4rung\nEinleitung\n<p>Mit der folgenden Datenschutzerkl\u00e4rung m\u00f6chten wir Sie dar\u00fcber aufkl\u00e4ren, welche Arten Ihrer personenbezogenen Daten (nachfolgend auch kurz als \u201eDaten\u201c bezeichnet) wir zu welchen Zwecken und in welchem Umfang verarbeiten.\nDie Datenschutzerkl\u00e4rung gilt f\u00fcr alle von uns durchgef\u00fchrten Verarbeitungen personenbezogener Daten, sowohl im Rahmen der Erbringung unserer Leistungen als auch insbesondere auf unseren Webseiten, in mobilen Applikationen sowie innerhalb externer Onlinepr\u00e4senzen, wie z.B.\nunserer Social-Media-Profile (nachfolgend zusammenfassend bezeichnet als \u201eOnlineangebot\u201c).</p>\n<p>Die verwendeten Begriffe sind nicht geschlechtsspezifisch.</p>\n<p>Stand: 16.\nJanuar 2023</p>\nInhalts\u00fcbersicht\n<ul>\n<li>Einleitung</li>\n<li>Verantwortlicher</li>\n<li>\u00dcbersicht der Verarbeitungen</li>\n<li>Ma\u00dfgebliche Rechtsgrundlagen</li>\n<li>Sicherheitsma\u00dfnahmen</li>\n<li>\u00dcbermittlung von personenbezogenen Daten</li>\n<li>Datenverarbeitung in Drittl\u00e4ndern</li>\n<li>L\u00f6schung von Daten</li>\n<li>Einsatz von Cookies</li>\n<li>Bereitstellung des Onlineangebotes und Webhosting</li>\n<li>Kontakt- und Anfragenverwaltung</li>\n<li>Plugins und eingebettete Funktionen sowie Inhalte</li>\n<li>\u00c4nderung und Aktualisierung der Datenschutzerkl\u00e4rung</li>\n<li>Rechte der betroffenen Personen</li>\n<li>Begriffsdefinitionen</li>\n</ul>\nVerantwortlicher\n<p>Freiwillige Feuerwehr Gundersheim<br>An der Weidenm\u00fchle 16<br>67598 Gundersheim</p>\n<p>\n<strong>Vertretungsberechtigte Personen:</strong>\n</p>\n<p>Wehrf\u00fcher Andreas Steinborn</p>\n<p>\n<strong>E-Mail-Adresse:</strong>\n</p>\n<p>\n</p>\n<p>\n<strong>Telefon:</strong>\n</p>\n<p>\n</p>\n<p>\n<strong>Impressum:</strong>\n</p>\n<p>https://feuerwehr-gundersheim.de/impressum/</p>\n\u00dcbersicht der Verarbeitungen\n<p>Die nachfolgende \u00dcbersicht fasst die Arten der verarbeiteten Daten und die Zwecke ihrer Verarbeitung zusammen und verweist auf die betroffenen Personen.</p>\nArten der verarbeiteten Daten\n<ul>\n<li>Kontaktdaten.</li>\n<li>Inhaltsdaten.</li>\n<li>Nutzungsdaten.</li>\n<li>Meta-/Kommunikationsdaten.</li>\n</ul>\nKategorien betroffener Personen\n<ul>\n<li>Kommunikationspartner.</li>\n<li>Nutzer.</li>\n</ul>\nZwecke der Verarbeitung\n<ul>\n<li>Kontaktanfragen und Kommunikation.</li>\n<li>Sicherheitsma\u00dfnahmen.</li>\n<li>Verwaltung und Beantwortung von Anfragen.</li>\n<li>Feedback.</li>\n<li>Bereitstellung unseres Onlineangebotes und Nutzerfreundlichkeit.</li>\n<li>Informationstechnische Infrastruktur.</li>\n</ul>\nMa\u00dfgebliche Rechtsgrundlagen\n<p>Im Folgenden erhalten Sie eine \u00dcbersicht der Rechtsgrundlagen der DSGVO, auf deren Basis wir personenbezogene Daten verarbeiten.\nBitte nehmen Sie zur Kenntnis, dass neben den Regelungen der DSGVO nationale Datenschutzvorgaben in Ihrem bzw.\nunserem Wohn- oder Sitzland gelten k\u00f6nnen.\nSollten ferner im Einzelfall speziellere Rechtsgrundlagen ma\u00dfgeblich sein, teilen wir Ihnen diese in der Datenschutzerkl\u00e4rung mit.</p>\n<ul>\n<li>\n<strong>Berechtigte Interessen (Art.\n6 Abs.\n1 S.\n1 lit.\nf) DSGVO)</strong> \u2013 Die Verarbeitung ist zur Wahrung der berechtigten Interessen des Verantwortlichen oder eines Dritten erforderlich, sofern nicht die Interessen oder Grundrechte und Grundfreiheiten der betroffenen Person, die den Schutz personenbezogener Daten erfordern, \u00fcberwiegen.</li>\n</ul>\n<p>Zus\u00e4tzlich zu den Datenschutzregelungen der DSGVO gelten nationale Regelungen zum Datenschutz in Deutschland.\nHierzu geh\u00f6rt insbesondere das Gesetz zum Schutz vor Missbrauch personenbezogener Daten bei der Datenverarbeitung (Bundesdatenschutzgesetz \u2013 BDSG).\nDas BDSG enth\u00e4lt insbesondere Spezialregelungen zum Recht auf Auskunft, zum Recht auf L\u00f6schung, zum Widerspruchsrecht, zur Verarbeitung besonderer Kategorien personenbezogener Daten, zur Verarbeitung f\u00fcr andere Zwecke und zur \u00dcbermittlung sowie automatisierten Entscheidungsfindung im Einzelfall einschlie\u00dflich Profiling.\nDes Weiteren regelt es die Datenverarbeitung f\u00fcr Zwecke des Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnisses (\u00a7 26 BDSG), insbesondere im Hinblick auf die Begr\u00fcndung, Durchf\u00fchrung oder Beendigung von Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnissen sowie die Einwilligung von Besch\u00e4ftigten.\nFerner k\u00f6nnen Landesdatenschutzgesetze der einzelnen Bundesl\u00e4nder zur Anwendung gelangen.</p>\nSicherheitsma\u00dfnahmen\n<p>Wir treffen nach Ma\u00dfgabe der gesetzlichen Vorgaben unter Ber\u00fccksichtigung des Stands der Technik, der Implementierungskosten und der Art, des Umfangs, der Umst\u00e4nde und der Zwecke der Verarbeitung sowie der unterschiedlichen Eintrittswahrscheinlichkeiten und des Ausma\u00dfes der Bedrohung der Rechte und Freiheiten nat\u00fcrlicher Personen geeignete technische und organisatorische Ma\u00dfnahmen, um ein dem Risiko angemessenes Schutzniveau zu gew\u00e4hrleisten.</p>\n<p>Zu den Ma\u00dfnahmen geh\u00f6ren insbesondere die Sicherung der Vertraulichkeit, Integrit\u00e4t und Verf\u00fcgbarkeit von Daten durch Kontrolle des physischen und elektronischen Zugangs zu den Daten als auch des sie betreffenden Zugriffs, der Eingabe, der Weitergabe, der Sicherung der Verf\u00fcgbarkeit und ihrer Trennung.\nDes Weiteren haben wir Verfahren eingerichtet, die eine Wahrnehmung von Betroffenenrechten, die L\u00f6schung von Daten und Reaktionen auf die Gef\u00e4hrdung der Daten gew\u00e4hrleisten.\nFerner ber\u00fccksichtigen wir den Schutz personenbezogener Daten bereits bei der Entwicklung bzw.\nAuswahl von Hardware, Software sowie Verfahren entsprechend dem Prinzip des Datenschutzes, durch Technikgestaltung und durch datenschutzfreundliche Voreinstellungen.</p>\n<p>\n<strong>TLS-Verschl\u00fcsselung (https):</strong> Um Ihre via unserem Online-Angebot \u00fcbermittelten Daten zu sch\u00fctzen, nutzen wir eine TLS-Verschl\u00fcsselung.\nSie erkennen derart verschl\u00fcsselte Verbindungen an dem Pr\u00e4fix https:// in der Adresszeile Ihres Browsers.</p>\n\u00dcbermittlung von personenbezogenen Daten\n<p>Im Rahmen unserer Verarbeitung von personenbezogenen Daten kommt es vor, dass die Daten an andere Stellen, Unternehmen, rechtlich selbstst\u00e4ndige Organisationseinheiten oder Personen \u00fcbermittelt oder sie ihnen gegen\u00fcber offengelegt werden.\nZu den Empf\u00e4ngern dieser Daten k\u00f6nnen z.B.\nmit IT-Aufgaben beauftragte Dienstleister oder Anbieter von Diensten und Inhalten, die in eine Webseite eingebunden werden, geh\u00f6ren.\nIn solchen F\u00e4llen beachten wir die gesetzlichen Vorgaben und schlie\u00dfen insbesondere entsprechende Vertr\u00e4ge bzw.\nVereinbarungen, die dem Schutz Ihrer Daten dienen, mit den Empf\u00e4ngern Ihrer Daten ab.</p>\nDatenverarbeitung in Drittl\u00e4ndern\n<p>Sofern wir Daten in einem Drittland (d.h., au\u00dferhalb der Europ\u00e4ischen Union (EU), des Europ\u00e4ischen Wirtschaftsraums (EWR)) verarbeiten oder die Verarbeitung im Rahmen der Inanspruchnahme von Diensten Dritter oder der Offenlegung bzw.\n\u00dcbermittlung von Daten an andere Personen, Stellen oder Unternehmen stattfindet, erfolgt dies nur im Einklang mit den gesetzlichen Vorgaben.</p>\n<p>Vorbehaltlich ausdr\u00fccklicher Einwilligung oder vertraglich oder gesetzlich erforderlicher \u00dcbermittlung verarbeiten oder lassen wir die Daten nur in Drittl\u00e4ndern mit einem anerkannten Datenschutzniveau, vertraglichen Verpflichtung durch sogenannte Standardschutzklauseln der EU-Kommission, beim Vorliegen von Zertifizierungen oder verbindlicher internen Datenschutzvorschriften verarbeiten (Art.\n44 bis 49 DSGVO, Informationsseite der EU-Kommission: https://ec.europa.eu/info/law/law-topic/data-protection/international-dimension-data-protection_de).</p>\nL\u00f6schung von Daten\n<p>Die von uns verarbeiteten Daten werden nach Ma\u00dfgabe der gesetzlichen Vorgaben gel\u00f6scht, sobald deren zur Verarbeitung erlaubten Einwilligungen widerrufen werden oder sonstige Erlaubnisse entfallen (z.B.\nwenn der Zweck der Verarbeitung dieser Daten entfallen ist oder sie f\u00fcr den Zweck nicht erforderlich sind).\nSofern die Daten nicht gel\u00f6scht werden, weil sie f\u00fcr andere und gesetzlich zul\u00e4ssige Zwecke erforderlich sind, wird deren Verarbeitung auf diese Zwecke beschr\u00e4nkt.\nD.h., die Daten werden gesperrt und nicht f\u00fcr andere Zwecke verarbeitet.\nDas gilt z.B.\nf\u00fcr Daten, die aus handels- oder steuerrechtlichen Gr\u00fcnden aufbewahrt werden m\u00fcssen oder deren Speicherung zur Geltendmachung, Aus\u00fcbung oder Verteidigung von Rechtsanspr\u00fcchen oder zum Schutz der Rechte einer anderen nat\u00fcrlichen oder juristischen Person erforderlich ist.</p>\n<p>Im Rahmen unserer Datenschutzhinweise k\u00f6nnen wir den Nutzern weitere Informationen zu der L\u00f6schung sowie zu der Aufbewahrung von Daten mitteilen, die speziell f\u00fcr die jeweiligen Verarbeitungsprozesses gelten.</p>\nEinsatz von Cookies\n<p>Cookies sind kleine Textdateien, bzw.\nsonstige Speichervermerke, die Informationen auf Endger\u00e4ten speichern und Informationen aus den Endger\u00e4ten auslesen.\nZ.B.\num den Login-Status in einem Nutzerkonto, einen Warenkorbinhalt in einem E-Shop, die aufgerufenen Inhalte oder verwendete Funktionen eines Onlineangebotes speichern.\nCookies k\u00f6nnen ferner zu unterschiedlichen Zwecken eingesetzt werden, z.B.\nzu Zwecken der Funktionsf\u00e4higkeit, Sicherheit und Komfort von Onlineangeboten sowie der Erstellung von Analysen der Besucherstr\u00f6me.</p>\n<p>\n<strong>Hinweise zur Einwilligung: </strong>Wir setzen Cookies im Einklang mit den gesetzlichen Vorschriften ein.\nDaher holen wir von den Nutzern eine vorhergehende Einwilligung ein, au\u00dfer wenn diese gesetzlich nicht gefordert ist.\nEine Einwilligung ist insbesondere nicht notwendig, wenn das Speichern und das Auslesen der Informationen, also auch von Cookies, unbedingt erforderlich sind, um dem den Nutzern einen von ihnen ausdr\u00fccklich gew\u00fcnschten Telemediendienst (also unser Onlineangebot) zur Verf\u00fcgung zu stellen.\nDie widerrufliche Einwilligung wird gegen\u00fcber den Nutzern deutlich kommuniziert und enth\u00e4lt die Informationen zu der jeweiligen Cookie-Nutzung.</p>\n<p>\n<strong>Hinweise zu datenschutzrechtlichen Rechtsgrundlagen: </strong>Auf welcher datenschutzrechtlichen Rechtsgrundlage wir die personenbezogenen Daten der Nutzer mit Hilfe von Cookies verarbeiten, h\u00e4ngt davon ab, ob wir Nutzer um eine Einwilligung bitten.\nFalls die Nutzer einwilligen, ist die Rechtsgrundlage der Verarbeitung Ihrer Daten die erkl\u00e4rte Einwilligung.\nAndernfalls werden die mithilfe von Cookies verarbeiteten Daten auf Grundlage unserer berechtigten Interessen (z.B.\nan einem betriebswirtschaftlichen Betrieb unseres Onlineangebotes und Verbesserung seiner Nutzbarkeit) verarbeitet oder, wenn dies im Rahmen der Erf\u00fcllung unserer vertraglichen Pflichten erfolgt, wenn der Einsatz von Cookies erforderlich ist, um unsere vertraglichen Verpflichtungen zu erf\u00fcllen.\nZu welchen Zwecken die Cookies von uns verarbeitet werden, dar\u00fcber kl\u00e4ren wir im Laufe dieser Datenschutzerkl\u00e4rung oder im Rahmen von unseren Einwilligungs- und Verarbeitungsprozessen auf.</p>\n<p>\n<strong>Speicherdauer:&nbsp;</strong>Im Hinblick auf die Speicherdauer werden die folgenden Arten von Cookies unterschieden:</p>\n<ul>\n<li>\n<strong>Tempor\u00e4re Cookies (auch: Session- oder Sitzungs-Cookies):</strong>&nbsp;Tempor\u00e4re Cookies werden sp\u00e4testens gel\u00f6scht, nachdem ein Nutzer ein Online-Angebot verlassen und sein Endger\u00e4t (z.B.\nBrowser oder mobile Applikation) geschlossen hat.</li>\n<li>\n<strong>Permanente Cookies:</strong> Permanente Cookies bleiben auch nach dem Schlie\u00dfen des Endger\u00e4tes gespeichert.\nSo k\u00f6nnen beispielsweise der Login-Status gespeichert oder bevorzugte Inhalte direkt angezeigt werden, wenn der Nutzer eine Website erneut besucht.\nEbenso k\u00f6nnen die mit Hilfe von Cookies erhobenen Daten der Nutzer zur Reichweitenmessung verwendet werden.\nSofern wir Nutzern&nbsp;keine expliziten Angaben zur Art und Speicherdauer von Cookies mitteilen (z.\nB.\nim Rahmen der Einholung der Einwilligung), sollten Nutzer davon ausgehen, dass Cookies permanent sind und die Speicherdauer bis zu zwei Jahre betragen kann.</li>\n<li>\n<strong>First-Party-Cookies:</strong>&nbsp;First-Party-Cookies werden von uns selbst gesetzt.</li>\n<li>\n<strong>Third-Party-Cookies (auch: Drittanbieter-Cookies)</strong>: Drittanbieter-Cookies werden haupts\u00e4chlich von Werbetreibenden (sog.\nDritten) verwendet, um Benutzerinformationen zu verarbeiten.</li>\n<li>\n<strong>Notwendige (auch: essentielle oder unbedingt erforderliche) Cookies:</strong> Cookies k\u00f6nnen zum einen f\u00fcr den Betrieb einer Webseite unbedingt erforderlich sein (z.B.\num Logins oder andere Nutzereingaben zu speichern oder aus Gr\u00fcnden der Sicherheit).</li>\n</ul>\n<p>\n<strong>Hinweise zu Rechtsgrundlagen: </strong> Auf welcher Rechtsgrundlage wir Ihre personenbezogenen Daten mit Hilfe von Cookies verarbeiten, h\u00e4ngt davon ab, ob wir Sie um eine Einwilligung bitten.\nFalls dies zutrifft und Sie in die Nutzung von Cookies einwilligen, ist die Rechtsgrundlage der Verarbeitung Ihrer Daten die erkl\u00e4rte Einwilligung.\nAndernfalls werden die mithilfe von Cookies verarbeiteten Daten auf Grundlage unserer berechtigten Interessen (z.B.\nan einem betriebswirtschaftlichen Betrieb unseres Onlineangebotes und dessen Verbesserung) verarbeitet oder, wenn der Einsatz von Cookies erforderlich ist, um unsere vertraglichen Verpflichtungen zu erf\u00fcllen.</p>\n<p>\n<strong>Allgemeine Hinweise zum Widerruf und Widerspruch (Opt-Out): </strong>Nutzer k\u00f6nnen die von ihnen abgegebenen Einwilligungen jederzeit widerrufen und zudem einen Widerspruch gegen die Verarbeitung entsprechend&nbsp;den gesetzlichen Vorgaben im Art.\n21 DSGVO einlegen.&nbsp;Nutzer k\u00f6nnen ihren Widerspruch auch \u00fcber die Einstellungen ihres Browsers erkl\u00e4ren, z.B.\ndurch Deaktivierung der Verwendung von Cookies (wobei dadurch auch die Funktionalit\u00e4t unserer Online-Dienste eingeschr\u00e4nkt sein kann).\nEin Widerspruch gegen die Verwendung von Cookies zu Online-Marketing-Zwecken kann auch \u00fcber die Websites https://optout.aboutads.info und https://www.youronlinechoices.com/ erkl\u00e4rt werden.</p>\n<p>\n<strong>Verarbeitung von Cookie-Daten auf Grundlage einer Einwilligung</strong>: Bevor wir Daten im Rahmen der Nutzung von Cookies verarbeiten oder verarbeiten lassen, bitten wir die Nutzer um eine jederzeit widerrufbare Einwilligung.\nBevor die Einwilligung nicht ausgesprochen wurde, werden allenfalls Cookies eingesetzt, die f\u00fcr den Betrieb unseres Onlineangebotes erforderlich sind.\nDeren Einsatz erfolgt auf der Grundlage unseres Interesses und des Interesses der Nutzer an der erwarteten Funktionsf\u00e4higkeit unseres Onlineangebotes.</p>\nBereitstellung des Onlineangebotes und Webhosting\n<p>Wir verarbeiten die Daten der Nutzer, um ihnen unsere Online-Dienste zur Verf\u00fcgung stellen zu k\u00f6nnen.\nZu diesem Zweck verarbeiten wir die IP-Adresse des Nutzers, die notwendig ist, um die Inhalte und Funktionen unserer Online-Dienste an den Browser oder das Endger\u00e4t der Nutzer zu \u00fcbermitteln.</p>\n<ul>\n<li>\n<strong>Schutz vor St\u00f6rungen und Missbrauch:&nbsp;</strong>Personenbezogene Nutzungsdaten, wie Ihre IP-Adresse sowie die Zeiten Ihrer Aufrufe unseres Internettauftritts, werden \u00fcber die Webseite zur Ermittlung sowie zur Verfolgung von St\u00f6rungen oder Missbr\u00e4uchen unserer Online-Angebote oder Telekommunikationsdienste und -anlagen und zur Performanceverbesserung unseres Internetauftrittes, verarbeitet.\nDiese Website nutzt Dienste von \u201eCloudflare\u201c (Anbieter: Cloudflare, Inc., 101 Townsend St, San Francisco, CA 94107, USA).\nCloudflare betreibt ein Content Delivery Network (CDN) und stellt Schutzfunktionen f\u00fcr die Website (Web Application Firewall) zur Verf\u00fcgung.\nDer Datentransfer zwischen Ihrem Browser und unseren Servern flie\u00dft \u00fcber die Infrastruktur von Cloudflare und wird dort analysiert, um Angriffe abzuwehren.\nCloudflare setzt dazu Cookies ein, um Ihnen den Zugang zu unserer Webseite zu erm\u00f6glichen.\nDie Nutzung von Cloudflare erfolgt im Interesse einer sicheren Nutzung unserer Internetpr\u00e4senz und der Abwehr sch\u00e4dlicher Angriffe von au\u00dfen.\nWeitere Informationen finden Sie in der Cloudflare-Datenschutzerkl\u00e4rung</li>\n<li>\n<strong>Verarbeitete Datenarten:</strong> Nutzungsdaten (z.B.\nbesuchte Webseiten, Interesse an Inhalten, Zugriffszeiten).\nMeta-/Kommunikationsdaten (z.B.\nGer\u00e4te-Informationen, IP-Adressen).\nInhaltsdaten (z.B.\nEingaben in Onlineformularen).</li>\n<li>\n<strong>Betroffene Personen:</strong> Nutzer (z.B.\nWebseitenbesucher, Nutzer von Onlinediensten).</li>\n<li>\n<strong>Zwecke der Verarbeitung:</strong> Bereitstellung unseres Onlineangebotes und Nutzerfreundlichkeit.\nInformationstechnische Infrastruktur (Betrieb und Bereitstellung von Informationssystemen und technischen Ger\u00e4ten (Computer, Server etc.).).\nSicherheitsma\u00dfnahmen.</li>\n<li>\n<strong>Rechtsgrundlagen:</strong> Berechtigte Interessen (Art.\n6 Abs.\n1 S.\n1 lit.\nf) DSGVO).</li>\n</ul>\n<p>\n<strong>Weitere Hinweise zu Verarbeitungsprozessen, Verfahren und Diensten:</strong>\n</p>\n<ul>\n<li>\n<strong>Bereitstellung Onlineangebot auf gemietetem Speicherplatz: </strong>F\u00fcr die Bereitstellung unseres Onlineangebotes nutzen wir Speicherplatz, Rechenkapazit\u00e4t und Software, die wir von einem entsprechenden Serveranbieter (auch \u201eWebhoster\u201c genannt) mieten oder anderweitig beziehen.\n<strong>Rechtsgrundlagen:</strong> Berechtigte Interessen (Art.\n6 Abs.\n1 S.\n1 lit.\nf) DSGVO).</li>\n<li>\n<strong>Erhebung von Zugriffsdaten und Logfiles: </strong>Der Zugriff auf unser Onlineangebot wird in Form von so genannten \u201eServer-Logfiles\u201c protokolliert.\nZu den Serverlogfiles k\u00f6nnen die Adresse und Name der abgerufenen Webseiten und Dateien, Datum und Uhrzeit des Abrufs, \u00fcbertragene Datenmengen, Meldung \u00fcber erfolgreichen Abruf, Browsertyp nebst Version, das Betriebssystem des Nutzers, Referrer URL (die zuvor besuchte Seite) und im Regelfall IP-Adressen und der anfragende Provider geh\u00f6ren.\nDie Serverlogfiles k\u00f6nnen zum einen zu Zwecken der Sicherheit eingesetzt werden, z.B., um eine \u00dcberlastung der Server zu vermeiden (insbesondere im Fall von missbr\u00e4uchlichen Angriffen, sogenannten DDoS-Attacken) und zum anderen, um die Auslastung der Server und ihre Stabilit\u00e4t sicherzustellen.\n<strong>Rechtsgrundlagen:</strong> Berechtigte Interessen (Art.\n6 Abs.\n1 S.\n1 lit.\nf) DSGVO).\n<strong>L\u00f6schung von Daten:</strong> Logfile-Informationen werden f\u00fcr die Dauer von maximal 30 Tagen gespeichert und danach gel\u00f6scht oder anonymisiert.\nDaten, deren weitere Aufbewahrung zu Beweiszwecken erforderlich ist, sind bis zur endg\u00fcltigen Kl\u00e4rung des jeweiligen Vorfalls von der L\u00f6schung ausgenommen.</li>\n<li>\n<strong>WordPress.com: </strong>Hosting und Software f\u00fcr die Erstellung, Bereitstellung und den Betrieb von Websites, Blogs und anderen Onlineangeboten.\n<strong>Dienstanbieter:</strong> Aut O\u2019Mattic A8C Irland Ltd., Grand Canal Dock, 25 Herbert Pl, Dublin, D02 AY86, Irland.\n<strong>Rechtsgrundlagen:</strong> Berechtigte Interessen (Art.\n6 Abs.\n1 S.\n1 lit.\nf) DSGVO).\n<strong>Website:</strong> https://wordpress.com.\n<strong>Datenschutzerkl\u00e4rung:</strong> https://automattic.com/de/privacy/.\n<strong>Auftragsverarbeitungsvertrag:</strong> https://wordpress.com/support/data-processing-agreements/.</li>\n</ul>\nKontakt- und Anfragenverwaltung\n<p>Bei der Kontaktaufnahme mit uns (z.B.\nper Kontaktformular, E-Mail, Telefon oder via soziale Medien) sowie im Rahmen bestehender Nutzer- und Gesch\u00e4ftsbeziehungen werden die Angaben der anfragenden Personen verarbeitet soweit dies zur Beantwortung der Kontaktanfragen und etwaiger angefragter Ma\u00dfnahmen erforderlich ist.</p>\n<ul>\n<li>\n<strong>Verarbeitete Datenarten:</strong> Kontaktdaten (z.B.\nE-Mail, Telefonnummern).\nInhaltsdaten (z.B.\nEingaben in Onlineformularen).\nNutzungsdaten (z.B.\nbesuchte Webseiten, Interesse an Inhalten, Zugriffszeiten).\nMeta-/Kommunikationsdaten (z.B.\nGer\u00e4te-Informationen, IP-Adressen).</li>\n<li>\n<strong>Betroffene Personen:</strong> Kommunikationspartner.</li>\n<li>\n<strong>Zwecke der Verarbeitung:</strong> Kontaktanfragen und Kommunikation.\nVerwaltung und Beantwortung von Anfragen.\nFeedback (z.B.\nSammeln von Feedback via Online-Formular).\nBereitstellung unseres Onlineangebotes und Nutzerfreundlichkeit.</li>\n<li>\n<strong>Rechtsgrundlagen:</strong> Berechtigte Interessen (Art.\n6 Abs.\n1 S.\n1 lit.\nf) DSGVO).</li>\n</ul>\nPlugins und eingebettete Funktionen sowie Inhalte\n<p>Wir binden in unser Onlineangebot Funktions- und Inhaltselemente ein, die von den Servern ihrer jeweiligen Anbieter (nachfolgend bezeichnet als \u201eDrittanbieter\u201d) bezogen werden.\nDabei kann es sich zum Beispiel um Grafiken, Videos oder Stadtpl\u00e4ne handeln (nachfolgend einheitlich bezeichnet als \u201eInhalte\u201d).</p>\n<p>Die Einbindung setzt immer voraus, dass die Drittanbieter dieser Inhalte die IP-Adresse der Nutzer verarbeiten, da sie ohne die IP-Adresse die Inhalte nicht an deren Browser senden k\u00f6nnten.\nDie IP-Adresse ist damit f\u00fcr die Darstellung dieser Inhalte oder Funktionen erforderlich.\nWir bem\u00fchen uns, nur solche Inhalte zu verwenden, deren jeweilige Anbieter die IP-Adresse lediglich zur Auslieferung der Inhalte verwenden.\nDrittanbieter k\u00f6nnen ferner sogenannte Pixel-Tags (unsichtbare Grafiken, auch als \u201eWeb Beacons\u201c bezeichnet) f\u00fcr statistische oder Marketingzwecke verwenden.\nDurch die \u201ePixel-Tags\u201c k\u00f6nnen Informationen, wie der Besucherverkehr auf den Seiten dieser Webseite, ausgewertet werden.\nDie pseudonymen Informationen k\u00f6nnen ferner in Cookies auf dem Ger\u00e4t der Nutzer gespeichert werden und unter anderem technische Informationen zum Browser und zum Betriebssystem, zu verweisenden Webseiten, zur Besuchszeit sowie weitere Angaben zur Nutzung unseres Onlineangebotes enthalten als auch mit solchen Informationen aus anderen Quellen verbunden werden.</p>\n<ul>\n<li>\n<strong>Verarbeitete Datenarten:</strong> Nutzungsdaten (z.B.\nbesuchte Webseiten, Interesse an Inhalten, Zugriffszeiten).\nMeta-/Kommunikationsdaten (z.B.\nGer\u00e4te-Informationen, IP-Adressen).</li>\n<li>\n<strong>Betroffene Personen:</strong> Nutzer (z.B.\nWebseitenbesucher, Nutzer von Onlinediensten).</li>\n<li>\n<strong>Zwecke der Verarbeitung:</strong> Bereitstellung unseres Onlineangebotes und Nutzerfreundlichkeit.</li>\n</ul>\n\u00c4nderung und Aktualisierung der Datenschutzerkl\u00e4rung\n<p>Wir bitten Sie, sich regelm\u00e4\u00dfig \u00fcber den Inhalt unserer Datenschutzerkl\u00e4rung zu informieren.\nWir passen die Datenschutzerkl\u00e4rung an, sobald die \u00c4nderungen der von uns durchgef\u00fchrten Datenverarbeitungen dies erforderlich machen.\nWir informieren Sie, sobald durch die \u00c4nderungen eine Mitwirkungshandlung Ihrerseits (z.B.\nEinwilligung) oder eine sonstige individuelle Benachrichtigung erforderlich wird.</p>\n<p>Sofern wir in dieser Datenschutzerkl\u00e4rung Adressen und Kontaktinformationen von Unternehmen und Organisationen angeben, bitten wir zu beachten, dass die Adressen sich \u00fcber die Zeit \u00e4ndern k\u00f6nnen und bitten die Angaben vor Kontaktaufnahme zu pr\u00fcfen.</p>\nRechte der betroffenen Personen\n<p>Ihnen stehen als Betroffene nach der DSGVO verschiedene Rechte zu, die sich insbesondere aus Art.\n15 bis 21 DSGVO ergeben:</p>\n<ul>\n<li>\n<strong>Widerspruchsrecht: Sie haben das Recht, aus Gr\u00fcnden, die sich aus Ihrer besonderen Situation ergeben, jederzeit gegen die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten, die aufgrund von Art.\n6 Abs.\n1 lit.\ne oder f DSGVO erfolgt, Widerspruch einzulegen.\ndies gilt auch f\u00fcr ein auf diese Bestimmungen gest\u00fctztes Profiling.\nWerden die Sie betreffenden personenbezogenen Daten verarbeitet, um Direktwerbung zu betreiben, haben Sie das Recht, jederzeit Widerspruch gegen die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten zum Zwecke derartiger Werbung einzulegen.\ndies gilt auch f\u00fcr das Profiling, soweit es mit solcher Direktwerbung in Verbindung steht.</strong>\n</li>\n<li>\n<strong>Widerrufsrecht bei Einwilligungen:</strong> Sie haben das Recht, erteilte Einwilligungen jederzeit zu widerrufen.</li>\n<li>\n<strong>Auskunftsrecht:</strong> Sie haben das Recht, eine Best\u00e4tigung dar\u00fcber zu verlangen, ob betreffende Daten verarbeitet werden und auf Auskunft \u00fcber diese Daten sowie auf weitere Informationen und Kopie der Daten entsprechend den gesetzlichen Vorgaben.</li>\n<li>\n<strong>Recht auf Berichtigung:</strong> Sie haben entsprechend den gesetzlichen Vorgaben das Recht, die Vervollst\u00e4ndigung der Sie betreffenden Daten oder die Berichtigung der Sie betreffenden unrichtigen Daten zu verlangen.</li>\n<li>\n<strong>Recht auf L\u00f6schung und Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung:</strong> Sie haben nach Ma\u00dfgabe der gesetzlichen Vorgaben das Recht, zu verlangen, dass Sie betreffende Daten unverz\u00fcglich gel\u00f6scht werden, bzw.\nalternativ nach Ma\u00dfgabe der gesetzlichen Vorgaben eine Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung der Daten zu verlangen.</li>\n<li>\n<strong>Recht auf Daten\u00fcbertragbarkeit:</strong> Sie haben das Recht, Sie betreffende Daten, die Sie uns bereitgestellt haben, nach Ma\u00dfgabe der gesetzlichen Vorgaben in einem strukturierten, g\u00e4ngigen und maschinenlesbaren Format zu erhalten oder deren \u00dcbermittlung an einen anderen Verantwortlichen zu fordern.</li>\n<li>\n<strong>Beschwerde bei Aufsichtsbeh\u00f6rde:</strong> Entsprechend den gesetzlichen Vorgaben und unbeschadet eines anderweitigen verwaltungsrechtlichen oder gerichtlichen Rechtsbehelfs, haben Sie ferner das Recht, bei einer Datenschutzaufsichtsbeh\u00f6rde, insbesondere einer Aufsichtsbeh\u00f6rde im Mitgliedstaat, in dem Sie sich gew\u00f6hnlich aufhalten, der Aufsichtsbeh\u00f6rde Ihres Arbeitsplatzes oder des Ortes des mutma\u00dflichen Versto\u00dfes, eine Beschwerde einzulegen, wenn Sie der Ansicht sei sollten, dass die Verarbeitung der Ihre Person betreffenden personenbezogenen Daten gegen die DSGVO verst\u00f6\u00dft.</li>\n</ul>\nBegriffsdefinitionen\n<p>In diesem Abschnitt erhalten Sie eine \u00dcbersicht \u00fcber die in dieser Datenschutzerkl\u00e4rung verwendeten Begrifflichkeiten.\nViele der Begriffe sind dem Gesetz entnommen und vor allem im Art.\n4 DSGVO definiert.\nDie gesetzlichen Definitionen sind verbindlich.\nDie nachfolgenden Erl\u00e4uterungen sollen dagegen vor allem dem Verst\u00e4ndnis dienen.\nDie Begriffe sind alphabetisch sortiert.</p>\n<ul>\n<li>\n<strong>Personenbezogene Daten:</strong> \u201ePersonenbezogene Daten\u201c sind alle Informationen, die sich auf eine identifizierte oder identifizierbare nat\u00fcrliche Person (im Folgenden \u201ebetroffene Person\u201c) beziehen.\nals identifizierbar wird eine nat\u00fcrliche Person angesehen, die direkt oder indirekt, insbesondere mittels Zuordnung zu einer Kennung wie einem Namen, zu einer Kennnummer, zu Standortdaten, zu einer Online-Kennung (z.B.\nCookie) oder zu einem oder mehreren besonderen Merkmalen identifiziert werden kann, die Ausdruck der physischen, physiologischen, genetischen, psychischen, wirtschaftlichen, kulturellen oder sozialen Identit\u00e4t dieser nat\u00fcrlichen Person sind.</li>\n<li>\n<strong>Verantwortlicher:</strong> Als \u201eVerantwortlicher\u201c wird die nat\u00fcrliche oder juristische Person, Beh\u00f6rde, Einrichtung oder andere Stelle, die allein oder gemeinsam mit anderen \u00fcber die Zwecke und Mittel der Verarbeitung von personenbezogenen Daten entscheidet, bezeichnet.</li>\n<li>\n<strong>Verarbeitung:</strong> \u201eVerarbeitung\u201c ist jeder mit oder ohne Hilfe automatisierter Verfahren ausgef\u00fchrte Vorgang oder jede solche Vorgangsreihe im Zusammenhang mit personenbezogenen Daten.\nDer Begriff reicht weit und umfasst praktisch jeden Umgang mit Daten, sei es das Erheben, das Auswerten, das Speichern, das \u00dcbermitteln oder das L\u00f6schen.</li>\n</ul>\n<p>Erstellt mit kostenlosem Datenschutz-Generator.de von Dr.\nThomas Schwenke</p>\n<ul>\n<li>Impressum</li>\n<li>Datenschutzerkl\u00e4rung</li>\n<li>\u00a9 FF Gundersheim 2023</li>\n</ul>\n<i>\n</i>\n<i>\n</i>Feuerwehr Gundersheim <i>\n</i>\n<ul>\n<li>Start</li>\n<li>Kontakte</li>\n<li>Aktuelles</li>\n<li>Fahrzeuge</li>\n<li>Jugendfeuerwehr</li>\n<li>F\u00f6rderverein</li>\n</ul> ", "created_at": "2023-07-10 19:12:22.407734", "updated_at": "2023-07-10 19:12:38.821012"}], "points": [], "urls": ["feuerwehr-gundersheim.de"]}}