{"error": 448, "message": "OK", "parameters": {"id": 9615, "name": "Pracuj.pl", "created_at": "2023-09-14 20:02:35.729496", "updated_at": "2023-09-14 22:02:45.812055", "wikipedia": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Pracuj.pl", "keywords": null, "related": null, "slug": "pracuj-pl", "is_comprehensively_reviewed": false, "rating": 32, "status": null, "image": "https://s3.tosdr.org/logos/9615.png", "url": "pracuj.pl", "documents": [{"id": 19099, "name": "Polityka Prywatno\u015bci", "url": "https://grupapracuj.pl/polityka-prywatnosci", "xpath": "/html/body/div[2]/div/section", "text": "\n<p>obowi\u0105zuje od 22 marca 2022 r.\nPoprzedni\u0105 wersj\u0119 polityki prywatno\u015bci znajdziesz tutaj</p>\n<p>Grupa Pracuj S.A., w\u0142a\u015bciciel serwisu Pracuj.pl, dok\u0142ada wszelkich stara\u0144, aby chroni\u0107 Twoj\u0105 prywatno\u015b\u0107.</p>\n<p>Polityka Prywatno\u015bci okre\u015bla w jaki spos\u00f3b dbamy o Twoje dane osobowe i Twoje prawa.</p>\nSpis tre\u015bci:\n<p>1.\nJAKICH POJ\u0118\u0106 U\u017bYWAMY W POLITYCE PRYWATNO\u015aCI?</p>\n<p>2.\nKTO JEST ADMINISTRATOREM TWOICH DANYCH OSOBOWYCH I JAK MO\u017bESZ SI\u0118 Z NAMI SKONTAKTOWA\u0106?</p>\n<p>3.\nJAKIE DANE OSOBOWE PRZETWARZAMY, W JAKICH CELACH I NA JAKIEJ PODSTAWIE PRAWNEJ?</p>\n<p>4.\nW JAKI SPOS\u00d3B OCENIAMY TWOJE ZAINTERESOWANIA I PREFERENCJE?</p>\n<p>5.\nKOMU UDST\u0118PNIAMY TWOJE DANE OSOBOWE?</p>\n<p>6.\nJAK D\u0141UGO PRZECHOWUJEMY TWOJE DANE OSOBOWE?</p>\n<p>7.\nJAKIE S\u0104 TWOJE PRAWA W ZWI\u0104ZKU Z PRZETWARZANIEM TWOICH DANYCH OSOBOWYCH?</p>\n<p>8.\nW JAKI SPOS\u00d3B DBAMY O BEZPIECZE\u0143STWO TWOICH DANYCH OSOBOWYCH?</p>\n<p>9.\nW JAKI SPOS\u00d3B KORZYSTAMY Z PLIK\u00d3W COOKIES?</p>\n<p>10.\nZMIANY W POLITYCE PRYWATNO\u015aCI</p> 1.\nJAKICH POJ\u0118\u0106 U\u017bYWAMY W POLITYCE PRYWATNO\u015aCI?\n<p>\n<b>Grupa Pracuj, Pracuj.pl, my, nasze</b> \u2013 Grupa Pracuj S.A.\nz siedzib\u0105 w Warszawie, ul.\nProsta 68, 00-838 Warszawa.</p>\n<p>\n<b>Konto</b> \u2013 zbi\u00f3r zasob\u00f3w i ustawie\u0144 utworzonych dla U\u017cytkownika w ramach Serwis\u00f3w, wykorzystywanych do zarz\u0105dzania us\u0142ugami.</p>\n<p>\n<b>Konto niepotwierdzone</b> \u2013 konto techniczne utworzone po otrzymaniu przez Us\u0142ugodawc\u0119 prawid\u0142owo wype\u0142nionego Formularza rejestracyjnego lub dokonaniu Uwierzytelnienia i zaakceptowaniu postanowie\u0144 Regulaminu lub w okre\u015blonych przypadkach zaaplikowaniu na ofert\u0119 pracy bez potwierdzenia za\u0142o\u017cenia Konta.\nUs\u0142ugodawca utrzymuje Konto niepotwierdzone do czasu potwierdzenia za\u0142o\u017cenia Konta, w ka\u017cdym jednak przypadku nie d\u0142u\u017cej ni\u017c przez okres 60 dni.</p>\n<p>\n<b>Nasi klienci</b> \u2013 klienci Grupy Pracuj, kt\u00f3rym Grupa Pracuj \u015bwiadczy us\u0142ugi reklamowe, to znaczy us\u0142ugi dostarczania informacji marketingowych dotycz\u0105cych produkt\u00f3w i us\u0142ug takich podmiot\u00f3w do U\u017cytkownik\u00f3w.</p>\n<p>\n<b>Pracodawcy</b> \u2013 pracodawcy lub agencje doradztwa personalnego, kt\u00f3rzy publikuj\u0105 og\u0142oszenia o prac\u0119 w naszych Serwisach lub korzystaj\u0105 z innych naszych us\u0142ug.</p>\n<p>\n<b>Profil</b> \u2013 funkcjonalno\u015b\u0107 Konta, pozwalaj\u0105ca U\u017cytkownikowi na gromadzenie wybranych informacji, w tym dotycz\u0105cych przebiegu jego kariery zawodowej, historii edukacji oraz innych umiej\u0119tno\u015bci, w tym dokument\u00f3w U\u017cytkownika (np.\nCV).</p>\n<p>\n<b>Regulamin</b> \u2013 Regulamin \u015bwiadczenia us\u0142ug drog\u0105 elektroniczn\u0105 w ramach serwis\u00f3w nale\u017c\u0105cych do sp\u00f3\u0142ki Grupy Pracuj S.A.</p>\n<p>\n<b>RODO</b> \u2013 Rozporz\u0105dzenie Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) 2016/679 z dnia 27 kwietnia 2016 r.\nw sprawie ochrony os\u00f3b fizycznych w zwi\u0105zku z przetwarzaniem danych osobowych i w sprawie swobodnego przep\u0142ywu takich danych oraz uchylenia dyrektywy 95/46/WE (og\u00f3lne rozporz\u0105dzenie o ochronie danych).</p>\n<p>\n<b>Serwis</b> lub <b>Serwisy</b> \u2013 serwisy internetowe nale\u017c\u0105ce do Grupy Pracuj, w ramach kt\u00f3rych Grupa Pracuj \u015bwiadczy swoje us\u0142ugi.\nSerwisy umieszczone s\u0105 pod nast\u0119puj\u0105cymi adresami: grupapracuj.pl, pracuj.pl, zarobki.pracuj.pl, cv.pracuj.pl, pracodawcy.pracuj.pl, porady.pracuj.pl, sciezkikariery.pracuj.pl, jobicon.pracuj.pl</p>\n<p>\n<b>Ustawienia (Prywatno\u015b\u0107)</b> \u2013 funkcjonalno\u015b\u0107 Konta, pozwalaj\u0105ca U\u017cytkownikowi korzystaj\u0105cemu z wybranych us\u0142ug na odpowiednie zarz\u0105dzanie tymi us\u0142ugami, w tym samodzielne modyfikowanie ich zakresu oraz na wyb\u00f3r preferencji odno\u015bnie ochrony jego prywatno\u015bci.</p>\n<p>\n<b>U\u017cytkownik</b> \u2013 pe\u0142noletnia osoba fizyczna, kt\u00f3ra posiada Konto i korzysta z us\u0142ug oferowanych przez Grup\u0119 Pracuj w Serwisach.</p>\n<p>\n<b>U\u017cytkownik niezalogowany</b> \u2013 pe\u0142noletnia osoba fizyczna, kt\u00f3ra korzysta z us\u0142ug oferowanych przez Grup\u0119 Pracuj w Serwisach, kt\u00f3re nie wymagaj\u0105 za\u0142o\u017cenia Konta.</p>\n<p>\n<b>Ty, Tw\u00f3j</b> \u2013 odpowiednio U\u017cytkownik lub U\u017cytkownik niezalogowany.</p>\n<p>W Polityce Prywatno\u015bci u\u017cywamy tak\u017ce nazw poszczeg\u00f3lnych us\u0142ug i funkcjonalno\u015bci Konta (np.\nRekomendowane oferty pracy), kt\u00f3re zosta\u0142y zdefiniowane i szczeg\u00f3\u0142owo opisane w Regulaminie</p>\n2.\nKTO JEST ADMINISTRATOREM TWOICH DANYCH OSOBOWYCH i JAK MO\u017bESZ SI\u0118 Z NAMI SKONTAKTOWA\u0106?\n<p>Grupa Pracuj jest administratorem Twoich danych osobowych w zwi\u0105zku z korzystaniem z Serwis\u00f3w.</p>\n<p>W razie pyta\u0144 dotycz\u0105cych przetwarzania Twoich danych osobowych oraz przys\u0142uguj\u0105cych Ci praw, skontaktuj si\u0119 z nami:</p>\n<ul>\n<li>a) za po\u015brednictwem naszego formularza kontaktowego lub</li>\n<li>b) z naszym Inspektorem Ochrony Danych, drog\u0105 e-mailow\u0105 na adres: iod@pracuj.pl.</li>\n</ul>\n3.\nJAKIE DANE OSOBOWE PRZETWARZAMY, W JAKICH CELACH I NA JAKIEJ PODSTAWIE PRAWNEJ?\n<p>W zwi\u0105zku z tym, \u017ce \u015bwiadczymy r\u00f3\u017cne us\u0142ugi dla U\u017cytkownik\u00f3w i U\u017cytkownik\u00f3w niezalogowanych, przetwarzamy Twoje dane osobowe w r\u00f3\u017cnych celach, w r\u00f3\u017cnym zakresie i na r\u00f3\u017cnej podstawie prawnej okre\u015blonej w RODO.\nW celu przekazania Ci jak najbardziej przejrzystej informacji, pogrupowali\u015bmy te informacje odnosz\u0105c si\u0119 do celu przetwarzania Twoich danych osobowych.</p>\n<b>Za\u0142o\u017cenie Konta oraz uwierzytelnianie U\u017cytkownika w Serwisach</b>\n<p>\n<b>Zakres danych.</b> W tym celu przetwarzamy dane osobowe podane przez Ciebie w formularzu rejestracyjnym do Serwis\u00f3w, to znaczy adres e-mail oraz ustanowione przez Ciebie has\u0142o.\nJe\u017celi rejestrujesz si\u0119 do Serwis\u00f3w za po\u015brednictwem zewn\u0119trznej us\u0142ugi uwierzytelniaj\u0105cej (np.\nFacebook Connect), zbieramy tak\u017ce Twoje imi\u0119 i nazwisko.</p>\n<p>W przypadku utworzenia Konta niepotwierdzonego przetwarzamy Twoje dane osobowe (m.in.\nadres e-mail) tak\u017ce w celu wysy\u0142ania komunikat\u00f3w przypominaj\u0105cych o konieczno\u015bci potwierdzenia za\u0142o\u017cenia Konta.</p>\n<p>\n<b>Podstawa prawna.</b> Niezb\u0119dno\u015b\u0107 do wykonania umowy o \u015bwiadczenie us\u0142ugi Konta (art.\n6 ust.\n1 lit.\nb RODO).</p>\n<b>Us\u0142ugi niewymagaj\u0105ce za\u0142o\u017cenia Konta</b>\n<p>\n<b>Rodzaje us\u0142ug.</b>&nbsp;Przetwarzamy Twoje dane osobowe w celu \u015bwiadczenia us\u0142ug niewymagaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia Konta, takich jak: Rekomendowane oferty pracy w Serwisach, Wyszukiwarka ofert w Serwisach, Kalkulator wynagrodze\u0144, \u015acie\u017cki kariery oraz Wzory CV i list\u00f3w motywacyjnych, dokumenty i poradniki, mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u w wydarzeniu Jobicon.</p>\n<p>\n<b>Zakres danych.</b>&nbsp;W tym celu przetwarzamy dane osobowe dotycz\u0105ce Twojej aktywno\u015bci w Serwisach, to znaczy: dane dotycz\u0105ce ogl\u0105danych przez Ciebie ofert pracy i ofert edukacyjnych, jak r\u00f3wnie\u017c dane dotycz\u0105ce sesji, Twojego urz\u0105dzenia oraz systemu operacyjnego, przegl\u0105darki, lokalizacji oraz unikalnego ID.\nW przypadku korzystania z chatbota w aplikacji Messenger, przetwarzamy r\u00f3wnie\u017c dane udost\u0119pniane przez Ciebie w profilu Facebook (np.\nTwoje zdj\u0119cie profilowe) oraz wszelkie dane, kt\u00f3re podajesz w wiadomo\u015bciach przesy\u0142anych za po\u015brednictwem aplikacji Messenger.</p>\n<p>\n<b>Podstawa prawna.</b> Niezb\u0119dno\u015b\u0107 do wykonania umowy o \u015bwiadczenie us\u0142ug drog\u0105 elektroniczn\u0105 (art.\n6 ust.\n1 lit.\nb RODO).</p>\n<b>Us\u0142ugi i funkcjonalno\u015bci wymagaj\u0105ce za\u0142o\u017cenia Konta</b>\n<p>\n<strong>Rodzaje us\u0142ug i funkcjonalno\u015bci.</strong> Przetwarzamy Twoje dane osobowe w celu \u015bwiadczenia us\u0142ug wymagaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia Konta oraz funkcjonalno\u015bci Konta takich jak: Aplikowanie Profilem, One-click apply, Rekomendowane oferty pracy, Informowanie o statusie aplikacji, Wype\u0142nianie Profilu danymi o U\u017cytkowniku, Wiadomo\u015bci, Zapisane oferty pracy, Historia aplikowania na oferty pracy, Udost\u0119pnianie Profilu, Zapisane wyszukiwania, Aplikowanie na oferty pracy, Odpowiedzi na pytania Pracodawcy, Raporty o zarobkach, Kreator CV.</p>\n<p>\n<strong>Zakres danych.</strong> W tym celu przetwarzamy Twoje dane osobowe podane przez Ciebie w formularzu rejestracyjnym, w formularzach u\u0142atwiaj\u0105cych wype\u0142nianie Profilu, w Profilu, w formularzach aplikacyjnych, w wiadomo\u015bciach wymienianych z Pracodawc\u0105 oraz dane dotycz\u0105ce Twojej aktywno\u015bci w Serwisach, to znaczy: dane dotycz\u0105ce wyszukanych i ogl\u0105danych przez Ciebie ofert pracy, ofert pracy, na kt\u00f3re zaaplikowa\u0142e\u015b, logowania, aktualizacji Profilu lub dokumentu CV, jak r\u00f3wnie\u017c Tw\u00f3j adres IP, dane dotycz\u0105ce sesji, Twojego urz\u0105dzenia oraz systemu operacyjnego, przegl\u0105darki, lokalizacji oraz unikalnego ID.</p>\n<p>Podanie niekt\u00f3rych danych jest warunkiem skorzystania z poszczeg\u00f3lnych us\u0142ug i funkcjonalno\u015bci Konta (dane obligatoryjne).\nNasz system automatycznie oznacza dane obligatoryjne (np.\nw zakresie danych o aktualnym i ostatnim miejscu pracy).\nKonsekwencj\u0105 niepodania tych danych jest brak mo\u017cliwo\u015bci \u015bwiadczenia przez nas okre\u015blonych us\u0142ug i funkcjonalno\u015bci Konta.\nPoza danymi oznaczonymi jako obligatoryjne, podanie innych danych osobowych jest dobrowolne.</p>\n<p>\n<b>Podstawa prawna.</b> Niezb\u0119dno\u015b\u0107 do wykonania umowy o \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z Regulaminem (art.\n6 ust.\n1 lit.\nb RODO).</p>\n<b>Korzystanie z Aplikacji mobilnej \u201ePracuj.pl oferty pracy\u201d <strong>i \u201eKreator CV\u201d</strong>\n</b>\n<p>\n<b>Zakres danych.</b> W celu \u015bwiadczenia naszych Us\u0142ug w wersji mobilnej za po\u015brednictwem Aplikacji mobilnej \u201ePracuj.pl oferty pracy\u201d, przetwarzamy m.in.\nnast\u0119puj\u0105ce informacje o Tobie: adres e-mail, imi\u0119, nazwisko, zdj\u0119cie (avatar), ID u\u017cytkownika, histori\u0119 wyszukiwania ofert pracy, adres IP, geolokalizacj\u0119 (je\u017celi wyrazisz na to zgod\u0119 na Twoim urz\u0105dzeniu mobilnym).\nJe\u017celi u\u017cywasz do Twojego uwierzytelnienia w Aplikacji mobilnej \u201ePracuj.pl oferty pracy\u201d danych biometrycznych, np.\nodcisku palca lub zdj\u0119cia twarzy, dane te b\u0119d\u0105 przetwarzane przez dostawc\u0119 oprogramowania na Twoim urz\u0105dzeniu mobilnym, np.\nApple.\nJe\u017celi korzystasz z Kreatora CV za pomoc\u0105 Aplikacji mobilnej, b\u0119dziemy przetwarza\u0107 informacje o Tobie podane w Kreatorze CV.</p>\n<p>\n<b>Podstawa prawna.</b> Niezb\u0119dno\u015b\u0107 do wykonania umowy o \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z Regulaminem (art.\n6 ust.\n1 lit.\nb RODO) lub nasz prawnie uzasadniony interes (art.\n6 ust.\n1&nbsp;lit.\nf RODO), polegaj\u0105cy na zapewnieniu bezpiecze\u0144stwa lub u\u0142atwieniu korzystania z Aplikacji mobilnej \u201ePracuj.pl oferty pracy\u201d i \u201eKreator CV\u201d.</p>\n<b>\u015acie\u017cki kariery</b>\n<p>\n<strong>Zakres danych</strong>.\nW celu \u015bwiadczenia us\u0142ugi \u015acie\u017cki kariery przetwarzamy nast\u0119puj\u0105ce dane &nbsp;zawarte w Twoim Profilu: podsumowanie zawodowe, nazwa, organizator i data kursu, nazwa szko\u0142y, poziom edukacji, nazwa specjalizacji, typ wykszta\u0142cenia, data rozpocz\u0119cia i data zako\u0144czenia edukacji w danej szkole, nazwa stanowiska, lokalizacja danego stanowiska (miejsce pracy), data rozpocz\u0119cia i data zako\u0144czenia pracy na danym stanowisku, zakres obowi\u0105zk\u00f3w na danym stanowisku.</p>\n<p>\n<strong>Podstawa prawna</strong>.\nNasz prawnie uzasadniony interes (art.\n6 ust.\n1&nbsp;lit.\nf RODO), polegaj\u0105cy na mo\u017cliwo\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ugi \u015acie\u017cki kariery.</p>\n<p>\n<strong>R\u00f3wnowaga interes\u00f3w</strong>.\nPo zwa\u017ceniu naszego interesu oraz Twoich interes\u00f3w, praw i wolno\u015bci uznali\u015bmy, \u017ce przetwarzanie danych z Profilu nie b\u0119dzie ingerowa\u0107 nadmiernie w Twoj\u0105 prywatno\u015b\u0107 ani nie b\u0119dzie stanowi\u0107 dla Ciebie nadmiernej uci\u0105\u017cliwo\u015bci.\nW toku wa\u017cenia interes\u00f3w, praw i wolno\u015bci uwzgl\u0119dnili\u015bmy nast\u0119puj\u0105ce okoliczno\u015bci:</p>\n<p>a) posiadasz informacje, jakie dok\u0142adnie dane z Twojego Profilu przetwarzamy w celu \u015bwiadczenia us\u0142ugi \u015acie\u017cki kariery i na czym ta us\u0142uga polega;<br>b) Twoje rozs\u0105dne oczekiwanie wi\u0105\u017ce si\u0119 z przetwarzaniem Twoich danych zawartych w Profilu w celu \u015bwiadczenia us\u0142ugi \u015acie\u017cki kariery zgodnie z <strong>Regulaminem</strong>;<br>c) w ramach us\u0142ugi \u015acie\u017cki kariery nie przekazujemy Twoich danych osobowych do innych U\u017cytkownik\u00f3w czy U\u017cytkownik\u00f3w niezalogowanych.\nW ramach prezentacji danej \u015bcie\u017cki kariery dane osobowe s\u0105 pokazywane jedynie w formie zagregowanej (zanonimizowanej).\nNie ma mo\u017cliwo\u015bci identyfikacji konkretnego U\u017cytkownika;<br>d) zapewniamy, \u017ce wdro\u017cyli\u015bmy odpowiednie gwarancje ochrony Twojej prywatno\u015bci, a mianowicie korzystamy jedynie z danych dotycz\u0105cych sfery zawodowej Twojego \u017cycia (dane zawarte w Profilu) i nie \u0142\u0105czymy tych danych z danymi z innych \u017ar\u00f3de\u0142;<br>e) szanujemy Twoj\u0105 wol\u0119 i u\u0142atwiamy Ci realizacj\u0119 Twoich praw.\nW tym celu zapewniamy mo\u017cliwo\u015b\u0107 wyra\u017cenia sprzeciwu na przetwarzanie Twoich danych osobowych w tym celu.</p>\n<b>Statystyka korzystania z poszczeg\u00f3lnych funkcjonalno\u015bci Serwis\u00f3w oraz u\u0142atwienie korzystania z Serwis\u00f3w i aplikacji mobilnej oraz zapewnienie bezpiecze\u0144stwa informatycznego Serwis\u00f3w</b>\n<p>\n<b>Zakres danych.</b> W tych celach przetwarzamy dane osobowe dotycz\u0105ce Twojej aktywno\u015bci w Serwisach, takie jak: odwiedzane strony i podstrony Serwis\u00f3w oraz ilo\u015b\u0107 sp\u0119dzanego na ka\u017cdej z nich czasu, jak r\u00f3wnie\u017c dane dotycz\u0105ce Twojej historii wyszukiwania i wys\u0142anych aplikacji na oferty pracy, Twojego adresu IP, lokalizacji, ID urz\u0105dzenia oraz dane dotycz\u0105ce przegl\u0105darki oraz systemu operacyjnego.</p>\n<p>\n<b>Podstawa prawna.</b> Nasz prawnie uzasadniony interes (art.\n6 ust.\n1 lit.\nf RODO), polegaj\u0105cy na u\u0142atwieniu korzystania z us\u0142ug \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 oraz na poprawie funkcjonalno\u015bci tych us\u0142ug.</p>\n<b>Ustalenie, dochodzenie i obrona przed roszczeniami</b>\n<p>\n<b>Zakres danych.</b> W tym celu mo\u017cemy przetwarza\u0107 niekt\u00f3re dane osobowe podane przez Ciebie w Profilu, takie jak: imi\u0119, nazwisko, data urodzenia, dane dotycz\u0105ce korzystania z naszych us\u0142ug, je\u017celi roszczenia wynikaj\u0105 ze sposobu, w jaki korzystasz z naszych us\u0142ug, inne dane niezb\u0119dne do udowodnienia istnienia roszczenia, w tym rozmiar\u00f3w poniesionej szkody.</p>\n<p>\n<b>Podstawa prawna.</b> Nasz prawnie uzasadniony interes (art.\n6 ust.\n1 lit.\nf RODO), polegaj\u0105cy na ustaleniu, dochodzeniu oraz obronie przed roszczeniami w post\u0119powaniu przed s\u0105dami i innymi organami pa\u0144stwowymi.</p>\n<b>Rozpatrywanie skarg i wniosk\u00f3w, odpowiedzi na pytania</b>\n<p>\n<b>Zakres danych.</b> W tym celu mo\u017cemy przetwarza\u0107 niekt\u00f3re dane osobowe podane przez Ciebie w Profilu, jak r\u00f3wnie\u017c dane dotycz\u0105ce korzystania z naszych us\u0142ug, b\u0119d\u0105cych przyczyn\u0105 skargi lub wniosku, dane zawarte w dokumentach za\u0142\u0105czonych do skargi lub wniosku.\nW przypadku korzystania z chatbota w aplikacji Messenger, przetwarzamy r\u00f3wnie\u017c dane udost\u0119pniane przez Ciebie w profilu Facebook (np.\nTwoje zdj\u0119cie profilowe) oraz wszelkie dane, kt\u00f3re podajesz w wiadomo\u015bciach przesy\u0142anych za po\u015brednictwem aplikacji Messenger.</p>\n<p>\n<b>Podstawa prawna.</b> Nasz prawnie uzasadniony interes (art.\n6 ust.\n1 lit.\nf RODO), polegaj\u0105cy na poprawie funkcjonalno\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 oraz na budowaniu pozytywnych relacji z U\u017cytkownikami oraz U\u017cytkownikami niezalogowanymi, opartych na rzetelno\u015bci i lojalno\u015bci.</p>\n<b>Badanie Twojej satysfakcji</b>\n<p>\n<b>Zakres danych.</b> W tym celu przetwarzamy Twoje dane osobowe obejmuj\u0105ce: adres e-mail oraz informacj\u0119 o dacie wys\u0142anej aplikacji na ofert\u0119 pracy, jak r\u00f3wnie\u017c Twoje odpowiedzi na przygotowane przez nas pytania, zawarte w ankietach i formularzach wykorzystywanych do badania satysfakcji.</p>\n<p>\n<b>Podstawa prawna.</b> Nasz prawnie uzasadniony interes (art.\n6 ust.\n1 lit.\nf RODO), polegaj\u0105cy na poprawie funkcjonalno\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 oraz dokonaniu oceny satysfakcji ze \u015bwiadczonych przez nas us\u0142ug.</p>\n<b>Konkursy </b>\n<p>\n<b>Zakres danych.</b> Przetwarzamy Twoje dane osobowe, kt\u00f3re poda\u0142e\u015b w formularzu zg\u0142oszeniowym do uczestnictwa w okre\u015blonym konkursie.\nFormularz wskazuje uzupe\u0142nienie kt\u00f3rych p\u00f3l informacyjnych jest wymagane, a kt\u00f3rych dobrowolne.\nUzupe\u0142nienie p\u00f3l oznaczonych jako wymagane jest warunkiem zg\u0142oszenia uczestnictwa w okre\u015blonym konkursie.</p>\n<p>\n<b>Podstawa prawna.</b> Nasz prawnie uzasadniony interes (art.\n6 ust.\n1 lit.\nf RODO), polegaj\u0105cy na promocji naszych produkt\u00f3w i us\u0142ug poprzez organizowanie okre\u015blonych konkurs\u00f3w oraz na budowaniu relacji z naszymi U\u017cytkownikami lub U\u017cytkownikami niezalogowanymi.\nJe\u017celi jeste\u015b zwyci\u0119zc\u0105 okre\u015blonego konkursu, b\u0119dziemy przetwarzali Twoje dane osobowe tak\u017ce w celu realizacji ci\u0105\u017c\u0105cych na nas obowi\u0105zk\u00f3w podatkowych zwi\u0105zanych z rozliczeniem nagrody (art.\n6 ust.\n1 lit.\nc RODO).</p>\n<b>Media spo\u0142eczno\u015bciowe</b>\n<p>\n<b>Zakres danych.\n</b>Je\u017celi odwiedzasz nasze profile, w tym fanpage w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych (np.\nFacebook, Instagram, LinkedIn, Twitter), w tym uczestniczysz w r\u00f3\u017cnych naszych akcjach organizowanych w takich serwisach spo\u0142eczno\u015bciowych (np.\nkonkursy, akcje promocyjne, porady, mo\u017cliwo\u015b\u0107 zadawania pyta\u0144), przetwarzamy Twoje dane osobowe pozyskane za pomoc\u0105 tych medi\u00f3w, m.in.\nTwoje imi\u0119 i nazwisko, nazw\u0119 u\u017cytkownika, zdj\u0119cie profilowe (avatar), informacje zawarte w Twoich postach i komentarzach.</p>\n<p>\n<b>Podstawa prawna.\n</b>Nasz prawnie uzasadniony interes (art.\n6 ust.\n1 lit.\nf RODO), polegaj\u0105cy na budowaniu pozytywnych relacji z naszymi U\u017cytkownikami lub U\u017cytkownikami niezalogowanymi w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych lub na marketingu naszych produkt\u00f3w i us\u0142ug, w tym organizowaniu r\u00f3\u017cnych konkurs\u00f3w i innych akcji promocyjnych skierowanych do kandydat\u00f3w do pracy.</p>\n<p>Wi\u0119cej informacji odno\u015bnie przetwarzania Twoich danych osobowych w zwi\u0105zku z odwiedzaniem naszych profili w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, znajdziesz w Informacji dla u\u017cytkownik\u00f3w naszych profili w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych</p>\n4.\nW JAKI SPOS\u00d3B OCENIAMY TWOJE ZAINTERESOWANIA I PREFERENCJE?\n<p>Nasze Serwisy maj\u0105 na celu jak najlepsze dopasowanie ofert pracy oraz wszelkich komunikat\u00f3w marketingowych do Twoich zainteresowa\u0144 i preferencji (profilowanie).\nW celu przekazania Ci jak najbardziej przejrzystej informacji poni\u017cej opisujemy kiedy stosujemy profilowanie i na czym ono polega.</p>\n<b>P</b>\n<strong>omoc w uzupe\u0142nianiu Profilu i zach\u0119canie do skorzystania z innych us\u0142ug</strong>\n<p>Aby pom\u00f3c Ci jak najlepiej wype\u0142ni\u0107 Profil i dostosowa\u0107 inne nasze us\u0142ugi do Twoich potrzeb, udost\u0119pniamy dla U\u017cytkownik\u00f3w dedykowane formularze lub inne aplikacje, gdzie U\u017cytkownik mo\u017ce poda\u0107 okre\u015blone dane i preferencje, aby\u015bmy mogli podpowiedzie\u0107 mu jak wype\u0142ni\u0107 Profil czy zach\u0119ci\u0107 go do skorzystania z innych naszych us\u0142ug (m.in.\nUdost\u0119pniania Profilu).</p>\n<p>\n<strong>Zakres danych</strong>.\nW tym celu przetwarzamy dane osobowe podane przez Ciebie przy utworzeniu Konta, w dedykowanych formularzach wprowadzaj\u0105cych w us\u0142ugi Pracuj.pl, dane podane w dokumentach zapisanych przez Ciebie w Koncie (w szczeg\u00f3lno\u015bci dane zawarte w Twoim CV), jak r\u00f3wnie\u017c dane dotycz\u0105ce Twojej aktywno\u015bci w Serwisach, rejestrowane oraz przechowywane za po\u015brednictwem plik\u00f3w cookies, w szczeg\u00f3lno\u015bci informacje o wys\u0142anych aplikacjach na oferty pracy (klikni\u0119cia w przycisk \u201eAplikuj teraz\u201d lub \u201eAplikuj mobilnie\u201d) i ods\u0142ony formularza aplikowania niezako\u0144czone wys\u0142aniem aplikacji.</p>\n<p>\n<strong>Profilowanie</strong>.\nPowy\u017csze dane wykorzystujemy do stworzenia Twojego profilu zawodowego, odpowiadaj\u0105cego Twoim umiej\u0119tno\u015bciom, wykszta\u0142ceniu, do\u015bwiadczeniu, zainteresowaniom i preferencjom.\nNast\u0119pnie na podstawie tak stworzonego profilu zawodowego podpowiadamy Ci jak najlepiej uzupe\u0142ni\u0107 Profil i zach\u0119camy do skorzystania z innych naszych us\u0142ug.</p>\n<p>\n<strong>Podstawa prawna</strong>.\nNasz prawnie uzasadniony interes (art.\n6 ust.\n1 lit.\nf RODO), polegaj\u0105cy na u\u0142atwianiu U\u017cytkownikom wype\u0142niania Profilu i zach\u0119caniu ich do skorzystania z innych naszych us\u0142ug.</p>\n<p>\n<strong>R\u00f3wnowaga interes\u00f3w</strong>.\nPo zwa\u017ceniu naszego interesu oraz Twoich interes\u00f3w, praw i wolno\u015bci uznali\u015bmy, \u017ce przetwarzanie danych we wskazanych celach nie b\u0119dzie ingerowa\u0107 nadmiernie w Twoj\u0105 prywatno\u015b\u0107 ani nie b\u0119dzie stanowi\u0107 dla Ciebie nadmiernej uci\u0105\u017cliwo\u015bci.\nW toku wa\u017cenia interes\u00f3w, praw i wolno\u015bci uwzgl\u0119dnili\u015bmy nast\u0119puj\u0105ce okoliczno\u015bci:</p>\n<p>a) posiadasz informacje, jakie dok\u0142adnie dane przetwarzamy, aby pom\u00f3c Ci uzupe\u0142ni\u0107 Profil czy zach\u0119ci\u0107 Ci\u0119 do skorzystania z innych naszych us\u0142ug (m.in.\nUdost\u0119pniania Profilu);<br>b) Twoje rozs\u0105dne oczekiwanie wi\u0105\u017ce si\u0119 z przetwarzaniem Twoich danych we wskazanych celach i jest dla Ciebie korzystne (pomagamy Ci jak najlepiej uzupe\u0142ni\u0107 Profil, co mo\u017ce Ci pom\u00f3c w dotarciu do Pracodawc\u00f3w publikuj\u0105cych pasuj\u0105ce do Ciebie oferty pracy);<br>c) zapewniamy, \u017ce wdro\u017cyli\u015bmy odpowiednie gwarancje ochrony Twojej prywatno\u015bci, a mianowicie korzystamy jedynie z danych dotycz\u0105cych sfery zawodowej Twojego \u017cycia i nie \u0142\u0105czymy tych danych z danymi z innych \u017ar\u00f3de\u0142 (zbieramy tylko dane podane przez Ciebie w Serwisie lub dotycz\u0105ce Twojej aktywno\u015bci w Serwisie);<br>d) szanujemy Twoj\u0105 wol\u0119 i u\u0142atwiamy Ci realizacj\u0119 Twoich praw.\nW tym celu zapewniamy mo\u017cliwo\u015b\u0107 wyra\u017cenia sprzeciwu na przetwarzanie Twoich danych osobowych w tym celu.</p>\n<b>Rekomendowane oferty pracy</b>\n<p>\n<b>Rodzaj us\u0142ug.\n</b>Us\u0142uga rekomendowanych ofert pracy mo\u017ce by\u0107 przez nas \u015bwiadczona w spos\u00f3b zautomatyzowany poprzez przygotowanie indywidualnego raportu dla U\u017cytkownika.\nW takim przypadku rekomendowane oferty s\u0105 Tobie prezentowane w Serwisie przed i po zalogowaniu, jak r\u00f3wnie\u017c w formie powiadomie\u0144 w aplikacji mobilnej i w przegl\u0105darce internetowej (powiadomienia web push) oraz przesy\u0142ane na podany przez Ciebie adres e-mail.</p>\n<p>\n<b>Zakres danych.</b> W tym celu przetwarzamy dane osobowe podane przez Ciebie przy utworzeniu Konta, przy uzupe\u0142nianiu Profilu oraz dane podane w dokumentach zapisanych przez Ciebie w Koncie (w szczeg\u00f3lno\u015bci dane zawarte w Twoim CV), jak r\u00f3wnie\u017c dane dotycz\u0105ce Twojej aktywno\u015bci w Serwisach, rejestrowane oraz przechowywane za po\u015brednictwem plik\u00f3w cookies, w szczeg\u00f3lno\u015bci informacje o wys\u0142anych aplikacjach na oferty pracy (klikni\u0119cia w przycisk \u201eAplikuj teraz\u201d lub \u201eAplikuj mobilnie\u201d) i ods\u0142ony formularza aplikowania niezako\u0144czone wys\u0142aniem aplikacji.</p>\n<p>\n<b>Profilowanie.</b> Powy\u017csze dane wykorzystujemy do stworzenia Twojego profilu zawodowego, odpowiadaj\u0105cego Twoim umiej\u0119tno\u015bciom, wykszta\u0142ceniu, do\u015bwiadczeniu, zainteresowaniom i preferencjom.\nNast\u0119pnie na podstawie tak stworzonego profilu zawodowego wybieramy i przedstawiamy Ci najlepiej do Ciebie pasuj\u0105ce oferty pracy.</p>\n<p>\n<b>Podstawa prawna.</b> Realizacja funkcjonalno\u015bci Rekomendowanych ofert pracy w ramach wykonania us\u0142ugi Konta (art.\n6 ust.\n1 lit.\nb RODO).</p>\n<b>Marketing naszych produkt\u00f3w i us\u0142ug oraz naszych klient\u00f3w</b>\n<p>\n<b>Zakres danych.</b> W tym celu przetwarzamy dane osobowe podane przez Ciebie przy utworzeniu Konta, uzupe\u0142nianiu Profilu, dane zawarte w odr\u0119bnych formularzach do pozyskiwania zg\u00f3d czy newsletter\u00f3w oraz dane dotycz\u0105ce Twojej aktywno\u015bci w Serwisach, rejestrowane i przechowywane za po\u015brednictwem plik\u00f3w cookies.\nDane dotycz\u0105ce aktywno\u015bci dotycz\u0105 w szczeg\u00f3lno\u015bci takich danych jak: historia wyszukiwania, klikni\u0119cia w Serwisach, odwiedziny na g\u0142\u00f3wnych stronach Serwis\u00f3w i ich podstronach, daty logowania i rejestracji, dane dotycz\u0105ce korzystania z okre\u015blonych us\u0142ug w Serwisach, historia i Twoja aktywno\u015b\u0107 zwi\u0105zana z nasz\u0105 komunikacj\u0105 mailow\u0105 z Tob\u0105.</p>\n<p>\n<b>Profilowanie.</b> Powy\u017csze dane wykorzystujemy do stworzenia Twojego profilu zawodowego, odpowiadaj\u0105cego Twoim umiej\u0119tno\u015bciom, wykszta\u0142ceniu, do\u015bwiadczeniu, zainteresowaniom i preferencjom.\nNast\u0119pnie do tak stworzonego profilu zawodowego dopasowujemy informacje marketingowe dotycz\u0105ce naszych produkt\u00f3w i us\u0142ug oraz naszych klient\u00f3w, kt\u00f3re mog\u0105 Ci\u0119 zainteresowa\u0107.</p>\n<p>\n<b>Remarketing.</b> W celu dotarcia do Ciebie z naszymi komunikatami marketingowymi poza Serwisami korzystamy z us\u0142ug zewn\u0119trznych dostawc\u00f3w.\nUs\u0142ugi te polegaj\u0105 na wy\u015bwietlaniu naszych komunikat\u00f3w marketingowych na innych stronach ni\u017c Serwisy.\nW tym celu zewn\u0119trzni dostawcy instaluj\u0105 np.\nodpowiedni kod lub pixel, aby pobra\u0107 informacje o Twojej aktywno\u015bci w Serwisach.\nSzczeg\u00f3\u0142y znajdziesz w Polityce Cookies</p>\n<p>\n<b>Podstawa prawna.</b> Nasz prawnie uzasadniony interes (art.\n6 ust.\n1 lit.\nf RODO), polegaj\u0105cy na marketingu naszych produkt\u00f3w i us\u0142ug oraz produkt\u00f3w i us\u0142ug naszych klient\u00f3w (w tym potencjalnych pracodawc\u00f3w).</p>\n<p>\n<b>R\u00f3wnowaga interes\u00f3w.</b> Po zwa\u017ceniu naszego interesu oraz Twoich interes\u00f3w, praw i wolno\u015bci uznali\u015bmy, \u017ce marketing po\u0142\u0105czony z profilowaniem nie b\u0119dzie ingerowa\u0107 nadmiernie w Twoj\u0105 prywatno\u015b\u0107 ani nie b\u0119dzie stanowi\u0107 dla Ciebie nadmiernej uci\u0105\u017cliwo\u015bci.\nW toku wa\u017cenia interes\u00f3w, praw i wolno\u015bci uwzgl\u0119dnili\u015bmy nast\u0119puj\u0105ce okoliczno\u015bci:</p>\n<p>a) wyrazi\u0142e\u015b ch\u0119\u0107 otrzymywania komunikat\u00f3w marketingowych na podany adres e-mail (odr\u0119bnie dla komunikat\u00f3w dotycz\u0105cych Pracuj.pl oraz naszych klient\u00f3w), a zatem uznali\u015bmy, \u017ce mo\u017cesz rozs\u0105dnie oczekiwa\u0107, \u017ce b\u0119dziemy wysy\u0142a\u0107 do Ciebie tego rodzaju komunikaty;<br>b) Twoje rozs\u0105dne oczekiwanie wi\u0105\u017ce si\u0119 z otrzymywaniem komunikat\u00f3w dotycz\u0105cych nie tylko Pracuj.pl, ale tak\u017ce naszych klient\u00f3w (w tym potencjalnych pracodawc\u00f3w).\nInformacje dotycz\u0105ce potencjalnych pracodawc\u00f3w (ich produkt\u00f3w, us\u0142ug lub wizerunku) s\u0105, ze wzgl\u0119du na specyfik\u0119 Serwisu, szczeg\u00f3lnie oczekiwane przez U\u017cytkownik\u00f3w, aktywnie poszukuj\u0105cych zatrudnienia;<br>c) w ramach marketingu produkt\u00f3w i us\u0142ug naszych klient\u00f3w nie przekazujemy Twoich danych osobowych tym klientom.\nw ten spos\u00f3b ograniczamy kr\u0105g os\u00f3b maj\u0105cych dost\u0119p do Twoich danych osobowych;<br>d) tworzymy Tw\u00f3j profil zawodowy na podstawie podanych przez Ciebie danych oraz danych wynikaj\u0105cych z Twojej aktywno\u015bci w Serwisach (profilowanie).\nNast\u0119pnie wykorzystujemy stworzony w ten spos\u00f3b profil w celu indywidualizacji wysy\u0142anych do Ciebie komunikat\u00f3w marketingowych.\nZapewniamy przy tym, \u017ce wdro\u017cyli\u015bmy odpowiednie gwarancje ochrony Twojej prywatno\u015bci, a mianowicie:</p>\n<p>i.\nkorzystamy jedynie z danych dotycz\u0105cych sfery zawodowej Twojego \u017cycia.\nInteresuje nas jedynie to, co dotyczy Twojej pracy, nie za\u015b Twojego \u017cycia prywatnego,<br>ii.\nkorzystamy jedynie z danych dotycz\u0105cych Twojej aktywno\u015bci w Serwisach, Interesuje nas, jakich ofert pracy szukasz i kt\u00f3re oferty Ci\u0119 zainteresowa\u0142y, nie za\u015b to, co robisz na innych stronach internetowych;</p>\n<p>e) szanujemy Twoj\u0105 wol\u0119 i u\u0142atwiamy Ci realizacj\u0119 Twoich praw.\nW tym celu zapewniamy mo\u017cliwo\u015b\u0107 \u0142atwego wycofania zg\u00f3d na otrzymywanie komunikat\u00f3w marketingowych drog\u0105 mailow\u0105 m.in.\nz poziomu ustawie\u0144 Konta (zak\u0142adka Ustawienia (Prywatno\u015b\u0107)), jak r\u00f3wnie\u017c z poziomu otrzymywanych wiadomo\u015bci mailowych.\nJednocze\u015bnie wycofanie zgody na otrzymywanie takich komunikat\u00f3w traktujemy jako zg\u0142oszenie sprzeciwu wobec profilowania na potrzeby marketingowe.</p>\n5.\nKOMU UDOST\u0118PNIAMY TWOJE DANE OSOBOWE?\n<p>Przekazujemy Twoje dane osobowe nast\u0119puj\u0105cym kategoriom odbiorc\u00f3w:</p>\n<b>Pracodawcy</b>\n<p>Udost\u0119pniamy Twoje dane osobowe Pracodawcom korzystaj\u0105cym z naszych Serwis\u00f3w.<br>Do udost\u0119pnienia danych osobowych dochodzi w przypadku korzystania z us\u0142ugi Udost\u0119pniania Profilu.\nPracodawcy, kt\u00f3rym udost\u0119pniamy Twoje dane osobowe samodzielnie okre\u015blaj\u0105 cele i sposoby przetwarzania tych danych, nie podlegaj\u0105c w tym zakresie naszym poleceniom (s\u0105 odr\u0119bnymi administratorami Twoich danych osobowych).\nW zwi\u0105zku z tym nie ponosimy odpowiedzialno\u015bci za ich dzia\u0142ania i zaniechania.</p>\n<p>Aktualn\u0105 list\u0119 pracodawc\u00f3w mo\u017cesz znale\u017a\u0107 tutaj</p>\n<b>Dostawcy us\u0142ug</b>\n<p>Przekazujemy Twoje dane osobowe dostawcom us\u0142ug, z kt\u00f3rych korzystamy przy prowadzeniu Serwis\u00f3w.\nDostawcy us\u0142ug, kt\u00f3rym przekazujemy Twoje dane osobowe, w zale\u017cno\u015bci od uzgodnie\u0144 umownych i okoliczno\u015bci, albo podlegaj\u0105 naszym poleceniom co do cel\u00f3w i sposob\u00f3w przetwarzania tych danych (podmioty przetwarzaj\u0105ce) albo samodzielnie okre\u015blaj\u0105 cele i sposoby ich przetwarzania (administratorzy).\nWykaz dostawc\u00f3w, z kt\u00f3rych us\u0142ug korzystamy, znajdziesz tutaj.\nWykaz jest na bie\u017c\u0105co aktualizowany.</p>\n<p>\n<b>Podmioty przetwarzaj\u0105ce.</b> Korzystamy z dostawc\u00f3w, kt\u00f3rzy przetwarzaj\u0105 Twoje dane osobowe wy\u0142\u0105cznie na nasze polecenie.\n\u015awiadcz\u0105 oni dla nas us\u0142ug\u0119 hostingu w chmurze obliczeniowej, dostarczaj\u0105 nam systemy do marketingu online, do wy\u015bwietlania powiadomie\u0144 web push, do wysy\u0142ki wiadomo\u015bci e-mail, do analizy ruchu w Serwisach, do analizy skuteczno\u015bci kampanii marketingowych, jak r\u00f3wnie\u017c wspieraj\u0105 realizacj\u0119 okre\u015blonych us\u0142ug i funkcjonalno\u015bci Konta (np.\n\u015acie\u017cki kariery, spotkania rekrutacyjne online).</p>\n<p>\n<b>Administratorzy.</b> Korzystamy z dostawc\u00f3w, kt\u00f3rzy nie dzia\u0142aj\u0105 wy\u0142\u0105cznie na nasze polecenie i sami ustal\u0105 cele i sposoby wykorzystania Twoich danych osobowych.\n\u015awiadcz\u0105 oni dla nas us\u0142ugi kampanii remarketingowych oraz prowadz\u0105 badania statystyczne.\nNasze Serwisy korzystaj\u0105 tak\u017ce z us\u0142ugi YouTube API.\nWarunki korzystania z tej us\u0142ugi dost\u0119pne s\u0105 pod linkiem https://www.youtube.com/t/terms, a Polityk\u0119 prywatno\u015bci Google mo\u017cna znale\u017a\u0107 pod linkiem: https://www.google.com/policies/privacy.</p>\n<p>\n<b>Lokalizacja.\n</b>Nasi dostawcy maj\u0105 siedzib\u0119 g\u0142\u00f3wnie w Polsce i w innych krajach Europejskiego Obszaru Gospodarczego (EOG), np.\nw Irlandii.\nNiekt\u00f3rzy spo\u015br\u00f3d naszych dostawc\u00f3w maj\u0105 siedzib\u0119 poza terytorium EOG.\nW zwi\u0105zku z przekazaniem Twoich danych poza terytorium EOG zadbali\u015bmy, aby nasi dostawcy dawali gwarancje wysokiego stopnia ochrony danych osobowych.\nGwarancje te wynikaj\u0105 w szczeg\u00f3lno\u015bci ze zobowi\u0105zania do stosowania standardowych klauzul umownych przyj\u0119tych przez Komisj\u0119 (UE).</p>\n<p>Masz prawo \u017c\u0105da\u0107 od nas przekazania kopii standardowych klauzul umownych, okre\u015blaj\u0105cych odpowiednie zabezpieczenia, kieruj\u0105c zapytanie w spos\u00f3b wskazany w punkcie 2 Polityki Prywatno\u015bci.</p>\n<b>Organy pa\u0144stwowe</b>\n<p>Udost\u0119pniamy Twoje dane osobowe, je\u017celi zwr\u00f3c\u0105 si\u0119 do nas o to uprawnione organy pa\u0144stwowe, w szczeg\u00f3lno\u015bci jednostki organizacyjne prokuratury, Policja, Prezes Urz\u0119du Ochrony Danych Osobowych, Prezes Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w lub Prezes Urz\u0119du Komunikacji Elektronicznej.</p>\n6.\nJAK D\u0141UGO PRZECHOWUJEMY TWOJE DANE OSOBOWE?\n<p>\n<b>Dane zebrane w ramach \u015bwiadczenia us\u0142ugi Konta.</b> Dane osobowe U\u017cytkownik\u00f3w przechowujemy przez okres posiadania Konta w Serwisie dla cel\u00f3w realizacji us\u0142ugi Konta oraz zwi\u0105zanych z nim funkcjonalno\u015bci oraz innych us\u0142ug zgodnie z Regulaminem, jak r\u00f3wnie\u017c do cel\u00f3w marketingowych.\nPo usuni\u0119ciu Konta Twoje dane osobowe zostan\u0105 zanonimizowane, za wyj\u0105tkiem nast\u0119puj\u0105cych danych: imi\u0119, nazwisko, adres e-mail oraz informacja o wyra\u017conych zgodach (te dane b\u0119dziemy przechowywa\u0107 jeszcze przez okres 3 lat od usuni\u0119cia Konta dla cel\u00f3w rozpatrywania skarg oraz roszcze\u0144 zwi\u0105zanych z korzystaniem z naszych us\u0142ug).</p>\n<p>\n<b>Dane zebrane w ramach Konta niepotwierdzonego.</b>&nbsp;Dane osobowe zebrane w zwi\u0105zku z utworzeniem Konta niepotwierdzonego przetwarzamy przez okres 60 dni od dnia przes\u0142ania linku aktywacyjnego do potwierdzenia za\u0142o\u017cenia Konta lub przes\u0142ania aplikacji na ofert\u0119 pracy bez potwierdzenia Konta zgodnie z Regulaminem.\nPo tym czasie Twoje dane osobowe zostan\u0105 zanonimizowane.</p>\n<p>\n<b>Dane zebrane za pomoc\u0105 plik\u00f3w cookies.</b> Dane osobowe U\u017cytkownik\u00f3w oraz U\u017cytkownik\u00f3w niezalogowanych zawarte w plikach cookies przechowujemy przez czas odpowiadaj\u0105cy cyklowi \u017cycia zapisanych na ich urz\u0105dzeniach plik\u00f3w cookies.\nSzczeg\u00f3\u0142y dotycz\u0105ce sposobu korzystania przez nas z plik\u00f3w cookies znajdziesz w&nbsp;Polityce Cookies.</p>\n<p>\n<b>Dane zebrane w ramach pyta\u0144, skarg i wniosk\u00f3w.</b> Dane osobowe U\u017cytkownik\u00f3w niezalogowanych, kt\u00f3rzy kieruj\u0105 do nas r\u00f3\u017cne zapytania, skargi i wnioski, w tym dane zawarte w tre\u015bci kierowanych do nas wiadomo\u015bci, przetwarzamy przez okres niezb\u0119dny do rozpatrzenia danego zapytania, skargi lub wniosku, jednak nie d\u0142u\u017cej ni\u017c przez okres 3 lat od otrzymania okre\u015blonej wiadomo\u015bci.\nJe\u017celi okre\u015blona wiadomo\u015b\u0107 stanowi lub mo\u017ce stanowi\u0107 dow\u00f3d w post\u0119powaniu przed s\u0105dem lub innym organem pa\u0144stwowym, mo\u017cemy przechowywa\u0107 takie wiadomo\u015bci i zawarte w nich dane osobowe do czasu prawomocnego zako\u0144czenia post\u0119powania.</p>\n<p>\n<strong>Dane przetwarzane na podstawie naszego prawnie uzasadnionego interesu</strong>.\nGdy podstaw\u0105 przetwarzania przez nas Twoich danych osobowych jest nasz prawnie uzasadniony interes (poza przetwarzaniem w celach marketingowych), np.\nw celu \u015bwiadczenia okre\u015blonych us\u0142ug/ich rozwoju czy prowadzenia statystyk, b\u0119dziemy przetwarza\u0107 Twoje dane osobowe do czasu uznania przez nas za skuteczny zg\u0142oszonego przez Ciebie sprzeciwu wobec przetwarzania Twoich danych do tych cel\u00f3w.</p>\n7.\nJAKIE S\u0104 TWOJE PRAWA Z ZWI\u0104ZKU Z PRZETWARZANIEM TWOICH DANYCH OSOBOWYCH?\n<p>Zapewniamy realizacj\u0119 Twoich uprawnie\u0144 wskazanych poni\u017cej.\nMo\u017cesz realizowa\u0107 swoje prawa przez zg\u0142oszenie \u017c\u0105dania na formularzu kontaktowym.\nDodatkowo mo\u017cesz dokona\u0107 wybranych zmian w ustawieniach Konta w zak\u0142adce Ustawienia (Prywatno\u015b\u0107) po zalogowaniu do Serwisu.</p>\n<b>Prawo do cofni\u0119cia zgody</b>\n<p>Masz prawo do cofni\u0119cia ka\u017cdej zgody, jakiej udzieli\u0142e\u015b w momencie rejestracji do Serwisu, jak r\u00f3wnie\u017c podczas korzystania z poszczeg\u00f3lnych us\u0142ug i funkcjonalno\u015bci oferowanych w Serwisie.\nCofni\u0119cie zgody ma skutek od momentu wycofania zgody.\nCofni\u0119cie zgody nie wp\u0142ywa na przetwarzanie dokonywane przez nas zgodnie z prawem przed jej cofni\u0119ciem.</p>\n<p>Cofni\u0119cie zgody nie poci\u0105ga za sob\u0105 dla Ciebie \u017cadnych negatywnych konsekwencji.\nMo\u017ce jednak uniemo\u017cliwi\u0107 dalsze korzystanie z us\u0142ug lub funkcjonalno\u015bci, kt\u00f3re zgodnie z prawem mo\u017cemy \u015bwiadczy\u0107 jedynie za zgod\u0105.<br>Podstawa prawna: art.\n7 ust.\n3 RODO</p>\n<b>Prawo do sprzeciwu wobec wykorzystania danych</b>\n<p>Masz prawo w dowolnym momencie wnie\u015b\u0107 sprzeciw wobec wykorzystania Twoich danych osobowych, w tym profilowania, je\u017celi przetwarzamy Twoje dane w oparciu o nasz prawnie uzasadniony interes, np.\nw zwi\u0105zku z marketingiem naszych produkt\u00f3w i us\u0142ug oraz naszych klient\u00f3w, prowadzeniem statystyki korzystania z poszczeg\u00f3lnych funkcjonalno\u015bci Serwis\u00f3w oraz u\u0142atwieniem korzystania z Serwis\u00f3w, a tak\u017ce badaniem satysfakcji.</p>\n<p>Rezygnacja z otrzymywania komunikat\u00f3w marketingowych dotycz\u0105cych naszych produkt\u00f3w lub us\u0142ug lub naszych klient\u00f3w, b\u0119dzie dla nas oznacza\u0107 Tw\u00f3j sprzeciw na przetwarzanie Twoich danych osobowych, w tym profilowanie w tych celach.</p>\n<p>Je\u017celi Tw\u00f3j sprzeciw oka\u017ce si\u0119 zasadny i nie b\u0119dziemy mieli innej podstawy prawnej do przetwarzania Twoich danych osobowych, usuniemy Twoje dane, wobec wykorzystania kt\u00f3rych wnios\u0142e\u015b sprzeciw.<br>Podstawa prawna: art.\n21 RODO</p>\n<b>Prawo do usuni\u0119cia danych (\u201eprawo do bycia zapomnianym\u201d)</b>\n<p>Masz prawo do \u017c\u0105dania usuni\u0119cia wszystkich lub niekt\u00f3rych danych osobowych.\n\u017b\u0105danie usuni\u0119cia wszystkich danych osobowych b\u0119dziemy traktowa\u0107 jako \u017c\u0105danie usuni\u0119cia Konta.</p>\n<p>Masz prawo \u017c\u0105dania usuni\u0119cia danych osobowych, je\u017celi:<br>a) wycofa\u0142e\u015b okre\u015blon\u0105 zgod\u0119, w zakresie w jakim dane osobowe by\u0142y przetwarzane w oparciu o Twoj\u0105 zgod\u0119;<br>b) Twoje dane osobowe przesta\u0142y by\u0107 niezb\u0119dne do cel\u00f3w, w kt\u00f3rych zosta\u0142y zebrane lub w kt\u00f3rych by\u0142y przetwarzane;<br>c) wnios\u0142e\u015b sprzeciw wobec wykorzystywania Twoich danych w celach marketingowych;<br>d) wnios\u0142e\u015b sprzeciw wobec wykorzystywania Twoich danych w celu prowadzenia statystyki korzystania z Serwisu i badania satysfakcji, a sprzeciw zosta\u0142 uznany za zasadny;<br>e) Twoje dane osobowe s\u0105 przetwarzane niezgodnie z prawem.</p>\n<p>Pomimo \u017c\u0105dania usuni\u0119cia danych osobowych, w zwi\u0105zku z wniesieniem sprzeciwu lub wycofaniem zgody, mo\u017cemy zachowa\u0107 pewne dane osobowe w zakresie niezb\u0119dnym do cel\u00f3w ustalenia, dochodzenia lub obrony roszcze\u0144.\nDotyczy to w szczeg\u00f3lno\u015bci danych osobowych obejmuj\u0105cych: imi\u0119, nazwisko, adres e-mail oraz histori\u0119 aplikowania, kt\u00f3re to dane zachowujemy dla cel\u00f3w rozpatrywania skarg oraz roszcze\u0144 zwi\u0105zanych z korzystaniem z naszych us\u0142ug.<br>Podstawa prawna: art.\n17 RODO</p>\n<b>Prawo do ograniczenia przetwarzania danych</b>\n<p>Masz prawo do \u017c\u0105dania ograniczenia przetwarzania Twoich danych osobowych.\nJe\u017celi zg\u0142osisz takie \u017c\u0105danie, do czasu jego rozpatrzenia uniemo\u017cliwimy Ci korzystanie z okre\u015blonych funkcjonalno\u015bci lub us\u0142ug, z kt\u00f3rych korzystanie b\u0119dzie si\u0119 wi\u0105za\u0142o z przetwarzaniem danych obj\u0119tych \u017c\u0105daniem.\nNie b\u0119dziemy te\u017c do Ciebie wys\u0142a\u0107 \u017cadnych komunikat\u00f3w, w tym marketingowych.</p>\n<p>Masz prawo do \u017c\u0105dania ograniczenia wykorzystania Twoich danych osobowych w nast\u0119puj\u0105cych przypadkach:<br>a) gdy kwestionujesz prawid\u0142owo\u015b\u0107 swoich danych osobowych \u2013 w\u00f3wczas ograniczymy ich wykorzystanie na czas potrzebny nam do sprawdzenia prawid\u0142owo\u015bci Twoich danych, nie d\u0142u\u017cej jednak ni\u017c na 7 dni;<br>b) gdy przetwarzanie Twoich danych jest niezgodne z prawem, a zamiast usuni\u0119cia danych za\u017c\u0105dasz ograniczenia ich wykorzystania;<br>c) gdy Twoje dane osobowe przesta\u0142y by\u0107 niezb\u0119dne do cel\u00f3w, w kt\u00f3rych je zebrali\u015bmy lub wykorzystywali\u015bmy, ale s\u0105 one potrzebne Tobie w celu ustalenia, dochodzenia lub obrony roszcze\u0144;<br>d) gdy wnios\u0142e\u015b sprzeciw wobec wykorzystania Twoich danych \u2013 w\u00f3wczas ograniczenie nast\u0119puje na czas potrzebny do rozwa\u017cenia, czy \u2013 ze wzgl\u0119du na Twoj\u0105 szczeg\u00f3ln\u0105 sytuacj\u0119 \u2013 ochrona Twoich interes\u00f3w, praw i wolno\u015bci przewa\u017ca nad interesami, kt\u00f3re realizujemy, przetwarzaj\u0105c Twoje dane osobowe.<br>Podstawa prawna: art.\n18 RODO</p>\n<b>Prawo dost\u0119pu do danych</b>\n<p>Masz prawo uzyska\u0107 od nas potwierdzenie, czy przetwarzamy Twoje dane osobowe, a je\u017celi ma to miejsce, masz prawo:<br>a) uzyska\u0107 dost\u0119p do swoich danych osobowych;<br>b) uzyska\u0107 informacje o celach przetwarzania, kategoriach przetwarzanych danych osobowych, o odbiorcach lub kategoriach odbiorc\u00f3w tych danych, planowanym okresie przechowywania Twoich danych lub o kryteriach ustalania tego okresu, o prawach przys\u0142uguj\u0105cych Ci na mocy RODO oraz o prawie wniesienia skargi do organu nadzorczego, o \u017ar\u00f3dle tych danych, o zautomatyzowanym podejmowaniu decyzji, w tym o profilowaniu oraz o zabezpieczeniach stosowanych w zwi\u0105zku z przekazaniem tych danych poza Uni\u0119 Europejsk\u0105;<br>c) uzyska\u0107 kopi\u0119 swoich danych osobowych.<br>Podstawa prawna: art.\n15 RODO</p>\n<b>Prawo do sprostowania danych</b>\n<p>Masz prawo do sprostowania i uzupe\u0142nienia podanych przez siebie danych osobowych.\nMo\u017cesz tego dokona\u0107 samodzielnie w zak\u0142adce Ustawienia (Prywatno\u015b\u0107).\nW odniesieniu do pozosta\u0142ych danych osobowych masz prawo \u017c\u0105da\u0107 od nas sprostowania tych danych (je\u017celi s\u0105 nieprawid\u0142owe) oraz ich uzupe\u0142nienia (je\u017celi s\u0105 niekompletne).\nPodstawa prawna: art.\n16 RODO</p>\n<b>Prawo do przenoszenia danych</b>\n<p>Masz prawo otrzyma\u0107 swoje dane osobowe, kt\u00f3re nam dostarczy\u0142e\u015b, a nast\u0119pnie przes\u0142a\u0107 je do innego, wybranego przez siebie, administratora danych osobowych, np.\ndo innego operatora podobnych serwis\u00f3w.\nMasz r\u00f3wnie\u017c prawo \u017c\u0105da\u0107, by dane osobowe zosta\u0142y przes\u0142ane przez nas bezpo\u015brednio takiemu innemu administratorowi, o ile jest to technicznie mo\u017cliwe.</p>\n<p>Twoje dane osobowe wy\u015blemy w postaci pliku w formacie csv.\nFormat csv jest formatem powszechnie u\u017cywanym, nadaj\u0105cym si\u0119 do odczytu maszynowego i pozwalaj\u0105cym na przes\u0142anie otrzymanych danych do innego administratora danych osobowych.<br>Podstawa prawna: art.\n20 RODO</p>\n<b>W jakim czasie spe\u0142niamy Twoje \u017c\u0105danie?</b>\n<p>Je\u017celi, w wykonaniu wymienionych powy\u017cej uprawnie\u0144, wyst\u0119pujesz do nas z \u017c\u0105daniem, spe\u0142niamy to \u017c\u0105danie albo odmawiamy jego spe\u0142nienia niezw\u0142ocznie, nie p\u00f3\u017aniej jednak ni\u017c w ci\u0105gu miesi\u0105ca po jego otrzymaniu.\nJe\u017celi jednak \u2013 z uwagi na skomplikowany charakter \u017c\u0105dania lub liczb\u0119 \u017c\u0105da\u0144 \u2013 nie b\u0119dziemy mogli spe\u0142ni\u0107 Twojego \u017c\u0105dania w ci\u0105gu miesi\u0105ca, spe\u0142nimy je w ci\u0105gu kolejnych dw\u00f3ch miesi\u0119cy informuj\u0105c Ci\u0119 uprzednio o zamierzonym przed\u0142u\u017ceniu terminu.</p>\n<p>Ze wzgl\u0119d\u00f3w technicznych, potrzebujemy zawsze 24h na dokonanie aktualizacji wybranych przez Ciebie ustawie\u0144 w naszych systemach.\nDlatego mo\u017ce si\u0119 zdarzy\u0107, \u017ce otrzymasz od nas w trakcie aktualizacji system\u00f3w wiadomo\u015b\u0107 e-mail, z kt\u00f3rej otrzymywania zrezygnowa\u0142e\u015b.</p>\n<b>Zg\u0142aszanie skarg, zapyta\u0144 i wniosk\u00f3w</b>\n<p>Mo\u017cesz zg\u0142asza\u0107 do nas skargi, zapytania i wnioski dotycz\u0105ce przetwarzania Twoich danych osobowych oraz realizacji przys\u0142uguj\u0105cych Ci uprawnie\u0144.</p>\n<p>Je\u017celi uwa\u017casz, \u017ce Twoje prawo do ochrony danych osobowych lub inne prawa przyznane Ci na mocy RODO zosta\u0142y naruszone, masz prawo wniesienia skargi do Prezesa Urz\u0119du Ochrony Danych Osobowych, adres: ul.\nStawki 2, 00-193 Warszawa (www.uodo.gov.pl).</p>\n8.\nW JAKI SPOS\u00d3B DBAMY O BEZPIECZE\u0143STWO TWOICH DANYCH OSOBOWYCH?\n<p>Dok\u0142adamy wszelkich stara\u0144, aby zapewni\u0107 bezpiecze\u0144stwo Twoich danych osobowych.\nSerwisy u\u017cywaj\u0105 szyfrowanej transmisji danych (SSL) podczas rejestracji i logowania, co zapewnia ochron\u0119 identyfikuj\u0105cych Ci\u0119 danych oraz znacz\u0105co utrudnia przechwycenie dost\u0119pu do Twojego Konta przez nieupowa\u017cnione systemy lub osoby.</p>\n9.\nW JAKI SPOS\u00d3B KORZYSTAMY Z PLIK\u00d3W COOKIES?\n<p>Szczeg\u00f3\u0142y dotycz\u0105ce sposobu korzystania przez nas z plik\u00f3w cookies znajdziesz w Polityce Cookies</p>\n10.\nZMIANY W POLITYCE PRYWATNO\u015aCI\n<p>Stosownie do potrzeb mo\u017cemy zmienia\u0107 i uzupe\u0142nia\u0107 Polityk\u0119 Prywatno\u015bci.\nO wszelkich zmianach lub uzupe\u0142nieniach poinformujemy Ci\u0119 poprzez zamieszczenie odpowiednich informacji na g\u0142\u00f3wnych stronach Serwis\u00f3w, a w przypadku istotnych zmian mo\u017cemy wys\u0142a\u0107 Ci tak\u017ce odr\u0119bne powiadomienia na wskazany przez Ciebie adres e-mail.</p>\n<p>Polityka Prywatno\u015bci nie ogranicza \u017cadnych uprawnie\u0144 przys\u0142uguj\u0105cych Ci zgodnie z Regulaminem oraz przepisami prawa.</p>\n", "created_at": "2023-09-14 20:02:35.771475", "updated_at": "2023-09-14 20:03:28.048931"}], "points": [], "urls": ["pracuj.pl"]}}