{"error": 448, "message": "OK", "parameters": {"id": 9087, "name": "Medita Barcelona", "created_at": "2023-07-11 22:02:01.844906", "updated_at": "2023-07-12 10:02:11.966169", "wikipedia": null, "keywords": null, "related": null, "slug": "medita-barcelona", "is_comprehensively_reviewed": false, "rating": 32, "status": null, "image": "https://s3.tosdr.org/logos/9087.png", "url": "meditabarcelona.org", "documents": [{"id": 17800, "name": "Privacidad", "url": "https://www.meditabarcelona.org/politica-privacidad/", "xpath": "//body", "text": " Ir al contenido Men\u00fa Cerrar <p>Una puerta abierta a tu mundo interno</p>\n<ul>\n<li>\n<i>\n</i>\n</li>\n<li>\n<i>\n</i>\n</li>\n<li>\n<i>\n</i>\n</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Inicio</li>\n<li>Proyectos&nbsp.\n<ul>\n<li>Microcosmos</li>\n<li>Audiolibro La Mirada Interna</li>\n</ul>\n</li>\n<li>Lecturas&nbsp.\n<ul>\n<li>Para la vida diaria</li>\n<li>El Mensaje de Silo</li>\n<li>Los Principios de la Acci\u00f3n V\u00e1lida</li>\n</ul>\n</li>\n<li>Audios&nbsp.\n<ul>\n<li>Distensi\u00f3n</li>\n<li>Meditaciones vida cotidiana</li>\n<li>Meditaciones especiales</li>\n<li>Ceremonias conjuntas</li>\n<li>El Camino</li>\n<li>Experiencias Guiadas</li>\n</ul>\n</li>\n<li>Quienes somos</li>\n<li>Privacidad</li>\n</ul> Men\u00fa <ul>\n<li>Portada</li>\n<li>Pol\u00edtica de privacidad</li>\n</ul> Qui\u00e9nes somos\n<p>La direcci\u00f3n de nuestra web es: https://meditabarcelona.org.</p>\nQu\u00e9 datos personales recogemos y por qu\u00e9 los recogemos\nComentarios\n<p>Cuando los visitantes dejan comentarios en la web, recopilamos los datos que se muestran en el formulario de comentarios, as\u00ed como la direcci\u00f3n IP del visitante y la cadena de agentes de usuario del navegador para ayudar a la detecci\u00f3n de spam.</p>\n<p>Una cadena an\u00f3nima creada a partir de tu direcci\u00f3n de correo electr\u00f3nico (tambi\u00e9n llamada hash) puede ser proporcionada al servicio de Gravatar para ver si la est\u00e1s usando.\nLa pol\u00edtica de privacidad del servicio Gravatar est\u00e1 disponible aqu\u00ed: https://automattic.com/privacy/.\nDespu\u00e9s de la aprobaci\u00f3n de tu comentario, la imagen de tu perfil es visible para el p\u00fablico en el contexto de su comentario.</p>\nMedios\n<p>Si subes im\u00e1genes a la web deber\u00edas evitar subir im\u00e1genes con datos de ubicaci\u00f3n (GPS EXIF) incluidos.\nLos visitantes de la web pueden descargar y extraer cualquier dato de localizaci\u00f3n de las im\u00e1genes de la web.</p>\nCookies\n<p>Si dejas un comentario en nuestro sitio puedes elegir guardar tu nombre, direcci\u00f3n de correo electr\u00f3nico y web en cookies.\nEsto es para tu comodidad, para que no tengas que volver a rellenar tus datos cuando dejes otro comentario.\nEstas cookies tendr\u00e1n una duraci\u00f3n de un a\u00f1o.</p>\n<p>Si tienes una cuenta y te conectas a este sitio, instalaremos una cookie temporal para determinar si tu navegador acepta cookies.\nEsta cookie no contiene datos personales y se elimina al cerrar el navegador.</p>\n<p>Cuando inicias sesi\u00f3n, tambi\u00e9n instalaremos varias cookies para guardar tu informaci\u00f3n de inicio de sesi\u00f3n y tus opciones de visualizaci\u00f3n de pantalla.\nLas cookies de inicio de sesi\u00f3n duran dos d\u00edas, y las cookies de opciones de pantalla duran un a\u00f1o.\nSi seleccionas \u00abRecordarme\u00bb, tu inicio de sesi\u00f3n perdurar\u00e1 durante dos semanas.\nSi sales de tu cuenta, las cookies de inicio de sesi\u00f3n se eliminar\u00e1n.</p>\n<p>Si editas o publicas un art\u00edculo se guardar\u00e1 una cookie adicional en tu navegador.\nEsta cookie no incluye datos personales y simplemente indica el ID del art\u00edculo que acabas de editar.\nCaduca despu\u00e9s de 1 d\u00eda.</p>\nContenido incrustado de otros sitios web\n<p>Los art\u00edculos de este sitio pueden incluir contenido incrustado (por ejemplo, v\u00eddeos, im\u00e1genes, art\u00edculos, etc.).\nEl contenido incrustado de otras web se comporta exactamente de la misma manera que si el visitante hubiera visitado la otra web.</p>\n<p>Estas web pueden recopilar datos sobre ti, utilizar cookies, incrustar un seguimiento adicional de terceros, y supervisar tu interacci\u00f3n con ese contenido incrustado, incluido el seguimiento de tu interacci\u00f3n con el contenido incrustado si tienes una cuenta y est\u00e1s conectado a esa web.</p>\nCu\u00e1nto tiempo conservamos tus datos\n<p>Si dejas un comentario, el comentario y sus metadatos se conservan indefinidamente.\nEsto es para que podamos reconocer y aprobar comentarios sucesivos autom\u00e1ticamente en lugar de mantenerlos en una cola de moderaci\u00f3n.</p>\n<p>De los usuarios que se registran en nuestra web (si los hay), tambi\u00e9n almacenamos la informaci\u00f3n personal que proporcionan en su perfil de usuario.\nTodos los usuarios pueden ver, editar o eliminar su informaci\u00f3n personal en cualquier momento (excepto que no pueden cambiar su nombre de usuario).\nLos administradores de la web tambi\u00e9n pueden ver y editar esa informaci\u00f3n.</p>\nQu\u00e9 derechos tienes sobre tus datos\n<p>Si tienes una cuenta o has dejado comentarios en esta web, puedes solicitar recibir un archivo de exportaci\u00f3n de los datos personales que tenemos sobre ti, incluyendo cualquier dato que nos hayas proporcionado.\nTambi\u00e9n puedes solicitar que eliminemos cualquier dato personal que tengamos sobre ti.\nEsto no incluye ning\u00fan dato que estemos obligados a conservar con fines administrativos, legales o de seguridad.</p>\nD\u00f3nde enviamos tus datos\n<p>Los comentarios de los visitantes puede que los revise un servicio de detecci\u00f3n autom\u00e1tica de spam.</p>\n<p>Creative Commons 2023.\nMedita Barcelona \u2013 Creado con Customify.\nTodos los contenidos son de libre acceso y de libre distribuci\u00f3n.</p>\n<p>Una puerta abierta a tu mundo interno</p>\n<ul>\n<li>Inicio</li>\n<li>\n<i>\n</i>Proyectos&nbsp.\n<ul>\n<li>Microcosmos</li>\n<li>Audiolibro La Mirada Interna</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<i>\n</i>Lecturas&nbsp.\n<ul>\n<li>Para la vida diaria</li>\n<li>El Mensaje de Silo</li>\n<li>Los Principios de la Acci\u00f3n V\u00e1lida</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<i>\n</i>Audios&nbsp.\n<ul>\n<li>Distensi\u00f3n</li>\n<li>Meditaciones vida cotidiana</li>\n<li>Meditaciones especiales</li>\n<li>Ceremonias conjuntas</li>\n<li>El Camino</li>\n<li>Experiencias Guiadas</li>\n</ul>\n</li>\n<li>Quienes somos</li>\n<li>Privacidad</li>\n</ul> ", "created_at": "2023-07-11 22:02:01.875297", "updated_at": "2023-07-11 22:02:19.68653"}], "points": [], "urls": ["meditabarcelona.org"]}}