{"error": 448, "message": "OK", "parameters": {"id": 9108, "name": "Ferme Brocart - Gite du Gland", "created_at": "2023-07-12 20:12:26.167612", "updated_at": "2023-07-12 22:02:24.560058", "wikipedia": null, "keywords": null, "related": null, "slug": "ferme-brocart-gite-du-gland", "is_comprehensively_reviewed": false, "rating": 32, "status": null, "image": "https://s3.tosdr.org/logos/9108.png", "url": "gite-bouvines.fr", "documents": [{"id": 17842, "name": "Legal Notices", "url": "https://www.gite-bouvines.fr/mentions-legales/", "xpath": "//body", "text": " <i>\n</i> Copyright \u00a9 2023 Ferme Brocart - G\u00eete du Gland, B&amp;B.\nG\u00eete et chambres d'h\u00f4tes \u00e0 Bouvines (59) &nbsp.\nMenu Aller au contenu principal <ul>\n<li>Accueil</li>\n<li>Chambres d\u2019h\u00f4tes\n<ul>\n<li>Le lin (\u00e0 l\u2019\u00e9tage)</li>\n<li>L\u2019avoine (au rdc) \u2013 Chambre PMR</li>\n<li>Le bl\u00e9 (\u00e0 l\u2019\u00e9tage)</li>\n<li>La tortue (chambre en duplex)</li>\n<li>Le chat (suite familiale \u2013 chambre en duplex)</li>\n</ul>\n</li>\n<li>Le g\u00eete</li>\n<li>Tarifs et disponibilit\u00e9s</li>\n<li>Localisation</li>\n<li>Ev\u00e8nements</li>\n<li>Mentions l\u00e9gales</li>\n</ul> Mentions l\u00e9gales <p>\n<strong>Mentions l\u00e9gales</strong>\n</p>\n<p>\n<em>En vigueur au 01.07.2019</em>\n</p>\n<p>Conform\u00e9ment aux dispositions des Articles 6-III et 19 de la Loi n\u00b02004-575 du 21 juin 2004 pour la Confiance dans l\u2019\u00e9conomie num\u00e9rique, dite L.C.E.N., il est port\u00e9 \u00e0 la connaissance des Utilisateurs du site https://www.gite-bouvines.fr les pr\u00e9sentes mentions l\u00e9gales.</p>\n<p>La connexion et la navigation sur le site par l\u2019Utilisateur implique l\u2019acceptation int\u00e9grale et sans r\u00e9serve des pr\u00e9sentes mentions l\u00e9gales.\nCes derni\u00e8res sont accessibles sur le site \u00e0 la rubrique \u00ab Mentions l\u00e9gales \u00bb.</p>\n<strong>1 : L\u2019\u00e9diteur</strong>\n<p>L\u2019\u00e9dition du site Ferme Brocart \u2013 G\u00eete du Gland est assur\u00e9 par la Soci\u00e9t\u00e9 SARL Brocart au capital social de 8 000 \u20ac euros, immatricul\u00e9e&nbsp;: 529 599 847 RCS Lille M\u00e9tropole dont le si\u00e8ge social est situ\u00e9 au 605, Rue du Mar\u00e9chal Foch , 59830 Bouvines, France, Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone : +33 3 20 41 32 74 .\nVous pouvez aussi nous contacter via notre formulaire de contact<em>.\n</em> La directrice de la publication est Maryse Brocart.</p>\n<strong>2 : L\u2019h\u00e9bergeur</strong>\n<p>L\u2019h\u00e9bergeur du site https://www.gite-bouvines.fr est la Soci\u00e9t\u00e9 LWS (Ligne Web Service), dont le si\u00e8ge social est situ\u00e9 10, Rue Penthievre \u2013 75008 Paris, France, num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone : +33 1 77 62 30 03</p>\n<strong>3 : Acc\u00e8s au site</strong>\n<p>Le site est accessible par tout endroit, 7j/7, 24h/24 sauf cas de force majeure, interruption programm\u00e9e ou non et pouvant d\u00e9couler d\u2019une n\u00e9cessit\u00e9 de maintenance.\nEn cas de modification, interruption ou suspension des services le site https://www.gite-bouvines.fr ne saurait \u00eatre tenu responsable.</p>\n<strong>4 : Cookies</strong>\n<p>Nous n\u2019utilisons pas de cookies ou de traqueurs sur le site https://www.gite-bouvines.fr</p>\n<strong>5 : Propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle</strong>\n<p>Toute utilisation, reproduction, diffusion, commercialisation, modification de toute ou partie du site https://www.gite-bouvines.fr, sans autorisation de l\u2019\u00e9diteur est prohib\u00e9e et pourra entra\u00eener des actions et poursuites judiciaires telles que notamment pr\u00e9vues par le Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle et le Code civil.</p>\n<strong>6 : M\u00e9diation</strong>\n<p>Conform\u00e9ment aux articles L.616-1 et R.616-1 du code de la consommation, notre soci\u00e9t\u00e9 a mis en place un dispositif de m\u00e9diation de la consommation.\nL\u2019entit\u00e9 de m\u00e9diation retenue est : SAS CNPM \u2013 MEDIATION \u2013 CONSOMMATION.\nEn cas de litige, le consommateur pourra d\u00e9poser une r\u00e9clamation sur le site : https://www.cnpm-mediation-consommation.eu/ ou par voie postale en \u00e9crivant \u00e0 : <br>\n<br>CNPM \u2013 MEDIATION \u2013 CONSOMMATION<br>27, Avenue de la Lib\u00e9ration<br>42400 SAINT-CHAMOND</p>\n<p>\n<em>Nous vous souhaitons une excellente navigation !</em>\n</p>\n<p>Les commentaires sont ferm\u00e9s.</p>\n<ul>\n<li>Nous contacter <br>Ferme Brocart\n<br>605 Rue du Mar\u00e9chal Foch,<br>59830 Bouvines, France <br> +33 (0)3 20 41 32 74</li>\n</ul> Copyright \u00a9 2023 Ferme Brocart \u2013 G\u00eete du Gland, B&amp;B.\nG\u00eete et chambres d'h\u00f4tes \u00e0 Bouvines (59) | Fi\u00e8rement propuls\u00e9 par Mantra &amp.\nWordPress.\n<i>\n</i>\n<i>\n</i>Ferme Brocart <i>\n</i>\n<ul>\n<li>Accueil</li>\n<li>Chambres d\u2019h\u00f4tes<i>\n</i>\n<i>\n</i>\n<ul>\n<li>Le lin (\u00e0 l\u2019\u00e9tage)</li>\n<li>L\u2019avoine (au rdc) \u2013 Chambre PMR</li>\n<li>Le bl\u00e9 (\u00e0 l\u2019\u00e9tage)</li>\n<li>La tortue (chambre en duplex)</li>\n<li>Le chat (suite familiale \u2013 chambre en duplex)</li>\n</ul>\n</li>\n<li>Le g\u00eete</li>\n<li>Tarifs et disponibilit\u00e9s</li>\n<li>Localisation</li>\n<li>Ev\u00e8nements</li>\n<li>Mentions l\u00e9gales</li>\n</ul> ", "created_at": "2023-07-12 20:12:26.19894", "updated_at": "2023-07-12 20:14:06.973194"}], "points": [], "urls": ["gite-bouvines.fr"]}}