{"error": 448, "message": "OK", "parameters": {"id": 8203, "name": "Nibble", "created_at": "2023-05-02 21:52:40.737252", "updated_at": "2023-05-02 22:02:13.146224", "wikipedia": null, "keywords": null, "related": null, "slug": "nibble", "is_comprehensively_reviewed": false, "rating": 32, "status": null, "image": "https://s3.tosdr.org/logos/8203.png", "url": "nibble.it", "documents": [{"id": 15911, "name": "Privacy Policy", "url": "https://cdn.nibble.it/legal/Privacy_Policy.pdf", "xpath": "//body", "text": "Allegato 6,INFORMATIVA SULLA PRIVACY,ai sensi e per gli e\ufb00etti degli artt.\n13 e seguenti del Reg.\nUE 2016/679 del Parlamento europeo e del ,Consiglio ,- clienti - ,(1) INFORMAZIONI GENERALI E DEFINIZIONI,Per \u00abtrattamento\u00bb: qualsiasi operazione o insieme di operazioni, compiute con o senza l'ausilio di ,processi automatizzati e applicate a dati personali o insiemi di dati personali, come la raccolta, la ,registrazione, l'organizzazione, la strutturazione, la conservazione, l'adattamento o la modi\ufb01ca, ,l'estrazione, la consultazione, l'uso, la comunicazione mediante trasmissione, di\ufb00usione o qualsiasi altra ,forma di messa a disposizione, il ra\ufb00ronto o l'interconnessione, la limitazione, la cancellazione o la ,distruzione.,Per \u00abdato personale\u00bb: qualsiasi informazione riguardante una persona \ufb01sica identi\ufb01cata o identi\ufb01cabile ,(\u00abinteressato\u00bb).\nsi considera identi\ufb01cabile la persona \ufb01sica che pu\u00f2 essere identi\ufb01cata, direttamente o ,indirettamente, con particolare riferimento a un identi\ufb01cativo come il nome, un numero di ,identi\ufb01cazione, dati relativi all'ubicazione, un identi\ufb01cativo online o a uno o pi\u00f9 elementi caratteristici ,della sua identit\u00e0 \ufb01sica, \ufb01siologica, genetica, psichica, economica, culturale o sociale.,Per \u00abconsenso dell'interessato\u00bb:qualsiasi manifestazione di volont\u00e0 libera, speci\ufb01ca, informata e ,inequivocabile dell'interessato, con la quale lo stesso manifesta il proprio assenso, mediante ,dichiarazione o azione positiva inequivocabile, che i dati personali che lo riguardano siano oggetto di ,trattamento.,(2) TITOLARE DEL TRATTAMENTO.,Nibble S.r.l.\n(P.\nIVA 03957070406), con sede legale in via Manara Valgimigli n.\n74, San Piero in Bagno \u2013 ,47021 Bagno di Romagna (Fc), e-mail: amministrazione@nibblenetwork.com, sito internet: https://,www.nibblenetwork.com,(3) CATEGORIE DI DATI PERSONALI TRATTATI,Il titolare del trattamento, durante ed al \ufb01ne del corretto svolgimento della propria attivit\u00e0, pu\u00f2 ,raccogliere, utilizzare, consultare e pi\u00f9 in generale trattare i seguenti dati personali degli interessati:,(3.1) dati anagra\ufb01ci, come nome, cognome, luogo e data di nascita, residenza, domicilio;,(3.2) dati di contatto, come di telefono, indirizzo di posta elettronica;,(3.3) dati identi\ufb01cativi, come numero di carta di identit\u00e0, codice \ufb01scale, numero di passaporto.\n,(3.4) informazioni \ufb01nanziarie, come numero della carta di pagamento, numero di conto e coordinate ,bancarie;,(3.5) dati di navigazione quale es.\nindirizzo IP utilizzato per connettere internet il dispositivo, ID del ,dispositivo, orario di interconnessione, tra\ufb03co di interconnessione;,(3.6) dati di accesso alla sua area cliente (login, indirizzo email, password, credito telefonico);,(3.7) solo nell\u2019ambito dell\u2019attivit\u00e0 di assistenza sicurezza informatica, gestione reti informatiche, e ,assistenza tecnica suhardware/software, anche in modalit\u00e0tele-assistenza, potrebbe essere necessario ,1,Allegato 6,trattare, ai \ufb01ni di migrazione (es.\npassaggio da un PC obsoleto ad un PC nuovo, sostituzione hard disk), di ,recupero (es.\nattacchi virus, problemi del sistema operativo), password e PIN comunicati o dati ,strettamente privati, ivi compresi dati particolari eventualmente presenti nel sistema oggetto di ,riparazione.\nTali dati saranno conservati solo per lo stretto periodo necessario al completamento della ,prestazione richiesta e non verranno comunicati per nessun motivo.,(4) PROTEZIONE DEI DATI DEI MINORI ,Il titolare del trattamento accogliere, utilizzare, consultare e pi\u00f9 in generale trattare dei dati personali di ,minori solo con il consenso espresso dei genitori, tutore o esercente la potest\u00e0 genitoriale.\n,(5) FONTI DI RACCOLTA DEI DATI PERSONALI,Il titolare del trattamento, durante ed al \ufb01ne del corretto svolgimento della propria attivit\u00e0, pu\u00f2 ,raccogliere i dati personali degli interessati:,(5.1) direttamente dagli interessati al momento della richiesta del servizio scelto.,Nel caso in cui i dati personali degli interessati non siano raccolti direttamente dagli interessati ,medesimi, il soggetto che ne comunica i dati avr\u00e0 l\u2019obbligo di fornire agli interessati la presente ,informativa.,(6) FINALIT\u00c0 DEL TRATTAMENTO DEI DATI PERSONALI E BASE GIURIDICA DEL TRATTAMENTO,Questa sezione de\ufb01nisce le \ufb01nalit\u00e0 per cui il titolare del trattamento, utilizza, consulta e pi\u00f9 in generale ,tratta i dati personali e speci\ufb01ca i \"fondamenti giuridici\" su cui \u00e8 basato il trattamento delle informazioni.\n,Il trattamento dei dati personali viene eseguito:,(6.1) per dar corso alle attivit\u00e0 preliminari e conseguenti all\u2019acquisto del servizio (es.\nADSL Business, ADSL ,Home, telefonia VoIP e fax, servizio Wi-Fi Hotspot, domini/hosting, assistenza sicurezza informatica, ,gestione reti informatiche, e assistenza tecnica suhardware/software, anche in modalit\u00e0tele-assistenza).\n,per la gestione del relativo ordine.\nper l\u2019erogazione del servizio.\nper la trattazione dei reclami o delle ,segnalazioni al servizio di assistenza e l\u2019erogazione dell\u2019assistenza stessa.\nnonch\u00e9 per l\u2019adempimento di ,ogni altro obbligo derivante dal contratto.\nLa base giuridica di tale trattamento \u00e8 l\u2019adempimento di ,obblighi contrattuali o l\u2019esecuzione di misure precontrattuali adottate su richiesta dell\u2019interessato.\nPer i ,dati di cui al punto (3.7) \u00e8 il consenso, espresso in forma orale, dall\u2019interessato (p.\n94 Guidelines 05/2020 ,on consent under Regulation 2016/679);,(6.2) per prevenire e rilevare abusi o danneggiamenti alle reti o patrimonio del titolare del trattamento e ,per la difesa dei suoi diritti in procedimenti giudiziari.\nLa base giuridica di tale trattamento \u00e8 il legittimo ,interesse del titolare del trattamento;,(6.3) per adempiere ad obblighi imposti dalla normativa legislativa e regolamentare vigente.\nLa base ,giuridica di tale trattamento \u00e8 l\u2019adempimento di obblighi di legge a cui \u00e8 sottoposto il titolare del ,trattamento;,(6.4) per \ufb01nalit\u00e0 promozionali dei servizi analoghi a quelli oggetto della vendita del titolare del ,trattamento (newsletter) La base giuridica di tale trattamento \u00e8 il legittimo interesse del titolare ai sensi ,dell\u2019art.\n130 c.\n4 D.lgs 196/2003.,2,Allegato 6,(7) NATURA DEL TRATTAMENTO E CONSEGUENZE DELLA MANCATA COMUNICAZIONE,Il conferimento dei dati personali per le \ufb01nalit\u00e0 di cui a punti (6.1), (6.2), (6.3), \u00e8 necessario e l\u2019eventuale ,ri\ufb01uto potrebbe comportare l\u2019impossibilit\u00e0 di erogare il servizio ed adempiere agli obblighi contrattuali e/,o precontrattuali assunti nei confronti dell\u2019interessato.\nIl conferimento dei dati per \ufb01nalit\u00e0 di cui a punti ,(6.4) \u00e8 facoltativo e l\u2019eventuale ri\ufb01uto comporta l\u2019impossibilit\u00e0 di realizzare attivit\u00e0 promozionali.,(8) COMUNICAZIONE DEI DATI PERSONALI,Il titolare del trattamento pu\u00f2 trasmettere i dati personali degli Interessati alle seguenti categorie di ,soggetti:,(8.1) personale incaricato dal titolare del trattamento ai sensi dell\u2019art.\n29 Reg.\nUe 679/2016;,(8.2) responsabili del trattamento per conto del titolare del trattamento ai sensi dell\u2019art.\n28 Reg.\nUe ,679/2016;,(8.3) soggetti coinvolti nella gestione delle prestazioni con cui il titolare del trattamento intrattiene ,rapporti contrattuali o di convenzionamento (es.\noperatori di telecomunicazione per la gestione dei ,rapporti di interconnessione);,(8.4) se richiesto, autorit\u00e0 Pubbliche autorizzate dalla legge, Autorit\u00e0 Giudiziaria, forze dell\u2019ordine;,(9) TRASFERIMENTI DEI DATI PERSONALI,Il titolare del trattamento pu\u00f2 trasmettere alcuni dati dell\u2019interessato in paesi al di fuori dello Spazio ,Economico Europeo, ed in particolare nei confronti di soggetti erogatori di servizi internet (email ,provider) al \ufb01ne di eseguire la prestazione richiesta.\nIn tal caso il trasferimento avverr\u00e0 in conformit\u00e0 ,delle decisioni di adeguatezza o clausole contrattuali tipo EU controller to non-EU processor (decisione n.\n,2010/87/CE)., (10) LUOGO DI CONSERVAZIONE,Il trattamento avverr\u00e0 mediante strumenti cartacei, informatici e telematici, esclusivamente ad opera di ,personale incaricato dal titolare del trattamento e appositamente formato, presso la sede operativa, ,nonch\u00e9 presso i responsabili eventualmente nominati.\n,(11) LIMITI ALLA CONSERVAZIONE,Il titolare del trattamento si impegna a trattare i dati personali per le \ufb01nalit\u00e0 di cui al punto 6 della ,presente informativa ed entro i limiti consentiti dal Reg.\nUE 679/2016 e dagli art.\n121 e ss D.lgs 196/2003 ,in tema di conservazione di dati relativi al tra\ufb03co telematico e telefonico.\nIn particolare:,(11.1) i dati trattati per agli obblighi contrattuali, ovvero erogare le prestazioni richieste degli interessati ,saranno conservati per tutta la durata del contratto e per un periodo di due anni successivi alla sua ,conclusione;,(11.2) i dati trattati per consentire al titolare del trattamento di accertare, esercitare, difendere i propri ,diritti in sede giudiziaria saranno conservati per tutta la durata del contenzioso giudiziale, \ufb01no ,all\u2019esaurimento dei termini di esperibilit\u00e0 delle azioni di impugnazione;,3,Allegato 6,(11.3) i dati trattati per adempiere ad obblighi imposti dalla normativa legislativa e regolamentare ,vigente saranno conservati nel limite previsto dalla legge;,(11.4) i dati trattati per \ufb01nalit\u00e0 promozionali saranno conservati per un periodo di 24 mesi successivi alla ,raccolta o \ufb01no alla eventuale revoca del consenso.,(12) MISURE DI SICUREZZA ,Il titolare del trattamento adotta misure di sicurezza \ufb01siche, elettroniche e procedurali adeguate alla ,sensibilit\u00e0 delle informazioni in suo possesso.\nTali misure variano a seconda della sensibilit\u00e0, del ,formato, dell'ubicazione, della quantit\u00e0 e delle modalit\u00e0 di distribuzione e archiviazione dei dati personali ,e comprendono misure volte a proteggere i dati personali contro l'accesso non autorizzato.\n,(13) DATI DI CONTATTO DEL RESPONSABILE DELLA PROTEZIONE DEI DATI,Il titolare del trattamento ha nominato un Responsabile della Protezione dei dati personali (Data ,Protection O\ufb03cer - DPO) che pu\u00f2 essere contattato per ogni informazione e richiesta inviando e-mail a ,dpo@studiolegalestoppa.it.,(14) DIRITTI DELL\u2019INTERESSATO,L\u2019interessato ha i seguenti diritti in materia di protezione dei dati personali che possono essere esercitati ,nei confronti del titolare del trattamento scrivendo al suo indirizzo email o mediante comunicazione da ,inviare a mezzo raccomandata a.r.\nalla sede legale: il diritto di accesso (art.\n15 Reg.\nUE 679/2016, i.e ,richiesta sulle modalit\u00e0 di utilizzo e trattamento dei dati personali).\nil diritto di retti\ufb01ca (art.\n16 Reg.\nUE ,679/2016 i.e correzione di eventuali imprecisioni nei dati personali).\nil diritto di cancellazione (art.\n17 Reg.\n,UE 679/2016 cancellazione dei dati personali nel caso in cui non sussista pi\u00f9 un fondamento giuridico ,che ne giusti\ufb01chi il trattamento o se l\u2019interessato revoca il consenso).\nil diritto di limitazione al ,trattamento (art.\n18 GDPR i.e.\nl\u2019Interessato contesta l\u2019esattezza dei dati personali e la limitazione del ,trattamento dei dati personali avviene per il tempo necessario a prendere in esame la richiesta ,dell\u2019interessato).\nil diritto alla portabilit\u00e0 (art.\n20 Reg.\nUE 679/2016 i.e.\nricezione dei dati personali e ,trasmissione ad altro titolare dei dati personali conservati.\nil diritto di opposizione (art.\n21 Reg.\nUE ,679/2016) i.e.\ndiritto di opporsi in qualsiasi momento, al trattamento dei dati personali che lo ,riguardano.\nil diritto di revocare il proprio consenso al trattamento dei dati personali (art.\n7 Reg.\nUE ,679/2016 i.e.\nrevocare il consenso al trattamento in qualsiasi momento in assenza di motivazioni).\nil ,diritto di inoltrare un reclamo all\u2019autorit\u00e0 di controllo (art.\n77 Reg.\nUE 679/2016).,Il titolare del trattamento si impegna a rispondere alle richieste di esercizio dei diritti di cui sopra entro ,trenta giorni dal loro ricevimento agli indirizzi indicati nella presente informativa.\nPer eventuali domande ,o richieste relative alla presente informativa sulla Privacy, \u00e8 possibile rivolgersi al titolare del trattamento ,scrivendo alla relativa e-mail.,4", "created_at": "2023-05-02 21:52:40.767265", "updated_at": "2023-05-02 21:53:11.660155"}, {"id": 15912, "name": "Web Privacy", "url": "https://cdn.nibble.it/legal/Web_Privacy.pdf", "xpath": "//body", "text": null, "created_at": "2023-05-02 21:52:40.796738", "updated_at": "2023-05-02 21:53:29.964285"}], "points": [], "urls": ["nibble.it"]}}